<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Eu preciso de respostas para varias perguntas.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Pergunte, vou tentar ajuda-lo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Onde estão minHás coisas?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>O líder daqui geralmente confisca todas as coisas. Seu quarto fica no ultimo andar. MinHás coisas foram levadas para la quando me pegaram.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Obrigado!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Como posso sair daqui?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Quando eles estavam me levando ao redor eu notei uma grade de esgoto sob as escadas no primeiro andar ... Se você conseguisse abrir a cela, seria possível sair daqui usando esse esgoto ...
			E melhor ir para o oeste e então você pode usar o túnel para chegar ate os Freedom's.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Quem nos capturou?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Estamos sendo mantidos pelos mercenários. ninguém realmente sabe quem eles são, mas Há rumores de que eles trabalHám para um governo secreto.
			A localização desta base e altamente secreta - ninguém sabe como entrar em Dead City. Muitas pessoas estão interessadas nessas informações, especialmente a Freedom e os Duty.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Go on.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Se você conseguir um mapa de Dead City, um ataque bem-sucedido sera possível. Os mercenários ou os bandidos provavelmente tem um. você poderia tentar obte-lo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>O que você sabe sobre esse lugar?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>A cidade e dividida em duas seções. Estamos do lado dos Merc's. Para o sul, alem da praça, é onde estão os bandidos. Eles estão escondidos no prédio da escola a sudoeste da cidade.
			Entre as bases, Há um prédio de cinco andares e alguns relativamente intactos. Se a merda bater no ventilador, você pode ficar la fora.
			Há também algumas garagens e algumas pequenas casas ao redor da área. Há um par de prédios de cinco andares e uma duzia de garagens do lado dos bandidos também.
			O antigo edifício do conselho da cidade fica do outro lado da praça.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Quem esta no comando aqui?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Um cara realmente desagradável chamado Dushman. Eu o vi carregando uma pasta com alguns documentos algumas vezes. Eu acho que tem algo de bastante valor la.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>não, so isso mesmo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Strelok! Onde diabos você estava??? Eu não vi você e nem os guardas apos o ultimo ataque! Eu estava ficando preocupado!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Então, você esta se sentindo melhor? você esta são?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Strelok???</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Sim, você e o Strelok! Quem mais você seria? Eu sou Doc, você não me reconhece? O que aconteceu com você, amigo? você não parece bem. Nos fomos para a Zona juntos por dois anos. você realmente não se lembra de mim?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>De maneira alguma.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>você não ??? Strelok, o que o ...? você não esta brincando, esta? Cara ... E os caras, nossos caras? Fang, Ghost? você se lembra deles, não e?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>Eu não lembro de Fang, e Ghost está morto - eu encontrei seu corpo em Yantar.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>Ghost!!?!?! Morto??!!! Droga, como isso pode acontecer ?! Eles eram os melhores. O que aconteceu com você?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Eu não sei o que aconteceu, não me lembro.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Espere, preciso me acalmar. Isso e uma merda. Acho que esta tudo relacionado com sua ultima viagem a Zona.
			Quando nos vimos pela ultima vez, você me deixou a chave do esconderijo em Pripyat e o mapa de como encontra-lo. Eu consegui guarda-lo - escondi dos Mercs. Aqui, pegue, esconda bem.
			Talvez você encontre algo la. você estava dizendo que Há alguma coisa por trás dos Monolith's. Mas eu não entendo do que se tratava, e você também não entendeu.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Entendo. Onde estamos? não me lembro como cheguei aqui.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Estamos em Dead City! Na base dos Merc's.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>Estamos em Dead City! .. No acampamento Merc ...</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>A proposito, tenho informações sobre os Mercs. Esta interessado?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Depende da informação.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Eu tenho um mapa que detalHá a localização de sua base, postos de guarda, o caminho para entrar sem ser notado e muito mais.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Parece valioso. Eu vou te dar 3000 por isso.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Combinado. Aqui, pegue.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Ótimo! Aqui esta sua recompensa. Em breve, os stalker's vão discutir se os Mercs sequer existiram!</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>não, isso não é suficiente.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Como você desejar, não vou dar mais nada.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Nada que valha a pena. Apenas as fofocas Habituais. Desculpa.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Se você descobrir algo mais especifico, volte. Eu te pagarei.</text>
	</string>
</string_table>
