<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>	
	<string id="esc_direction_fire">
		<text>Não haverá tiroteio a menos que eu dê a ordem. Mas fique com o dedo no gatilho, entendeu?</text>
	</string>
	<string id="esc_fanat_victory">
		<text>Vitória!!! Todo mundo, venha aqui. Venha, Marked One. Nós precisamos conversar.</text>
	</string>
	<string id="esc_return_dv">
		<text>Bom, Marked One. Fico feliz que você esteja vivo e decidiu nos fazer uma visita. Venha para meu bunker e teremos uma conversa. Tenho algo para discutir com você.</text>
	</string>
	<string id="esc_tutorial_end">
		<text>Excelente, sua missão está completa. Você aprendeu algumas habilidades básicas.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_thanks">
		<text>Marked One, sinta-se livre em entrar no acampamento, você pode entrar nele agora. Venha e vamos conversar.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_quest">
		<text>Consegui algumas informações de Strelok, Marked One. Um stalker acabou de voltar de um longo ataque. Seu nome é Fox. Parece que ele passou por momentos difíceis e está pedindo ajuda.
			Algumas feras o seguiram pelo caminho de volta, ele diz que não agüentará muito mais. Eu acho que ele sabe um pouco sobre Strelok. Aqui estão as coordenadas. Apresse antes que ele morra.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_death">
		<text>Um show horrível, Marked One. Os garotos estão mortos, embora isso não seja sua culpa. Essas coisas acontecem na Zona. De qualquer forma, você passou no teste então volte aqui e falaremos de negócios.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_helped">
		<text>Bom trabalho, Marked One. Continue assim e você fará amigos. Faça-me uma visita e conversaremos sobre negócios.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_killed">
		<text>Isso não foi muito inteligente, Marked One. Você passou no teste, mas vai ter que lidar sozinho com Wolf e com seus capangas. Enfim, estou te esperando. Temos mais trabalhos para fazer.</text>
	</string>
	<string id="info_esc_give_agroprom_task">
		<text>Marcado One, os militares acharam algumas coisas interessantes em Agroprom Research Institute. Eu gostaria de dar uma olhada, e creio que você também.
			Pegue as informações e leve para Barkeep no 100 Rad's Bar. Agora vá!</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Cuidado! Você está bem ao lado das anomalias. Use seus parafusos para descobrir sua localização.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Contato de imprensa ($$ACTION_CONTACTS$$). Pessoas dentro de 250 metros de você aparecera em seu PDA na seção Contatos e também ficara visível no seu Mini-mapa
			Você também verá a atitude deles em relação a você, para poder procurar inimigos em potencial. No entanto, bandidos e mutantes (ha ha) geralmente não ligam seus PDAs, então tome cuidado!</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>Para ativar o mapa, pressione '$$ACTION_MAP$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>Para ativar o PDA, pressione '$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>Para falar com alguém, aponte para eles e pressione '$$ACTION_USE$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>Encontre o artefato na área marcada no mapa e leve-o ao comerciante.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
		<text>Preste atenção, Marked One. Da próxima vez pode ser você.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_give_medikit">
		<text>Dê este medkit idiota .</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_look_vagon">
		<text>Marked One! Esqueça o artefato, você pode pega-lo mais tarde. Chegue ao trailer que está perto da estrada o mais rápido possível. 
			Meus homens precisam de ajuda lá. Os idiotas abriram fogo contra um helicóptero que passava. Eu te enviei as coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_search_corpses">
		<text>Vasculhe os corpos - você pode encontrar algo útil.</text>
	</string>
