<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Exército</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Bandidos</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Facção Duty</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Soldados do exército. Defendem todas as estradas que servem de entrada para a Zona, patrulham seu perímetro, matam mutantes e caçam saqueadores. 
			\nSpetsnaz - tropas de elite do exército, usualmente despachadas para a Zona para efetuar operações de resgate e outras missões especiais.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalker's">
		<text>Soldados que se submeteram a um treinamento especial para atuar dentro da Zona ou stalker's que voluntariamente assinaram contrato com o Exército. 
			Usualmente equipados com vários equipamentos de suporte e bem armados. Usados principalmente para estudar as causas e efeitos da catástrofe e mapear a Zona. 
			Podem trabalhar por conta própria ou em pequenos destacamentos com no máximo cinco pessoas. Stalker's militares não permitem a aproximação de stalker's comuns e abrem fogo logo que os vêem.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Apagado</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Um laboratório móvel que se assemelha a um pequeno bunker blindado com pequenas janelas de vidro tintado. 
			É capaz de suportar uma série de danos e graças a seus sistemas de sobrevivência pode funcionar de maneira autônoma por vários meses. 
			O bunker é movido dentro da Zona por um helicóptero de transporte. 
			A equipe do laboratório nunca permite que nenhum visitante ultrapasse a câmara de ar da entrada, então nenhum stalker jamais conseguiu entrar.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Membros do submundo do crime que vieram para a Zona por diferentes razões: fazer dinheiro vendendo artefatos, se esconder da lei ou negociar armas. 
			A Zona está repleta de bandidos, entre bandidos comuns e criminosos perigosos, muitos deles são membros de alguma gangue. 
			Embora as gangues da Zona frequentemente briguem entre si, continuam sendo um grande problema para os stalker's normais.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Um grupo paramilitar conhecido por sua disciplina, cujos membros vivem segundo um código. 
			Os membros da Duty são os únicos que se recusam a negociar qualquer item do interior da Zona com o mundo exterior. 
			De acordo com os rumores, todos os artefatos encontrados pelo grupo são passados aos cientistas. 
			Seus membros consideram como seu objetivo primário proteger o mundo exterior dos perigos da Zona. 
			A maioria das operações do grupo consiste em matar monstros, por isso as incursões da Duty salvam os stalker's normais de sérios perigos. 
			A facção esta há muito tempo em guerra com a Freedom.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Anarquistas que se auto-declararam lutadores em busca de livre acesso à Zona e conseqüentemente se envolvem em confrontos constantes com o Exército, stalker's militares e com a facção Duty. 
			Estes guerreiros da liberdade, como são chamados, buscam o compartilhamento de todas as informações sobre a Zona com o resto do mundo e criticam o monopólio do Estado sobre os segredos e as maravilhas da Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>A mais clandestina e secreta facção da Zona; algumas pessoas sequer sabem de sua existência. 
			Há quem utilize com regularidade os serviços dos Mercenários, verdadeiros profissionais capazes de acabar rapidamente com qualquer stalker e até mesmo eliminar um pequeno grupo de oponentes. 
			Seus serviços não são baratos - os Mercenários pedem grandes quantias como pagamento por seus serviços, em dinheiro ou artefatos. 
			A localização de sua base permanece em segredo, o que nos leva a pensar que ela fica nas entranhas da Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Stalker's que exploram a Zona por sua própria conta. A maioria dos stalker's trabalha desta forma, uma vez que se juntar a uma facção demanda tempo, além de equipamento. 
			Alguns deles simplesmente preferem a solidão e a independência.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Este grupo possui muitas das características de uma seita secreta. 
			Seus membros acreditam na existência de um complexo cristal alien, o Monolith, localizado em algum lugar no centro da Zona.
			Muitos stalker's tratam com desprezo os adeptos do Monolith, e os consideram lunáticos. 
			Desde sua criação, este grupo se concentra em bloquear o acesso ao centro da Zona, visando proteger o Monolith dos outros stalker's. 
			Rumores apontam que este grupo possui uma grande base no interior da Zona, mas somente seus membros conhecem sua localização exata.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalker's">
		<text>Pobres almas submetidas a uma prolongada exposição a altos níveis de radiação em Yantar e em outros setores. 
			Stalker's que enlouqueceram e se transformaram em mortos-vivos. Muitos deles perambulam pela Zona, alguns chegam até perto do perímetro. 
			Não é possível ajudá-los porque o processo é irreversível. Stalker's zumbificados continuam capazes de usar suas armas, porém têm pouca inteligência e deles só se escutam ruídos, frases inacabadas e sem sentido. 
			Gradualmente perdem todas as suas habilidades e se transformam em zumbis. São usualmente muito agressivos e podem representar um sério perigo quando estão em grande número.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Facção Freedom</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Mercenários</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Stalker's Solitários</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Unidades Militarizadas</text>
	</string>
	<string id="Milstalker's">
		<text>Stalker's Militares</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Grupos de Pesquisa</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Laboratório Científico Móvel</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Facção Monolith</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Cientistas</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Facções</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Clans Stalker</text>
	</string>
	<string id="Zomstalker's">
		<text>Stalker's Zumbificados</text>
	</string>
</string_table>