<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>	
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Para usar os binóculos, selecione-os ($$ACTION_wpn_5$$) e pressione "botão esquerdo do mouse" para utilizar o Zoom.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Binóculos</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Agachar</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Para agachar-se, aperte ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Para agachar, pressione ($$ACTION_crouch$$). Para agachar-se ainda mais baixo, pressione ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Seleção de Armas</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Alguns stalker's não vão querer falar se você apontar a arma para eles. Para esconder sua arma você só precisa selecionar o parafuso. ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Pular</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Os saltos irão ajudá-lo a subir em cima das barreiras médias. Para pular, pressione ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Tipos de movimento.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Sobrecarga</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Você não é uma mula, então há um limite para o quanto você pode carregar. Quando o peso do seu equipamento excede seus limites, você começará a perder energia rapidamente.
			Você pode monitorar o peso atual de seu equipamento e o peso máximo que você pode carregar olhando seu inventário.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Radiação</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Quando o personagem usa um artefato radioativo em seu cinto ou entra em uma área com um alto nível de radiação, ele começa a perder a saúde e exibe sinais de envenenamento por radiação.
			Efeito da radiação pode ser combatida usando pilulas anti-radiação e vodka.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Atitude</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Ao ajudar outros personagens, você melhora sua atitude em relação a você, assim como sua reputação geral. Melhor atitude e maior reputação ajudam você a interagir com as pessoas que conhece.
			Eles estarão propensos a dar-lhe informações adicionais e vender-lhe os seus itens mais baratos se você estiver dinheiro suficiente.
			Por outro lado, se você abrir fogo contra alguém, a atitude deles em relação a você rapidamente se tornará negativa, assim como a de seus amigos, então eles o atacarão.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Este é um bom lugar para usar o saco de dormir. Aqui você pode ter uma boa noite de sono, esperar a noite ou simplesmente passar o tempo.
			Para ir dormir, abra o Inventário, defina o tempo que deseja dormir e pressione o botão Rest. Seu personagem vai acordar no horário designado. Às vezes, ele terá sonhos.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Correr</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>Às vezes você precisará correr mais rápido que o normal. Para isso, pressione ($$ACTION_sprint_toggle$$) durante a execução. Um personagem correndo corre mais rápido e pula mais, mas cansa mais rápido e não consegue atirar.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Se o personagem não comer por um tempo, ele ficara com fome. A menos que ele encontre algo para comer, ele começará a perder a saúde. Para evitar isso, o personagem deve comer regularmente.
			Um pedaço de pão, comida enlatada ou um pedaço de linguiça resolverá o problema com bastante facilidade, pelo menos por um tempo.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Treinamento</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Fadiga</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Correr por um período prolongado de tempo causa fadiga. Quando um personagem cansar, ele não poderá correr e movera lentamente.
			Quanto mais o personagem tiver itens na mochila, mais rápido ele se cansa. Ficar parado por alguns segundos é o suficiente para se recuperar.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Estado da Arma</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Todas as armas têm um parâmetro de durabilidade. Quanto menor a durabilidade de uma arma, mais freqüentemente ela fica obstruída. Para desobstruir, recarregue a arma pressionando ($$ACTION_wpn_reload$$).
			A durabilidade da arma diminui com o uso. Uma arma pode se tornar completamente inútil se for atingida por balas.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Feridas Abertas</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Quando o personagem é atingido, ele pode começar a sangrar. O sangramento faz com que o personagem perca constantemente a saúde.
			Quanto mais grave o sangramento (um ícone verde significa sangramento leve, um ícone vermelho indica uma hemorragia grave), mais rápida será a taxa de perda de saúde.
			O sangramento acabará pode parar com o tempo, mas mesmo hemorragias graves podem ser interrompidas imediatamente usando ataduras.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>No PDA do stalker morto, você encontrou suas observações feitas das anomalias nos túneis. Acontece que ele descobriu apenas algumas coisas. 
			Você pode ler esta informação em seu PDA na seção "Diário".</text>
	</string>
</string_table>
