<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_large">
		<text>Um lugar estranho. O silencioso edifício tem seus próprios segredos, porém os stalker's são atraídos pelos numerosos artefatos que há aqui, apesar do perigo. Movimentos rápidos e tiros precisos farão de você o stalker favorito da Senhora Sorte.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_agroprom_short">
		<text>Um lugar estranho. O silencioso edifício tem seus próprios segredos, porém os stalker's são atraídos pelos numerosos artefatos que há aqui, apesar do perigo.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_large">
		<text>O parque de veículos está na entrada da Zona. Tratores, ônibus e caminhões que nunca voltarão a funcionar. Nunca houve informações sobre artefatos ali, mas o lugar é popular porque os stalker's experientes ficam por ali caçando os novatos. Proteja-se nos edifícios e atrás dos equipamentos e cuidado com os inimigos nos telhados.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_atp_short">
		<text>O parque de veículos está na entrada da Zona. Tratores, ônibus e caminhões que nunca voltarão a funcionar.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_large">
		<text>Este lugar misterioso exerce uma estranha atração sobre as pessoas. Quem construiu esta piscina experimental, e para quê - isto sempre será um segredo. Não há artefatos para serem encontrados aqui. Somente os restos de estranhas máquinas e equipamentos atraem os stalker's aqui. Fique atento aos telhados e lembre-se que o nível de radiação é extremamente alto nesta área.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_bath_short">
		<text>Este lugar misterioso exerce uma estranha atração sobre as pessoas. Quem construiu esta piscina experimental, e para quê - isto sempre será um segredo.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_large">
		<text>Uma sombria fábrica abandonada. Não se pode dizer quantos stalker's encontraram seu fim dentro destas paredes. Está lotada de anomalias mas continua atraindo stalker's como se fosse um ímã, graças aos valiosos artefatos que podem ser encontrados ali. Mas fique atento aos níveis de radiação!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_factory_short">
		<text>Uma sombria fábrica abandonada. Não se pode dizer quantos stalker's encontraram seu fim dentro destas paredes.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_large">
		<text>Esta é uma sessão do Lixão para onde montanhas de destroços radioativos foram trazidos depois do desastre de 86... coisas como guindastes em ruínas, hardware e outros. Você poderá encontrar os restos das antigas instalações e um grande hangar. Está próxima da entrada da Zona e artefatos podem ser encontrados por toda parte aqui. Isto é o que atrai stalker's procurando por presas fáceis.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_garbage_short">
		<text>Esta é uma sessão do Lixão para onde montanhas de destroços radioativos foram trazidos depois do desastre de 86... coisas como guindastes em ruínas, hardware e outros.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_large">
		<text>Uma deserta, esquecida por Deus, vila localizada nas entranhas da Zona. Seu pequeno lago, raso, cor de óxido, cheio de carros acidentados provoca um medo subconsciente nos corações dos exploradores. Cuidado com os snipers, mas tenha em mente que a Zona favorece os corajosos.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_lost_village_short">
		<text>Uma deserta, esquecida por Deus, vila localizada nas entranhas da Zona. Seu pequeno lago, raso, cor de óxido, cheio de carros acidentados provoca um medo subconsciente nos corações dos exploradores.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_large">
		<text>Uma base militar abandonada, cheia de caminhões e blindados abandonados, algumas barracas e um centro de comando arruinado. Porém não é o que parece. A base é rica em artefatos e o inimigo pode estar espreitando em qualquer canto. Prove sua coragem e colete a recompensa!</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_1_short">
		<text>Uma base militar abandonada, cheia de caminhões e blindados abandonados, algumas barracas e um centro de comando arruinado.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_large">
		<text>Esta velha vila é um lugar sinistro e uma armadilha mortal. Mas, se você quiser vir aqui apesar dos riscos, esteja preparado para uma morte súbita. Já que nenhum lugar é seguro aqui, talvez sua mira e seu silenciador te mantenham inteiro.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_military_2_short">
		<text>Esta velha vila é um lugar sinistro e uma armadilha mortal. Mas, se você quiser vir aqui apesar dos riscos, esteja preparado para uma morte súbita.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_large">
		<text>A cidade de Pripyat era a moradia dos trabalhadores da Central Nuclear, ou o que sobrou dela. As ruínas deste esqueleto industrial contém um perigo imediato. Você realmente precisa proteger sua vida aqui.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_prypiat_short">
		<text>A cidade de Pripyat não está longe da Central Nuclear - o salão de entrada da catástrofe de Chernobyl.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railraod_short">
		<text>Uma pequena estação ferroviária da fábrica de Rostok.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_railroad_large">
		<text>Uma pequena estação ferroviária da fábrica de Rostok. Os vagões de trem oxidados e as locomotivas a diesel agora descansam eternamente em uma bifurcação dos trilhos. Os muitos artefatos que podem ser encontrados aqui atraem stalker's desesperados de todas as partes da Zona.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_large">
		<text>Debaixo de pilhas de metal e atrás de paredes de concreto, se encontra esta fábrica silenciosa. No século passado, fervia em atividade com os trabalhadores correndo para seus postos enquanto os alto-falantes bradavam seus nomes... Agora tudo isso acabou.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_rostok_short">
		<text>A fábrica abandonada mantém um profundo silêncio debaixo de pilhas de metal e atrás de paredes de concreto.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_large">
		<text>Os arredores da fábrica de Rostok antes da chegada da Duty. Esta área devastada ainda é muito rica em artefatos. Os hangares vazios e armazéns estão cheios de perigos a cada passo que se dá. Seja extremamente cuidadoso e mantenha os olhos na torre branca.</text>
	</string>
	<string id="ui_map_desc_mp_workshop_short">
		<text>Os arredores da fábrica de Rostok antes da chegada da Duty. Esta área devastada ainda é muito rica em artefatos.</text>
	</string>
</string_table>
