<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Continue...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Então, sua primeira luta? Seu oponente é um bosta como você. Ele está aqui por causa de dívidas e ele só tem duas opções: sair e lutar ou sentar na anomalia mais próxima.
			Ele vai lutar como um animal encurralado. Equipamento para hoje ... deixa eu pensar ... OK! Por que vocês dois não usam PMM ... dois pentes cada um deve ser suficiente.
			Ou você mata ele ou nós jogaremos eles para os Javalis - não tem muita escolha. Enfim, vá lutar.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Não estou pronto ainda.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Sua última luta não significou nada. Você ainda é o mesmo bosta que você era antes e nenhuma pessoa apostara sequer um centavo em você.
			Se você quer ganhar um bom dinheiro, terá que lutar mais na Arena. Seu novo oponente também passou pela primeira rodada e sua luta foi muito mais difícil que a sua.
			Eu não gosto dele, para ser honesto - ele mata rápido demais e a platéia não gosta disso. 
			Então, vá e nos mostre o que você pode fazer! As apostas aumentarão depois dessa luta - tudo o que você precisa fazer é continuar vivo. Vá!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Não estou pronto ainda.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Bem, bem ... Você não é um zé buceta antes. Agora é hora de testá-lo em uma luta real. Você lutara contra dois caras.
			O primeiro é chamado de Swede e outro não me lembro o nome.
			Eles foram presos junto e os dois se odeiam, então não se preocupe com eles trabalhando em equipe - eles são mais propensos a atirar um no outro.
			Hoje é dia de fuzilamento, então não deixe eles chegarem muito perto ou teremos que buscar seus pedaços. As probabilidades são de 10:1, por isso, se ganhar, fará uma quantidade boa de grana. Agora vá!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Não estou pronto ainda.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Bem, agora posso dizer que você é um lutador, um verdadeiro lutador. Agora é hora de uma luta em equipe. Você vai lutar com dois novatos - dois irmãos - ao seu lado. 
			Eles não lutaram ainda, mas são irmãos, então eu tive que colocá-los em uma luta de equipe. Eu não esperaria nenhuma ajuda deles se eu fosse você.
			Você está lutando contra uma equipe experiente, eles são os candidatos final desta temporada. 
			Uma luta perigoso. Eles usam armas diferentes, mas um tem uma espingarda automática - tenha muito cuidado com ele. Boa sorte, amigo ... vai precisar.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Não estou pronto ainda.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Você tem uma luta especial hoje. Até o exército ouviu falar de você! Não se surpreenda, eles também lutam aqui - tem até um general na arquibancada. 
			Esses caras são do Spetsnaz ou da OMON. Eles estão bem armados e seus trajes são bons - aquele trajes dos Stalker Militares hehe. 
			Não se preocupe, eu não vou deixar você na desvantagem. Você vai ter um colete usado pela Freedom - é leve, então não vai te atrapalhar. 
			Vá em frente, mostre a eles que Stalkers não são qualquer homens. Boa sorte!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Não estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Hora de você mostrar o que você pode fazer. A Duty capturou um grupo de bandidos que estava causando problemas para os Stalkers perto de Rostok. A Duty pegou eles na madrugada, então a maioria dos bandidos foram levados vivos pra prisão. 
			Eles seriam todos executados de qualquer maneira, então eu convenci a Duty a dar uma chance a eles. Se algum deles sobreviver, eles irão sair da Zona, o que é melhor do que morrer aqui. 
			Eles não estão bem armados - apenas algumas pistolas e espingardas BM-16 - mas há seis deles. Vá em frente agora!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Não estou pronto ainda.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Bem, você está quase na final. Agora você estará lutando contra um verdadeiro Stalker. Ele está sozinho, mas ele tem um FT 200M e está usando um exoesqueleto. 
			Leve uma bala e tu vai estar morto. Tem uma surpresa para você que eu não posso contar ... Siga meu conselho: esteja preparado, vai ser difícil. 
			O vencedor chega à final. Lute até a morte, vá!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Não estou pronto ainda.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Parabéns, você está na final! Mais uma luta e esta é para a morte, cada um por si. 
			Haverá outros 4 Stalkers na arena: todos os profissionais usando exoesqueletos com GP-37s, mas é uma luta justa desta vez - você vai ter exatamente o que eles têm. 
			As únicas coisas que você não vai ter é medkits ou bandagens, por isso uma luta até a morte. Pronto? Vá provar que você é o melhor, vá!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Não estou pronto ainda.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Ei! Eu tenho uma nova luta pra você.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Vá tomar uma bebida ou algo assim. As novas lutas estão em planejamento.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Você já se tornou um profissional!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Você ganhou! Aqui está sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Você não é experiente o suficiente para essa luta.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Aqui o flash drive que o professor Kruglov me deu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Bom garoto. Acho que os Dutyer's ficarão muito grato por esta informação. Aqui está sua recompensa.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>Bem bem. Informação? Direto do professor Kruglov? Você está louco ou o que? "Eu sou professor Kruglov e estou apagando relatos sobre nossa pesquisa em prol da ciência e da humanidade ...
			" Esta é a informação que você deveria trazer !? Bem, merda ... Tenho certeza que a Duty ficará "feliz" com isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Eu cumpri minha missão. Aqui está o PDA de Tyran.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Uau, Marked One. Bom trabalho! O que posso dizer? Você me deixou feliz, cara. Eu não tinha certeza se você conseguiria, para ser honesto ... mas você está vivo e eles não estão!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>E quanto a minha recompensa?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Aqui. Sua recompensa como prometido.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Aqui está o PDA de Lucky. Eu fiz o que você pediu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Ótimo, Marked One. Bom trabalho! O que posso dizer? Você me deixou feliz, cara. Eu não tinha certeza se você conseguiria, para ser honesto ... mas você está vivo e eles não estão!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>E quanto a recompensa?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Você é um herói, cara, um verdadeiro herói. Aqui, isso deve te ajudar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>Você tem alguma Missão Especial?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>Não, eu não tenho nada por enquanto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>Vá direto ao assunto. O que eu tenho que fazer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>Não, não tenho nada por enquanto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>Eu tenho uma missão séria. Um grupo de assassinos veteranos apareceu novamente em Wild Territory. Alguns Dutyer's vieram até mim e me pediram para lidar com esses veteranos. 
			A Duty tem provas sólidas de que eles são responsáveis pela morte dos Stalkers naquele local.
			O problema é que esses veteranos e a Duty têm uma antiga aliança e a Duty não pode desfaze-la, mas esses caras estão folgados. 
			Basicamente, a Duty quer que eles sejam mortos. Não vai ser fácil, mas o trabalho vale muito dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>Algo mais? É estranho que a Duty esteja deixando eles fazerem isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>A Duty valoriza sua reputação, e é por isso que eles precisam fazer isso em silêncio. Tudo o que você precisa fazer é matar seu líder Lucky e me trazer seu PDA como prova.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Eu vou fazer isso. Espero não me arrepender disso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Boa decisão, cara. Você não vai se arrepender de nada.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>Não, eu não estou pronto para isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>Até você, mas lembre-se de que esta é uma boa oportunidade para ganhar a confiança da Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>Vá direto ao assunto. O que eu tenho que fazer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Sua missão é matar Tyran, o líder dos Mercs. Sua tripulação entrou em Wild Territory e montou uma base no canteiro de obras. 
			Tenha cuidado, alguns de seus soldados montaram emboscadas no caminho para o local. Traga-me o PDA de Tyran e a recompensa é sua.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Eu vou fazer isso. Espero não me arrepender disso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>Boa decisão, cara. Você não vai se arrepender de nada.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>Não, eu não estou pronto para isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Como quiser.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>Não, eu não tenho nada hoje.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Sua missão é matar Tyran, o líder dos Mercs. Seu pelotão entrou em Wild Territory e montou uma base no canteiro de obras.
			Tenha cuidado, alguns de seus soldados montaram emboscadas no caminho para o local. Traga-me o PDA de Tyran e a recompensa é sua.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Eu vou fazer isso. Espero não me arrepender disso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>Boa decisão, cara. Você não vai se arrepender de nada.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>Não, eu não estou pronto para isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Como quiser.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>Não, eu não tenho nada hoje.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text>Ann ? o que está acontecendo Marked One? Você está procurando mais trabalho, mas você nem sequer lidou com os veteranos ainda ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>Não, nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>Eu tenho uma missão séria. Um grupo de assassinos veteranos apareceu novamente em Wild Territory. Alguns Dutyer's vieram até mim e me pediram para lidar com esses veteranos. 
			A Duty tem provas sólidas de que eles são responsáveis pela morte dos Stalkers naquele local.
			O problema é que esses veteranos e a Duty têm uma antiga aliança e a Duty não pode desfaze-la, mas esses caras estão folgados. 
			Basicamente, a Duty quer que eles sejam mortos. Não vai ser fácil, mas o trabalho vale muito dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>Algo mais?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>A Duty valoriza sua reputação, e é por isso que eles precisam fazer isso em silêncio. Tudo o que você precisa fazer é matar seu líder Lucky e me trazer seu PDA como prova.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Eu vou fazer isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Boa decisão, cara. Você não vai se arrepender de nada.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>Não, eu não estou pronto para isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>Até você, mas lembre-se de que esta é uma boa oportunidade para ganhar a confiança da Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>texto padrão</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Sua missão é matar Tyran, o líder dos Mercs. Seu pelotão entrou em Wild Territory e montou uma base no canteiro de obras.
			Tenha cuidado, alguns de seus soldados montaram emboscadas no caminho para o local. Traga-me o PDA de Tyran e a recompensa é sua.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>I'll do it.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Good decision, man. There ain't nothing to regret about it.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>Não, eu não estou pronto para isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Como quiser.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>Não, nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>Não, nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>Não, nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>Não, eu não tenho nada hoje.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Ainda não, talvez da próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>Eu tenho uma missão para um profissional fazer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>Vá direto ao assunto. O que eu tenho que fazer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Sua missão é matar Tyran, o líder dos Mercs. Seu pelotão entrou em Wild Territory e montou uma base no canteiro de obras.
			Tenha cuidado, alguns de seus soldados montaram emboscadas no caminho para o local. Traga-me o PDA de Tyran e a recompensa é sua.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Eu vou fazer isso. Espero não me arrepender disso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Boa decisão, cara. Você não vai se arrepender de nada.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>Não, eu não estou pronto para isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Como quiser.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>Não, nada de interessante.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>Não, eu não tenho nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>Não, eu não tenho nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>Não, eu não tenho nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>Não, eu não tenho nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>Não, eu não tenho nada no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Vamos começar. Esta pronto?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Hmm ... De onde você veio?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Então, Marked One, você pegou os documentos do X16?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Sim. Aqui estão eles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Não.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>Droga! Aqui estou eu, esperando resultados enquanto você fica ai batendo punheta não sei aonde! Vá pegar esses malditos documentos ou não teremos nenhum progresso nesta merda!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Bem, Marked One, agora só precisamos lidar com o Scorcher e abrir o caminho para o Norte! Você está pronto para fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Sim.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>OK, Marked One, você tem o protótipo melhorado para ficar a salvo das emissões. Eu tenho as coordenadas do bunker. 
			Não se esqueça de que o protótipo não vai protegê-lo para sempre, então você precisa chegar ao bunker o mais rápido possível e desligar o Scorcher. 
			Eu não sei o que vai acontecer depois disso, mas tenho certeza que valerá a pena. A única coisa de que podemos ter certeza é que a estrada para o centro da Zona estará aberta.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Tudo o que precisamos fazer é chegar às antenas e desativá-las. Você acha que consegue?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Ah sim,mais uma coisa! O Líder da Duty, marquei-o no seu mapa, precisa de um voluntário para realizar algum tipo de designação em Military Warehouses.
			Se você estiver interessado, você pode fazer. Eu vou falar com os guardas da base Duty, eles vão deixar você entrar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Não, ainda não estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Prepare-se então, Marked One! Essa missão não pode esperar, não podemos ficar esperando, ANDA, o que está fazendo parado olhando pra minha cara ?! VÁ !!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>OK, os documentos que você trouxe do Instituto deixam algumas coisas mais claras, mas ainda não temos as informações de que precisamos para obter uma imagem completa. 
			Um laboratório designado X18 é mencionado e sua descrição corresponde aos cofres subterrâneos abandonados no Dark Valley. Parece que você precisa ir até lá e obter as informações de que precisamos. 
			O laboratório está fechado e você precisará de duas chaves eletrônicas para entrar. Eu vou te dar uma, mas você terá que pegar a outra que está com Borov lá no Dark Valley.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Tudo o que você precisa fazer é adquirir a segunda chave do Lab X18, entrar e recuperar o segundo lote de documentos. 
			Não se esqueça de pegar um traje de proteção ou você não terá a menor chance de ir ao laboratório. Então, você consegue fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Vou tentar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>Ótimo! Estarei esperando.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Não, eu não quero fazer isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Meu Deus, mas lembre-se: esta é a única maneira que pode nos ajudar a abrir o caminho para o norte.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>O que você quer, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>Ei, Marked One! Os tempos mudaram, mas você ainda não está rabugento e indiferente. Aqui, sente-se, tome uma bebida - para você ficar melhor ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Então, Marked One, você trouxe os documentos do X18?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Sim. Aqui estão eles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Bom, a situação está ficando mais clara. Como eu esperava, esse Brain Scorcher é feito pelo homem. É um emissor experimental Kaymanov e seus componentes foram feitos exatamente no X18. 
			Estes documentos referem-se ao laboratório X16, onde enviaram alguns componentes. De acordo com isso, o X16 está localizado na área do complexo de produção de Lake Yantar.
			Os cientistas montaram um laboratório móvel por lá, então talvez possam ajudar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>Não é simples. Você precisa ir até os cientistas e descobrir onde o X16 está para que você possa obter os documentos que faltam. Então, você está pronto para fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Sim.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>Ótimo! Estarei esperando.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Não, ainda não estou pronto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>Então vai se preparar Marked One, Rápido! Esse tipo de negócio não pode esperar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Não.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>O que você está esperando? Vá pegar esses malditos documentos ou não teremos nenhum progresso!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>O que você quer, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>Ei, Marked One! Os tempos mudaram, mas você ainda não está rabugento e indiferente. Aqui, sente-se, tome uma bebida - para você ficar melhor ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Ei, Marked One! Você trouxe os documentos do Instituto?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Não, ainda não tenho os documentos do Instituto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Isso não é uma noticia boa, Marked One ... Você entende o quanto precisamos deles, não é? Nós precisamos deles é sério cara, acredite em mim. 
			O Brain Scorcher está bem debaixo dos nossos narizes, mas nem sabemos o que é! Anda cara, vai buscar a porra desses documentos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Ok, Entendi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Aqui estão os documentos do Instituto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Ótimo trabalho, Marked One! Nós finalmente temos os documentos. Eu preciso dar uma olhada neles agora e talvez eu possa descobrir como chegar ao Norte. 
			Enquanto faço isso, se você estiver interessado em dinheiro, você pode lutar na Arena. O dono da Arena é Arni, vou passar as coordenadas para você.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Agora escute!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>O que você quer, Marked One?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>Ei, Marked One! Os tempos mudaram, mas você ainda não está rabugento e indiferente. Aqui, sente-se, tome uma bebida - para você ficar melhor ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Eu quero saber uma coisa.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>O que ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>O que você sabe sobre o Strelok?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Dizem que é um Stalker muito experiente. Ele costumava "trabalhar" nos confins da Zona. 
			Ele veio aqui apenas umas duas vezes, mas há rumores de que ele levou seu grupo para o centro da Zona.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>O que você sabe sobre um Stalker conhecido como Ghost?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Ele é um dos homens de Strelok. Eles dizem que ele pode se esgueirar em qualquer lugar sem ser notado. Ouvi dizer que ele matou o líder de algum grupo cheio de loucos ... qual era o nome? Ah, 'Final Day', é esse. 
			Esses caras eram loucos ... Ah, a propósito, ouvi dizer que o Ghost está trabalhando para os cientistas, então se você está procurando por ele, tente acha-lo em Lake Yantar no laboratório móvel.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Ele é um velho Stalker aposentado. Ele mora nos pântanos, vou marcá-lo no mapa para você. Antigamente ele era do grupo de Strelok.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>O que você sabe sobre um Stalker chamado Fang?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Já ouvi falar bastante desse cara, ele era gago ... Ele era meio esquisito, com certeza - falava sozinho e outras coisas ... mas ele parecia um cara legal. Eu não o vejo no Bar há muito tempo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Conte-me sobre o laboratórios científico móvel.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Os cientistas os constrói de tempos em tempos. Bancas de metal isoladas com tudo que você precisa para viver. Estamos em contato com um desses laboratórios em Yantar. 
			Os cientistas são gente boa - eles nos contam muitas coisas interessantes e os ajudamos quando podemos ... Em troca ele nos dão algo valioso ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>O que é o Wish Granter?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Oh! Essa é uma pergunta interessante ... Eu gostaria de saber a resposta. Eu posso te dizer a lenda sobre o Granter se você quiser, mas você vai ter seu questionamento sobre ele. Quer ouvir isso?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Isso é muito interessante</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Esta lenda é sobre o Monólith, o que pode ser a causa da criação chamada Zona. Quando a Zona explodiu novamente em 2006, eles evacuaram as pessoas que moravam perto e a própria Zona foi isolada pelo Exército. 
			Todos estavam em pânico, ninguém sabia o que estava acontecendo, a Zona estava se expandindo e os laboratórios de campo não podiam fazer nada! Muitas pessoas morreram lá. 
			Todos temiam a radiação que poderia afetar metade da Europa. Depois de alguns anos, exploradores e curiosos como você apareceram. 
			Eles se chamavam de S.T.A.L.K.E.R.S.. Eles começaram a espionar pelas bases do exército acreditando que havia coisas na Zona que os tornariam ricos.
			Pouco a pouco, eles trouxeram coisas estranhas " os artefatos", e isso virou um campeonato para ver quem conseguia pegar mais e ganhar mais dinheiro. Os cientistas foram atrás deles como loucos. 
			Eles pagavam fortunas, fortunas de verdade, naquela época se você desse a eles um Wrenched eles pagaria em torno de 30 a 40 Mil Rubros, mas hoje em dia vale o que? uns 1,250 RU ?.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Continue...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Depois de um tempo, começaram a aparecer os primeiros contos e lendas sobre o que há dentro da Zona pela Usina Nuclear devastada. 
			Foi também então que um dos veteranos nos contou a história de Monolith que supostamente pode conceder seus desejos. 
			Você deveria ter visto a histeria: homens experientes e de bom nível começaram a tentar chegar no Centro da Zona - todos queriam algo do Monolith. 
			Temos alguns detalhes assustadores sobre o primeiro Stalker que chegou ao Monolith ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Continue... Conte-me mais.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Quando a Zona surgiu, muitas pessoas ficaram presas e isoladas do mundo exterior.
			A maioria deles morriam rapidamente, mas houve alguns sobreviventes sortudos que tentaram fazer algo a respeito. 
			Um desses sobreviventes se viu na estação e notou uma luz estranha lá dentro. Sem volta, ele decidiu tentar se aproximar. 
			Ele viu o telhado quebrado do sarcófago e a luz saindo através dele. Ele subiu a parede e olhou para dentro. Entre os restos de metal e concreto fundido havia uma enorme rocha negra. 
			Era o Monolith. O Stalker conseguiu se livrar do "feitiço" e percebeu que havia subido muito perto do sarcófago, que era altamente radioativo, o ultimo que mediu a radiação, notou que seu aparelho batia " 600 RGs ", o minimo para te matar em 2 horas. 
			Ele estava morrendo de medo, mas através do medo ele podia sentir o Monolith chamando por ele. 
			O Monolith chamou-o e ele começou ver coisas estranhas e inacreditáveis sobre o Monolith dentro de sua cabeça ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Legal...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Eu não sei o que é e o que não é verdade nesta história, mas o cara fez um desejo e ele foi realizado, depois disso houve um terremoto e a Zona cresceu mais 5 Km. 
			Parece que a Zona se expande mais e mais para cada desejo realizado ... Mas isso não vai parar enquanto houver mais curiosos como você. 
			Eles continuam fazendo-a crescer com seus desejos gananciosos - A Zona é um Ser Vivo e sabe o quanto o Ser Humano é ganancioso e invejoso ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Estou interessado em outras coisas no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Ok, posso te dizer. O que exatamente você quer saber?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Hic ... droga! Sim, estou bêbado, estou bêbado! Eles querem ... eles querem me expulsar da Duty se eu falhar nessa missão também ... sabe? 
			Mas eu não sou ... hic ... não me sentindo muito ... hic ... bom no momento ... você sabe ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Sinto muito.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Estás bem? Alguma novidade? Você não se fodeu ainda, eu posso ver em seus olhos. A vida é uma merda ... Ouça, pelo menos beba comigo, vamos vai bora meter o louco?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Maaan ... hic ... você ... você ... você me ajudou! Vamos beber pela Duty ... eu acho! E ... Oh!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Eu encontrei. Aqui está o seu rifle.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Uau?! Você encontrou meu rifle ?! Estou sem palavras, cara! Muito obrigado! OBRIGADO! Eu estou tão grato! Você realmente me ajudou lá fora, você realmente fez. Goddamn 
			Aqui pegue isso - não é muito, mas é tudo que tenho. Não vou esquecer sua ajuda e espero recompensá-lo a tempo. Ouça, eu vou te dizer uma coisa. 
			Há uma casa esquisita perto do local onde você encontrou meu rifle. 
			Ninguém sabe o que tem dentro dela, mas você pode ver através das janelas que há anomalias, muitas delas. 
			Pode haver artefatos lá também ... Eu não sei como chegar lá.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Eu vou te dar qualquer coisa! Apenas devolva meu rifle, eu imploro. Eu perdi ele naquele lugar onde aqueles malditos bloodsuckers vivem. 
			Aqui estão as coordenadas. Tenha cuidado. Bloodsuckers não são do tipo amigável.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>OK, vou tentar pegar seu rifle.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Eu não vou te enganar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>É do seu interesse.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Não. Eu tenho coisas mais importantes para fazer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Até você ... mas eu espero que você mude de ideia.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Veremos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Eu tenho grande problema! Eu perdi o rifle da minha família em Wild Territory. Eu queria atirar em alguns bloodsuckers, mas eu mal consegui sair de lá. Droga! 
			Ouça, mano ... se você voltar, vou pagar. Eu tenho um pouco de dinheiro aqui e vou te dar tudo, é só pegar meu rifle de volta. 
			É um rifle familiar, você sabe, passado de pai para filho ... E eu perdi! Eu me acostumei com isso, este rifle é como um pedaço do meu braço ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>Ei! Alguma novidade? Você achou?!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Obrigado mano! Eu nunca vou esquecer o quanto você me ajudou!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Wolfhound disse que você tem algo para mim.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Certo. Aqui está um lançador de granadas para ajudá-lo com Kruglov e 1000 em dinheiro. Vou te dar algumas informações úteis de graça para adoçar o negócio também.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>o que eu tenho para dizer a você é. Você ajudou a Freedom e fez a escolha certa. Seu destino está agora amarrado com o a Freedom, e a Duty marcou você. 
			Você deveria ir para a base militar abandonada e se juntar às aos Freedom's - eles precisam de bons lutadores. 
			Haverá batalhas entre os dois em breve e quem escolher o lado certo não vai se arrepender.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Eu trabalho como revendedor de informações. Eu vendo informações importantes e compro gráficos, documentos e registros de laboratório. Minha informação é valiosa e muito útil para quem a possui!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Olá Marked One, Você ajudou a Freedom e fez a escolha certa. Seu destino está agora amarrado com o a Freedom, e a Duty marcou você. 
			Você deveria ir para a base militar abandonada e se juntar às aos Freedom's - eles precisam de bons lutadores.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Vou pensar sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Então Marked, o que te traz aqui? Quer comprar alguma informação ou você está vendendo hoje?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Então você está conectado com a Freedom agora?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Eu não posso responder a essa pergunta agora. Tudo o que posso dizer é que não sou membro de nenhum grupo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Conte-me sobre os Freedom's.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Claro, não há problema! A Freedom é um dos grupos mais antigos da Zona e o único que se opõe abertamente às tropas do governo e às equipes de pesquisa. 
			Seus fundadores estão mortos - eles foram mortos durante uma grande batalha de sangue depois que o exército lançou uma grande força de assalto na Zona, mas a capacidade de controlar a Zona de fora foi destruída ao mesmo tempo. 
			Há algumas evidências que diz que a primeira Zona foi usada como um local secreto para testes de armas do exército. 
			Se isso é verdade, eles devem ter usado alguma merda poderosa. De qualquer forma, o que eu estava dizendo ...? Ah, sim, a Freedom é o único grupo que está tentando impedir que o governo ganhe controle os testes novamente. 
			Deus sabe o que vai acontecer se eles começarem a testar suas coisas de novo, então a Freedom está tentando impedir isso a todo custo.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>E quanto a Duty?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>A Duty é basicamente controlada pelo Governo de fora. 
			Seu objetivo atual é limpar a Zona de mutantes e destruir os Freedom's, que é o que eles estão fazendo no momento. 
			Quando for a hora certa, eles surgirão com uma grande força de assalto na Zona e assumirão o controle da área.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Eu quero comprar informações.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>Posso vender-lhe informações sobre o grupo de Strelok, esse é barato - 4000 rubros.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>OK, vou comprar. Aqui está os 4000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>É localizado lá em Agroprom Research Institute, há um esconderijo no subsolo. 
			Provavelmente contém informações sobre os planos do grupo e uma lista de membros do grupo. 
			As coordenadas do esconderijo estão anexadas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Não, mudei de ideia.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Você que sabe. Venha para o bar quando você mudar de ideia - eu estou sempre aqui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>Neste momento, tenho algumas informações sobre um grupo que chegou ao Centro da Zona. Essa é valiosa também- apenas 2000 rubros.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>OK, vou comprá-lo. Aqui está o 2000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Strelok, Ghost e Fang foram para o Centro da Zona. O que eles encontraram lá, ninguém sabe, mas Strelok desapareceu enquanto Ghost e Fang estavam voltando.
			As últimas notícias sobre o Ghost é que ele foi ao laboratório móvel lá em Lake Yantar. As coordenadas do acampamento dos cientistas estão anexadas.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Não, mudei de ideia.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Você que sabe. Venha para o bar quando você mudar de ideia - eu estou sempre aqui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>Eu tenho algumas informações sobre o segredo de Lake Yantar. O preço é apenas 3500 rubros !</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>Ok, vou comprar. Toma os 3500.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>O segredo de Lake Yantar é semelhante ao segredo do Brain Scorcher e seus efeitos são semelhantes em muitos aspectos. 
			Algum tipo de emissão zumbifica todos os que entram em contato com ela. Os Stalkers Zumbificados protege esse emissor, atacando todos que tentam chegar perto. 
			Há informações que sugerem que a solução para o enigma de Lake Yantar está abaixo do solo. 
			Aqui estão as coordenadas do emissor de Lake Yantar e as do Brain Scorcher.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Não, mudei de ideia.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Você que sabe. Venha para o bar quando você mudar de ideia - eu estou sempre aqui.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>Eu não tenho nenhuma informação nova no momento.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>...está na hora de alguém bater em Borov! Se eu souber quem faze isso, vou pagar uma bebida para essa pessoa.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Sim, já está na hora.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>...Alguém irritou os Freedom's: Ouvi dizer que um dos seus grupos foi destruído em Wild Territory ... Eu me pergunto quem fez isso?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Sim, eu queria saber ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>...finalmente alguém teve a coragem de matar os Bloodsuckers do Wild Territory ... O que o Duty estava fazendo todo esse tempo?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>O que a Duty estava fazendo? Eles estavam combatendo os Freedom's, o que mais eles fariam alem de matar os mutantes e criar batalhas com os Freedom's?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>...Eu ouvi dizer que alguém matou o líder da Freedom. Eles estão passando alguns momentos difíceis. Não resta duvida de a Duty vai vencer está guerra...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Vamos esperar pra ver.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Então você eliminou aqueles veteranos? Muito bem amigo! Seis Stalkers desapareceram naquela área recentemente ... todos nós suspeitamos daqueles veteranos malucos. Ainda bem que eles foram eliminados.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Sim, muitas pessoas queriam que aqueles veteranos "morressem".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Você desativou as emissões em Yantar? Uau ... você é mesmo um maluco, enfim, estou feliz que alguém finalmente conseguiu lidar com essa coisa! 
			Você não pode imaginar quantos dos nossos homens morreram lá ... mas agora os cientistas vão descobrir o que era. Podemos até ser capazes de lidar com o Scorcher agora ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Eu quero acreditar que o Scorcher pode ser desligado.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>O que você quer? Se não quiser nada me deixe em paz, daqui a pouco vou sair pra explorar e preciso estar com a cabeça tranquilha para fazer isso ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Quais são as novidades?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Eu fiquei sabendo que Strelok voltou. Ele tem todo o equipamento que você precisa para chegar na Máquina ... Ele está se escondendo agora, porque muitas pessoas estão atrás dele. 
			Alguns dizem que tem varias perguntas pra ele, enquanto outros estão tentando manter seu interesse em segredo. 
			Há rumores de que mesmo os Duty's e os Freedom's se juntou à caçada ... cada um com sua própria agenda.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Strelok está certo em se esconder.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Você pode me dizer alguma coisa que seria útil para um novato?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>Útil para um novato? Bem, ouça. Para o norte, não muito longe do Brain Scorcher, a Freedom instalou seu QG em uma antiga base militar. 
			Eles são niilistas notórios, anarquistas e criminosos - os soldados da Freedom, são todos loucos. 
			Tudo o que eles fazem sabotar grupos de pesquisadores, eles ataca unidades do exército e lutam constantemente contra os Dutyer's. 
			Essas escaramuças estão se transformando em uma guerra de pequena escala pela sobrevivência. Deixe-me dar um conselho: nunca se envolva com eles. 
			Eles só aceitarão você se você for totalmente louco e também houver uma recompensa em sua cabeça. Ha-ha-ha. Você pode acreditar nisso?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Obrigada pelo conselho.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>O que você quer</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Você pode me dizer alguma coisa que seria útil para um novato?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Bem, costumava haver um grupo liderado por Strelok. Havia todos os tipos de lendas sobre eles circulando pela Zona ... boas e ruins, mas poucas pessoas realmente sabiam a verdade. 
			A verdade é que eles queriam lidar com a Zona, descobrir quem a criou. 
			É por isso que os Stalkers Militares estavam atrás deles, mas não sabiam onde procurar. 
			O governo não queria que os Stalkers normais soubessem coisas que não deveriam saber. 
			Um dia, Strelok encontrou algo realmente importante e fez uma viagem direção ao Centro da Zona com alguns de seus homens. 
			Metade do grupo morreu no caminho, mas o resto passou ... O que aconteceu com eles lá - ninguém sabe. Parece que eles sumirão. 
			Os outros membros do grupo foram pegos e mortos ... Eu não acho que haja nenhum deles agora. História triste, né?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Sim ... parece que alguém não quer deixar as pessoas saberem a verdade por trás da Zona ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Você pode me dizer alguma coisa que seria útil para um novato?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>Mercs são como os Freedom's, só que pior. Pelo menos a Freedom tem alguns ideais, mas esses cães farão qualquer coisa por dinheiro. 
			Alguém precisa matá-los antes de arrastar algo realmente perigoso para fora da Zona e levear para o mundo normal! 
			Sua base é em Dead City e há um atirador em todos os edifícios lá, entendeu? Eles não gostam de estranhos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Entendi, é melhor pensar duas vezes antes de ir para Dead City</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Você pode me dizer alguma coisa que seria útil para um novato?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Se você ainda não foi lutar na Arena, recomendo - é uma boa maneira de ganhar dinheiro e mostrar a todos o que você pode fazer. 
			Nem todo mundo tem a coragem de lutar contra o próximo adversário e isso é uma baita covardia! Cara, assim que eu economizar dinheiro suficiente para uma armadura decente, eu vou lutar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>O que você quer</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Você é o Baldy? Eu preciso falar com você.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Suponha que eu seja. O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Spotty foi salvo em Red Florest, mas o Hunchback está morto.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Droga!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Spotty não está bem, seu cérebro já era. Talvez você possa falar com ele? Precisamos descobrir o cronograma do Scorcher.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Não! Não me peça para fazer isso. Hunchback está morto por causa de mim e o que aconteceu com o Spotty também é minha culpa.
			Eu os deixei, os trai, os abandonei e fugi! Não consigo olhar nos olhos de Spotty depois que aconteceu tudo isso!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Vamos, homem frio. Me conte o que aconteceu.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Nós três estávamos nos preparando para tentar chegar ao norte. 
			Nós não sabíamos quando os níveis das emissões do Scorcher abaixaria , mas o Spotty conseguiu as informações em algum lugar ...
			Eu não sei onde ... Nós estávamos a meio caminho do setor, quando o Scorcher de repente ligou novamente. 
			Spotty desmaiou imediatamente e caiu no chão. Entrei em pânico e disse que devíamos deixar tudo e voltar.
			Hunchback conseguiu se recompor e disse que tínhamos que ajudar o Spotty ... Eu disse "Você é um idiota, você não quer viver? 
			Ele já era cara, como nós vamos carregar ele, assim vamos morrer também? "Enfim, depois de uma grande conversa no meio daquele lugar eu concordei, ele pegou Spotty e colocou nos ombros ... e de repente outra onda veio. 
			Quando eu fui prestar atenção, eu estava na base militar.. 
			Eu pensei que o Hunchback e Spotty estavam lá mas eles pegaram o Hunchback bateram nele até sair sangue pela boca, depois veio um cara, fez ele ajoelhar-se e pregou 4 tiros em seu peito.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>OK, Baldy, ok. Acalma-te homem. Obrigado por me dizer o que aconteceu. Eu mesmo vou falar com Spotty .</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Desculpa. Eu não estou com vontade de falar ... Prefiro tomar mais uma bebida.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>o que você quer ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>O que há de novo?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Havia um cara ... Ele era gago e caminhava mancando assim ele adquiriu o nome Hunchback ( Corcunda ). 
			Ele era um pouco louco ... falava sozinho e com animais ... mas fora isso, ele estava bem. 
			Ele desapareceu há muito tempo no Centro da Zona com Strelok ... eles dizem que Strelok está de volta agora.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Eu me pergunto onde ele está agora.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Quais são as novidades?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>Wild Territory está infestado de bloodsuckers agora! Eles saem à noite. 
			Eu ouvi que há algo muito importante na fábrica que está por perto, algo essencial para alguém. 
			A Duty enviou alguns caras lá recentemente, mas todos morreram e seus gritos foram ouvidos a quilômetros de distância.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>O que você quer ?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Ouviu alguma coisa recentemente?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Se você for ao redor de Lake Yantar, você chegará ao acampamento dos cientistas - eles fazem  pesquisas por lá, por isso são cientistas HAhahahahaha, Puta merda Hahahaha... 
			Eles vieram de helicóptero e também recebem suprimentos. 
			Eles realmente têm um bom lugar ... Você também pode falar com eles - eles compram artefatos e podem até mesmo lhe dar um trabalho para fazer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Ouviu alguma coisa recentemente?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Ninguém conseguiu passar pela sucata do veículos por causa do Brain Scorcher. 
			Algumas pessoas viram um Stalker atravessar a borda invisível, ele caiu, levantou-se em alguns minutos e foi direto para o Centro. 
			Ele nunca mais foi visto...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Interessante...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Ouviu alguma coisa recentemente?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Os Stalkers desaparecidos voltam de tempos em tempos. São bem assustadores, eu digo: eles murmuram algo e pegam suas armas, digo que ficarão loucos ... 
			Um deles chegou a um posto avançado da Duty tempos atrais e uma multidão se reuniu para olhar para ele. Alguém até o reconheceu ... 
			Ele era assustador ... olhos vermelhos, todos vermelhos e machucados ... não podia dizer uma palavra, apenas gemia como um animal e andavam em círculos. 
			A Duty o ajudou, mas ele morreu depois de alguns dias. A Zona fez alguma coisa com eles, mas vem a pergunta, o que?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>Eu gostaria de saber também.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Ouviu alguma coisa recentemente?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Há muitos zumbis ao redor do Lake Yantar. Eles vagam e atacam qualquer humano que se aproxima deles. 
			Se você for visto por eles, corra para salvar sua vida - muitos deles são ex-Stalker's e soldados de alguma facção ... 
			Eles morreram e tudo oque sobrou deles foi os trajes as armas, e uma pequena parte do cérebro - o minimo para gemer, andar, olhar, e matar.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Sim, eu não gostaria de me juntar a eles.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Ouviu alguma coisa recentemente?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Os comerciantes dizem que há um verdadeiro tesouro de artefatos no centro da Zona, então qualquer um que conseguir sobreviver ganhará dinheiro suficiente para duas vidas. 
			Na minha opinião, acho que há mais nisso. Obviamente, os comerciantes pensam em seus próprios interesses, mas há rumores estranhos por aí. 
			Aparentemente, há algo melhor do que artefatos lá - algo que não é deste mundo, algo estranho ou de outra dimensão! 
			Eles o chamam de o Wish Granting. Eu ouvi uma lenda sobre um Stalker que conseguiu chegar até o Granting. 
			Toda vez que alguém pede para cumprir seu desejo, a Zona cresce e ninguém que chega lá usa seu desejo para fazê-la desaparecer. 
			Eu acho que quando você chega na máquina você não dá a mínima para ninguém.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Isso é triste.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Ouviu alguma coisa recentemente?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Todo mundo que acredita no Monolith é completamente maluco. Eles continuam falando sobre isso, mas ninguém sabe o que realmente tem no Centro da Zona. 
			Um cristal invisível que caiu dos céus ... ha-ha-ha! Eu acho que um dos laboratórios secretos explodiu - quero dizer, alguns Stalkers costumavam trabalhar em alguns deles. 
			Você não pode bombardear a Zona. Não só a radiação se espalharia por todo o Mundo, metade da Europa seria castigada pela reação da Zona. 
			"Alguém" ficou totalmente louco ultimamente - eu ouvi que eles estão matando Stalker's normais sem nenhuma razão. Você acha isso certo? Malditos fanáticos.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Eu acho que isso merece muita atenção.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Eu quero me juntar a Duty. O que eu preciso fazer?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Pague 1000 rubros. Você vai conseguir um passe. Leve isso para Voronin no bunker e ele arranjará um teste para você.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>OK, aqui está o dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Certo, aqui está o seu passe. Vá ver Petrenko, o administrador. Eu marquei a localização dele no seu PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Não, mudei de ideia.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>A escolha é sua, cara. Até logo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Porque não há lugar para esses bandidos da Freedom na Zona - eles devem ser destruídos. Se você estiver interessado, vá pedir ao Barkeep para explicar tudo. Estou ocupado.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Pague 1000 rubros e você receberá um passe. Leve isso para o administrador da Duty e ele providenciará os testes para você.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>OK, aqui está o dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Certo, aqui está o seu passe. Vá ver Petrenko, o administrador. Eu marquei a localização dele no seu PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Não, mudei de ideia.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>A escolha é sua, cara. Até logo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Barkeep me disse que sua liderança tem algum tipo de atribuição para mim.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Sim, ele nos informou sobre você, mas antes de deixar você entrar eu quero informá-lo sobre as nossas regras. 
			Então escute, nossas regras são simples. Primeira regra - é proibido abrir fogo em nosso território, a não ser se acontecer uma coisa muito grave. 
			Se você quebrar a regra duas vezes, nossa patrulha abrirá fogo contra você. Mesmo se você correr, você não poder entrar em nosso território - nossos guardas se certificarão disso. 
			Se você agir com prudência, não terá problemas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Entendi. Algo mais?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Isso é tudo. Você pode passar.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Entendi. Algo mais?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Se você quiser se juntar ao Duty, fique à vontade. Precisamos de bons homens, mas estou avisando: antes de ser aceito, você terá que fazer alguns trabalhos perigosos. 
			Nós não precisamos de bichanos, então todo mundo é testado.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Pare! Forasteiros não são permitidos na base da Duty!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Por que você está parado aí? Continue andando.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Vá em frente, mano. Lembre-se: a missão dos Dutyer's é limpar - deixar tudo limpo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Por que você não deixa pessoas de fora entrar na base?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>De onde vocês ingênuos vieram? Há uma guerra acontecendo, certo? Estamos lutando contra bandidos da Freedom! Temos bastante batalhas contra seus soldados em Wild Territory.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Uma guerra com a Freedom? Por quê?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Porque não há lugar para esses bandidos da Freedom na Zona - eles devem ser destruídos. Se você estiver interessado, vá pedir ao Barkeep para explicar tudo. Estou ocupado.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Pare! Somente membros podem entrar! Não podemos deixar você entrar no bunker sem um passe especial. Se você quiser ir, veja o coronel Petrenko. Ele está na área de administração do outro lado do pátio.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Por que você está parado aí? Continue andando.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Vá em frente, mano. Lembre-se: a missão dos Dutyer's é limpar - deixar tudo limpo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Estou ouvindo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Olá, amigo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>O que posso fazer pela Duty?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Essa é uma boa pergunta, Marked One e há uma resposta certa para está pergunta - matar os anarquistas da Freedom. 
			Você receberá uma recompensa por cada PDA deles e poderá ser promovido também. 
			Pegue todos os PDAs e leve a Petrenko - ele distribui as recompensas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Barkeep me disse que você tem alguma atribuição para mim em Military Warehouses.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>Eu quero te pedir algo pessoal, entendeu? 
			Estamos no meio da guerra territorial com a facção Freedom e precisamos de algumas armas mais poderosas do que as já temos no arsenal. 
			Freedom tem alguns excelentes lançadores de granadas Bulldog 6. Se você pudesse penetrar em seu território e roubar pelo menos um desses lançadores de granadas, eu te daria uma boa recompensa. 
			Já que você não está em nossa facção, você pode ganhar muito fácil a confiança dos Freedom's e, se tiver sorte, conseguir o Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Vou fazer o upload da localização da base dos Freedom's para você. Você precisa encontrar o Chef. Ele é um membro da Freedom. Ele sabe onde os RG-6 são mantidos. 
			E ele gosta de beber então leve um monte de vodka com você. Então o que você diz?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>OK, vou tentar roubar um Bulldog 6 da Freedom.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>Ah, e mais uma coisa. O Coronel Skull e seus homens desobedeceram a minha ordem e decidiram atacar a base da Freedom sem autorização. 
			Bem, eles vão colher o que plantar... bastardos suicidas. Não se envolva na briga deles. Apenas tente trazer o Bulldog 6 - nada mais importa.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>Eu não estou pronto para essas façanhas ainda.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Você que sabe.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Estou pronto para fazer o juramento.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Bom homem! Repita depois de mim: "Eu, um Stalker conhecido como o Marked One, juro defender os objetivos e ideais da Duty."</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Eu, um Stalker conhecido como o Marked One, juro defender os objetivos e ideais da Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>Proteger a Terra dos perigos da Zona, procurar e destruir qualquer coisa que apareça dentro e além de suas fronteiras.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Proteger a Terra dos perigos da Zona, procurar e destruir qualquer coisa que apareça dentro e além de suas fronteiras.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>Para combater qualquer não-conformista, sejam eles Stalkers ou grupos individuais.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Para combater qualquer não-conformista, sejam eles Stalkers ou grupos individuais.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>E dar a minha vida em nome da justiça e da ordem na Terra! Glória aos Dutyer's!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>E dar a minha vida em nome da justiça e da ordem na Terra! Glória aos Dutyer's</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Parabéns! Agora você é um membro da Facção Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Eu completei a missão. Eu trouxe o Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Bom trabalho, Stalker. Isso é exatamente o que precisamos. Bem, Marked One, você completou meu pedido, e em troca você pode levar este traje. Eu acho que você vai gostar.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Estou ouvindo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>O que te traz aqui, irmão?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Você trouxe o Bulldog 6?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Sim, aqui está o Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Bom trabalho, Stalker. Isso é exatamente o que precisamos. Bem, Marked One, você completou meu pedido, e em troca você pode levar este traje. Eu acho que você vai gostar.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>O que trouxe para mim, irmão?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>A guerra com a Freedom está chegando ao fim, Marked. Você fez sua parte na luta pela causa e agora eu quero terminar essa guerra. Eu quero que você mate o líder da Freedom.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>O que te traz aqui, irmão? Você matou o líder desses anarquistas dos Freedom's e sua Facção foi a falência. 
			A guerra não acabou, mas o resultado é certo. Suas conquistas são ótimas e não serão esquecidas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Olá Stalker. Junte-se a Duty! Precisamos de bons lutadores! Eu só me juntei por causa do traje que eles me deram - Hahahaha!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Olá, Marked One. Estou feliz que esteja com a gente. A Duty vai realmente precisar de bons lutadores em breve.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Ei, companheiro Stalker.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Me fale um pouco sobre a Duty.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Estamos aqui desde o principio. O primeiro grupo foi formado pelos membros sobreviventes de unidades especiais enviadas à Zona para descobrir o que causou a sua aparição. 
			Nós nos encontramos em circunstâncias muito terríveis. Depois que metade da unidade morreu horrivelmente, aqueles que sobreviveram juraram que não sairiam daqui até entenderem o que está acontecendo na Zona...  
			até ela ser destruída.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Me fale um pouco sobre a Freedom.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Eles são bandidos que não entendem que a Zona é uma úlcera no corpo da Terra. Eles querem expandi-la por todo o mundo, uma peça em cada País. 
			Eles farão qualquer coisa para atingir esse objetivo e eu não posso esperar para acabar com isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Você quer destruir a Zona?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Sim e estamos fazendo de pouco em pouco. Durante as operações de limpeza, enxames inteiros de mutantes no caminho para o centro da Zona são destruídos.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Estou ouvindo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Como posso ajudar?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Olá irmão! O que te traz para mim?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>O que você quer?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Vá andando, continue andando. O que você está olhando?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>E aí cara! Estou feliz que você não tenha sido comido por mutantes ainda.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Houve um massacre aqui no posto avançado. O que aconteceu?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Essa é a última onda de mutantes que veio antes do blowout. Tudo fica tranqüilo por três ou quatro dias e depois há outra onda.
			Se não fosse por nós, não haveria Bar, não haveria Duty; Nós somos a última barreira. Muitos dos nossos rapazes morreram aqui.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Eu quero saber de uma coisa.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>O que você quer saber?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>É a minha primeira vez aqui. Você poderia me falar um pouco sobre esse lugar?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>Antes do acidente em 86, essa era uma área industrial. Como você pode ver, não resta muita coisa agora ... 
			No porão do hangar você encontrará o 100 Rad's Bar. 
			O lugar é administrado pelo comerciante local que se dobra como um barman. Se você quiser negociar, conversar, conseguir uma missão ou descobrir as últimas notícias, esse é o lugar certo. 
			Há também a Arena onde você pode lutar e ganhar algum dinheiro. A base da Duty não está longe da Arena. 
			Se você quiser se juntar a Duty, vá direto para lá - eles lhe dirão com quem falar. 
			Ah, a propósito, toda essa área é protegida pela Duty, então se comporte e mantenha suas armas no coldre. 
			Se você começar a atirar, nos vamos enfiar tanta bala em você - que os soldados vão colocar até um apelido em você depois de morto, e sabe qual vai ser? O Arrombado - Hahahahahahahahaha.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Você disse que há um bar aqui. Você pode me dizer exatamente onde está?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>No porão atrás do hangar ... Vou marcá-lo no seu PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Você disse que a base da Duty está aqui. Como eu chego lá?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Não está longe da Arena. Eu marquei no seu PDA para você.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Você disse que há uma Arena aqui? Onde exatamente é isso?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Saia do hangar com o telhado quebrado e você vai estar bem na frente dela. Vou marcá-la no seu PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Eu estou aqui a negócios.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Eu acho que você quer algo de mim.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Eu abati um porco a caminho daqui. Eles dizem que é valioso.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Eu ouvi que você matou o Borov. Você merece algum dinheiro e uma arma decente. Pela sua Justiça!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Não se preocupe com isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Eu tive um pequeno "papo" com Tyran aquele cara da Freedom. Basicamente, ele entendeu seu erro e prometeu se comportar no futuro. 
			Tenho certeza que ele não estará quebrando a palavra dele - os mortos não mentem.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Tyran foi uma verdadeira dor no rabo para nós! Estou feliz que você o tenha eliminado. Aqui está sua recompensa - um S14 Thunder, nossa arma de marca registrada.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Hmmm - Nada mau. Mais alguem pra eliminar - se tiver não esqueça de me avisar. Até logo.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>Voronin não te contou nada?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Wow parabéns! É uma grande conquista matar o líder da Freedom. Cara, eu queria ser tão durão quanto você.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Faça bastante exercício, coma seus vegetais e ouça sua mãe. Obrigado pelo novo equipamento. Estou indo nessa.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Eu gostaria de saber alguma coisa.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>O que você quer saber?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Quem é você e como você acabou aqui?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Meu nome é Kruglov. Eu sou professor de biologia, estudo a Zona. Ontem, por exemplo, encontrei um animal de interesse particular - Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. 
			Eu principalmente encontro e coloco em arquivos as novas espécies de animais mutantes, suas características e características distintas. 
			A informação é então cuidadosamente estudada e transferida para o mundo exterior. Algumas delas, claro, vão para o Barkeep. 
			Minhas descobertas ajudaram a salvar a vida de muitos Stalkers. 
			Eu estava apenas transportando os resultados de minhas últimas pesquisas para o laboratório perto de Lake Yantar quando o helicóptero foi atingido.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Me fale sobre a Zona.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>A Zona é um presente maravilhoso para a humanidade. É claro que a existência normal aqui não é possível devido aos altos níveis de radiação e aos mutantes agressivos. 
			Todas essas coisas são obviamente extremamente perigosas, mas também são coisas de grande valor científico. 
			A Zona é quase uma experiência natural, um tesouro para os cientistas! Até que ponto o conhecimento da humanidade poderia ser aumentado através do estudo da Zona é insondável. 
			Tecnologia, medicina, novas plantas - médicas e comestíveis, biotecnologia, curas para doenças incuráveis ... qualquer coisa! Talvez possamos resolver o problema da alimentação faltante que temos no Planeta. 
			Se as pessoas não interferissem, a ciência poderia levar a humanidade a uma nova Era Dourada!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Os Duty pensa o contrário e até mesmo a Freedom parece não querer ajudá-lo.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Você é simplesmente incapaz de entender toda a imagem. Seus problemas "aqui e agora" são muito mais importantes para você do que o futuro da humanidade!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Talvez haja algum uso no estudo da Zona.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Então você entende isso também? É maravilhoso descobrir que existem aqueles entre vocês que não são pessoas com a mente fechada. 
			Eu sempre disse que é importante olhar para todo o conjunto de questões de uma perspectiva mais ampla, para nos distanciarmos das simples medidas humanas. 
			Mesmo que a Zona tenha prejudicado a humanidade, ela ainda pode ser de grande utilidade para nós!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Por que os Mercs estão procurando por essa informação?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Espero que isso não ofenda você, mas muitos Stalkers são como crianças. Eles são seriamente afetados por coisas que descobrem. 
			Basta pensar em todas essas lendas sobre um Monolith que concede desejos. Que piada! 
			O problema é que essas crianças jogam seus jogos com armas reais e causam a morte. 
			As pessoas infantis muitas vezes ficam incomodadas com o fato de que alguém não compartilha tudo com elas, incluindo informações que não são para elas. 
			Não há limites no uso da força. Eles atiram sem pensar e matam quem estuda a Zona. 
			Eles acreditam que essa informação lhes permitirá abrir o caminho para o Centro da Zona. 
			Eles são idiotas, tolos perigosos e ingênuos!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Eu estou procurando Lab X16. Você poderia me dizer onde está?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Lab X16? Hmm ... Sakharov mencionou algo do tipo, mas não me lembro exatamente o que ele disse. Talvez seja melhor perguntar a ele mesmo ... Ele está atualmente no laboratório móvel lá em Lake Yantar.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>Infelizmente tenho que ir. Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Marked One, pare-os ou eles vão nos matar!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Concentre-se. Nós vamos lidar com eles.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Vamos nos mover. Vamos tentar eliminar eles ...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Vamos nos apressar.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Stalker, estou te implorando! Estávamos voltando de Yantar quando os mercenários atingiram nosso helicóptero. 
			Ouvi dizer que eles estão procurando informações, mas sei que eles vão nos matar. 
			Ajude-me a chegar a Yantar e vou lhe contar tudo o que sei sobre o que você chama de Brain Scorcher. O Barkeep pagará bem a você.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Obrigado, Stalker. Minha mira não é muito boa, mas eu sei o caminho, então eu vou liderar e você nos cobrirá.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Não. Vai ter que sair daqui sozinho.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Você está falando serio?! Eu nunca vou sair daqui sozinho. Se você mudar de ideia, eu estarei aqui ... se eu estiver vivo.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Depressa, temos que sair daqui rapidamente.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Ufa! Nós realmente conseguimos sair com segurança? Finalmente! Muito obrigado pela sua ajuda. 
			Eu estou em divida com você, mas por agora, por favor, aceite este pen drive. Contém os resultados da minha última expedição. 
			Tenho certeza de que o Barkeep pagaria bem por isso.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Sim.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Marcado One, se você visitar o nosso laboratório móvel, nós lhe daremos um traje científico.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Veremos.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Olá, Stalker. Permita-me expressar minha gratidão em nome da ciência global!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Marked One, pare-os ou eles vão nos matar!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Concentre-se. Nós vamos lidar com eles.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Vamos nos mover. Vamos tentar eliminar eles ...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Vamos nessa.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Marked One, pare-os ou eles vão nos matar!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Concentre-se. Nós vamos lidar com eles.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>OK, eu vou esperar aqui.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Vamos nos mover. Vamos tentar eliminar eles ...</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>OK, vamos nos apressar.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Tenha cuidado com o Burner, Marked One. Meu traje vai me proteger, mas é melhor evitá-lo.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Obrigada pelo Conselho.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Depressa, Marked One. Agora não é hora de conversar.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Stalker, fale com o professor Kruglov, ajude-o.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Acabou. Eles mataram Kruglov!</text>
	</string>
</string_table>
