<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Traje tradicional de um bandido - uma jaqueta de couro com elementos de kevlar. Fornece proteção insuficiente para as condições severas da Zona.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>Armadura de bandido comum com placas protetoras costuradas em sua malha. Quase todos podem contruí-la, mas nem todos irão querer ela, tem que ter uma grande paciência para contruí-la.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Jaqueta de Bandido</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Jaqueta de Correio</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Produzido por um dos institutos de pesquisa de defesa de Kiev e comissionado pela facção Duty.
			É tão simples e confiável quanto o modelo padrão PSZ-9, mas devido aos novos materiais, fornece uma boa proteção contra vários impactos prejudiciais, incluindo danos por armas de fogo.
			O colete ainda precisa de algumas atualizações porque não tem sistema de proteção respiratória.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>Armadura da Duty com parâmetros aprimorados de proteção contra fragmentos e cortes.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Traje - Armadura Duty: PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Caçador: PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Um maravilhoso traje de proteção para a Zona. Os stalker's apreciam isso porque tem excelente proteção à prova de anomalias e à prova de balas.
			Inclui o traje PSZ-9d, um sistema de respiração de ciclo fechado e um sistema integrado de supressão de campo anômalo. Ele fornece proteção contra balas e fragmentos .</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>Proteção Universal: PSZ-9Md</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Uma roupa de proteção química SSP-99 especialmente projetada para as condições da Zona. É usado por expedições científicas e pelos ecologistas que cooperam com eles.
			Possui sistema integrado de filtragem de ar e ar condicionado. É resistente ao calor e eletricidade, fornece boa proteção contra radiação e anomalias biológicas.
			É resistente a ambientes quimicamente agressivos. Não é projetado para combate, por isso não fornece proteção contra fragmentos nem contra balas.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>Ecologista: SSP-99</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Um protótipo de exoesqueleto militar. Nunca entrou em produção em série, por causa do custo extremo e algumas falhas de design. No entanto, é produzido em pequenos lotes em pequenas fábricas ilegais fora da Ucrânia.
			Este é um exoesqueleto de terceira geração. Os defeitos de projeto que costumavam diminuir sua mobilidade foram eliminados e a armadura foi reforçada. Ele fornece excelente proteção contra balas e lascas.
			Tem um baixo nível de proteção contra anomalias.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description_m1">
		<text>Dispositivo básico para visão noturna é substituído por um modelo mais moderno com uma filtragem digital do sinal enviado.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>Traje Stalker da Facção Mercenários. Seu design é baseado no traje usado pelas forças especiais dos exércitos ocidentais.
			Devido a um tratamento especial do tecido, a armadura tem uma estabilidade reforçada durante o movimento físico de suas placas.
			Suas propriedades de proteção são ligeiramente melhores que as dos ternos à prova de balas militares PSZ-7.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>Há cota de malha semeada no forro do casaco, o que aumenta o nível de proteção contra ataques de armas de fogo e fragmentos de monstros. Um PNV também está incluído no conjunto.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Traje Mercenário</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Traje Reforçado</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Este macacão militar à prova de balas Skat-9M é projetado para operações de assalto em áreas de atividade anômala.
			Inclui um macacão militar à prova de balas PSZ-12p, um traje de compensação integrado e um capacete Sphere-12M.
			Ele fornece proteção perfeita contra projéteis e fragmentos e não diminui a mobilidade do soldado. Tem um sistema equilibrado de proteção contra anomalias.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Traje - Armadura Militar</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Traje de stalker da facção Monolith. O produtor é desconhecido. Suas propriedades protetoras são um pouco menores do que as do colete militar à prova de balas PSZ-9a.
			Sua estrutura é semelhante ao traje popular dos stalker's neutros que combina um colete à prova de balas e um traje de proteção contra radiação. Ele fornece uma boa proteção contra tiros.
			Seu nível de proteção contra anomalias é baixo devido à ausência de um sistema de filtragem de ar.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Traje Monolith</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description_m">
		<text>Eles tiraram este traje do corpo de um dos stalker's que morreram na anomalia "fruit punch". Tendo ficado um longo tempo na anomalia, o traje obteve a capacidade de acelerar o metabolismo.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name_m">
		<text>Traje - Anomalia Skinner</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>Um casaco grosso comum, um dos muitos. Aumenta ligeiramente a proteção contra balas e fragmentos. Não protege de anomalias e outros efeitos.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Traje - Jaqueta de Bandido</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>Traje SSP-99 modificado de alta qualidade. Proporciona maior proteção do corpo contra danos causados por balas e fragmentos.
			Ele é projetado para os guardas que trabalham com expedições científicas. Ele fornece uma boa proteção contra radiação e anomalias biológicas.
			É resistente a ambientes quimicamente agressivos e outros efeitos perigosos para o corpo.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Traje SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Este processo foi produzido por um dos institutos de investigação de defesa de Kiev e representa uma excelente alternativa aos trajes feitos à mão por stalker's.
			É uma excelente combinação de um colete à prova de balas, um sistema de respiração de ciclo fechado e um sistema integrado de supressão de campo anômalo.
			Devido à escolha perfeita dos materiais, é uma boa escolha. A única desvantagem é o seu preço.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_description_m1">
		<text>O tecido da roupa é saturado com uma loção de streptozoidalny que acelera a cura de feridas.</text>
	</string>
	<string id="specnaz_outfit_name_m1">
		<text>Traje - Cura do Beril</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Um conjunto de forças especiais da Berill-5M modificado para o ambiente da Zona. Inclui um colete à prova de balas militar PSZ-9a com revestimento de berílio e um capacete Sphere-08.
			Ele é projetado para operações de assalto em áreas com alta radiação de fundo. Seu nível de proteção de anomalia é baixo.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Traje - Armadura Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Traje Stalker fabricado por "artesãos folclóricos". É uma combinação eficaz de um colete à prova de balas militar leve e de um terno de tecido emborrachado.
			É reforçado com placas kevlar inseridas e fornece boa proteção contra tiros fracos.
			Em suma, é altamente ineficiente para realizar ataques profundos e operações sérias nos nós da Zona.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>Há rumores de que o stalker Ghost nunca carrega um kit de primeiros socorros com ele. Tudo cura nele como em um cachorro.
			Dizem que ele tem um traje incomum que ele pegou numa anomalia.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>O ex-dono dessa coisa era um turista de verdade e, ao que parece, muitas vezes ficava muito difícil, à beira da resistência humana, fazendo caminhadas.
			Ele sabia como distribuir corretamente o peso que ele carregava e a que coisas dar preferência.
			Os bolsos do casaco e a escolha educada da mochila permitem que seu dono carregue um peso pesado.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Traje Stalker</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Traje Ghost</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Traje Turista</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Traje stalker reforçado produzido pelos armeiros da facção Freedom.
			É constituído por um colete à prova de balas militar médio revestido com elementos de reforço de zircónio que proporcionam uma boa protecção contra balas de fuzil e fragmentos de médio e longo alcance.
			O material do traje consiste em duas camadas: couro e tecido especialmente tratados com fio de amianto. O traje fornece boa proteção contra radiação e várias anomalias fracas.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Traje - Guardião da Freedom</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Traje de stalker leve produzido pelos armeiros da facção Freedom. Consiste em um colete à prova de balas militar leve com placas de kevlar de reforço.
			Pode proteger de armas fracas. O tecido do traje é tratado com uma mistura especial que aumenta a resistência da atividade anormal.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Traje - Vento da Freedom</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>O exoesqueleto protege maravilhosamente de balas e lascas de fogo, no entanto, reduz a mobilidade. É vulnerável a balas de armadura.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exosqueleto PNB-4UZ</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>O traje à prova de balas do exército é criado para realizar operações de ataque. Fornece uma excelente fonte de proteção contra balas e fragmentos de fogo, sem diminuir a mobilidade do soldado.
			Vulnerável a balas.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Traje a Prova de Balas do Exercito.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Este traje específico é projetado para realizar pesquisas na Zona.
			Tem um sistema de respiração com ciclo fechado, bem como um sistema embutido para anular a atividade de campos anômalos, graças ao qual protege maravilhosamente de anomalias.
			Muito vulnerável devido à fraca proteção. Tem um contêiner embutido para transportar artefatos.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Traje Científico</text>
	</string>
</string_table>
