<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="Blind">
		<text>Cão cego</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Bloodsucker</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Javali</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Corvo</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Várias gerações de espécies caninas viveram e morreram desde a catástrofe. Cada nova geração surge mais afetada pela Zona do que a anterior.
			A rápida mutação leva à melhoria de várias habilidades periféricas, freqüentemente ao custo das primárias. A mais notável mudança biológica foi a perda da visão, juntamente com um elevado desenvolvimento do olfato. 
			Percebeu-se que os filhotes cegos sobreviveram à Zona tão bem quanto os outros, quem sabe até melhor. Como resultado, o cão comum foi rapidamente extinto na Zona, dando lugar a uma nova geração - os cães cegos. 
			Esses animais instintivamente detectam e evitam anomalias, radiação, e outros perigos invisíveis da Zona. Assim como seus ancestrais selvagens - os lobos -, os cães cegos caçam em bando. 
			Um encontro com um grande grupo desses animais pode ser perigoso até mesmo para um stalker experiente e bem equipado.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Stalker's experientes descrevem esta besta semi-lendária como um humanóide alto e encurvado, com tentáculos onde sua boca deveria estar. 
			De acordo com aqueles que a vêem e sobrevivem para contar a história, a criatura usa estes tentáculos para agarrar a garganta da vítima, paralisá-la, e sugar seu sangue. 
			Após isso, uma casca oca e seca é tudo o que resta do que costumava ser um homem. Entretanto, a mais impressionante habilidade da sanguessuga é a capacidade de ficar invisível. 
			Incontáveis stalker's morreram ou desapareceram no abraço impiedoso de uma sanguessuga. 
			Os poucos que tiveram a sorte de sobreviver a um encontro com uma delas contam histórias arrepiantes sobre pântanos e áreas subterrâneas assombradas pela versão do Conde Drácula da Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Um enorme animal mutado que pode chegar a ter 1,5 metros de comprimento. 
			A agressividade do javali da Zona e sua capacidade de sobrevivência são muito superiores às do javali comum, que vive fora da área contaminada. 
			A radiação e as anomalias deixaram sua marca na aparência física do animal: sua pele é totalmente inexistente em algumas partes do corpo, porém em outras existe em abundância. 
			As patas são mais fortes, unhas afiadas, as pupilas perderam a cor e a cabeça do javali, totalmente calva, é marcada por pouca pigmentação e rugas profundas. 
			Os javalis da Zona são mais resistentes à radiação e podem permanecer em áreas altamente contaminadas por longos períodos de tempo. 
			Usualmente correm para cima de suas vítimas, tentando derrubá-las para que possam então despedaçá-las.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>A única espécie de pássaro que sobreviveu na Zona, resistindo a níveis altos de radiação e efetivamente evitando as anomalias. 
			Enquanto os pilotos do Exército precisam usar complexos detectores para evitar os distúrbios gravitacionais, o corvo parece confiar em seus próprios sentidos para isso - 
			um mistério que enlouquece os biólogos e ornitólogos. Existem várias teorias que tentam explicar o fenômeno, mas todas elas apontam para um desenvolvimento especial e muito acentuado do cérebro do corvo.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Como a maioria das outras criaturas da Zona, o porco doméstico também sofreu drásticas mudanças desde o dia da catástrofe. 
			Parece que os genes responsáveis pelo metabolismo foram especialmente afetados nesse caso. 
			Porcos mutantes, conhecidos simplesmente como Porcos, entre os stalker's, são os exemplos mais claros da perversão desastrosa da natureza da Zona. 
			Os porcos mutantes desenvolveram uma camada protetora em escamas, bem como placas exoesqueléticas. Seu potencial de regeneração foi altamente desenvolvido, assim como a complexidade de seu sistema nervoso. 
			Da mesma forma que um porco normal, o mutante é onívoro e pode atacar stalker's, caso esteja faminto.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Alguns acham que são sobrenaturais, criaturas invisíveis que assombram as profundezas da Zona, usualmente em edifícios velhos e abandonados. 
			Nada se sabe sobre sua origem, apesar de rumores apontarem que são espíritos de stalker's atingidos por ondas maciças de radiação. 
			Seus misteriosos aparecimentos e desaparecimentos lembram a lenda de Poltergeist, por isso o nome. 
			Encontros com Poltergeist geram vários tipos de relatos: de risadas maliciosas de gelar o sangue, até bolas de fogo mortais que aparecem do nada. 
			Infelizmente, todas as informações sobre o fenômeno Poltergeist se originam de histórias confusas, contraditórias e de credibilidade duvidosa.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Apesar do nome, os pseudo-cães evoluíram diretamente dos lobos. Os animais que habitavam as florestas na época da catástrofe evoluíram para uma das espécies mutantes mais perigosas da Zona. 
			Pseudo-cães são diferentes de cães mutantes na mesma proporção que lobos selvagens são diferentes de poodles. 
			Essas criaturas marcam e guardam seu território cuidadosamente, atacando qualquer um que for estúpido o bastante para se aventurar em seu raio de visão. 
			Reflexos ultra rápidos, incrível destreza e dentes muito afiados fazem do pseudo-cão um formidável inimigo para mutantes maiores e stalker's bem armados.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>O Pseudo-gigante se assemelha a um abdômen enorme, em forma de gota, com um par de membros desproporcionalmente grandes. 
			Estes membros são braços e pernas ao mesmo tempo. A criatura os usa para se mover e agarrar suas vítimas. 
			Um pseudo-gigante adulto pode pesar mais de duas toneladas e ultrapassar os 2 metros de altura. Sua aparência desajeitada é enganosa, já que eles podem se mover muito rapidamente se precisarem. 
			Seus músculos são excepcionalmente poderosos e seus ossos são duros como aço. 
			O cérebro da criatura é protegido por um forte crânio (com até 10 cm de espessura), enquanto muitas outras funções complexas são controladas pela medula espinhal. 
			Outra característica surpreendente desta besta é sua habilidade de criar ondas locais de choque, que causam dano em todas as coisas vivas que estiveram próximas.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Parece que essas criaturas já foram humanas um dia, embora seja difícil imaginar que condições transformam um humano em uma criatura como essa. 
			Snorks são criaturas insanas cuja vida difere muito pouco de outros monstros carnívoros da Zona. 
			Movem-se usando os quatro membros e efetuando longos saltos, constantemente farejando o chão na esperança de sentir o cheiro da presa. 
			Eles caçam cautelosamente, de maneira calculada, freqüentemente instalando armadilhas. 
			Graças a seus assombrosos reflexos e musculatura poderosa, o snork pode se aproximar da vítima, prendê-la através de um longo salto, e despedaçá-la em questão de segundos. 
			Tiras de uniformes do exército e outras roupas são freqüentemente encontradas em seus corpos. Isso parece indicar que eles são stalker's militares desaparecidos.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>Na verdade, esses animais não estão relacionados aos gerbos, embora haja uma semelhança evidente. 
			Tentativas de determinar exatamente de qual espécie o Ratwolf é a evolução foram, até o momento, infrutíferas, embora acredite-se que seu ancestral seja um rato gregário. 
			Chegando a ter 40 cm de comprimento, este animal é mais ágil, agressivo e voraz que seu primo, o rato comum. 
			Vivem principalmente nos porões de edifícios destruídos, e se alimentam de qualquer coisa na qual botam seus dentes, desde plantas até stalker's descuidados. 
			Ocasionalmente um grupo de ratwolfs pode atacar e matar grandes animais e até mutantes, destroçando-os antes que possam escapar.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>O Brain Scorcher destrói a mente e a razão de suas vítimas, deixando-as vazias... verdadeiros mortos-vivos. 
			Os corpos sem cérebro se transformam em zumbis, seguindo somente seus mais básicos instintos, vagando sem rumo pela Zona, sem armas nem roupas. 
			São pouco mais que cadáveres ambulantes, se importando apenas com comer e dormir. 
			Comem e bebem qualquer coisa que estiver ao seu alcance, portanto estão praticamente embebidos em radiação e lixo tóxico. 
			Usualmente circulam pela Zona sem um propósito aparente ou simplesmente deitam cadavericamente em edifícios abandonados. 
			Entretanto, tão logo sentem a presença de um humano, atacam imediatamente. Stalker's experientes ensinam a evitá-los sempre que possível.</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>Porco</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Informação Geral</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Pata de Javali</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>A pata do javali selvagem é usada pelos cientistas para fabricação de alguns medicamentos, na maioria drogas anti-radiação.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Cauda de Cão</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>A resistência da pele dos cães mutantes à eletricidade e aos agentes químicos é, a muito tempo, objeto de estudo dos cientistas. 
			Sendo a cauda desse animal quase completamente livre de tecido adiposo, ela é especialmente usada em pesquisas laboratoriais.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Olho de porco</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>O olho inchado e mutado do porco adquiriu várias características estranhas, sendo a capacidade de regenerar lentes a mais útil. 
			As especificações desse processo são desconhecidas, embora sua descoberta poderia certamente revolucionar a medicina. 
			Você pode fazer sua parte no desenvolvimento científico através da venda de olhos de porco para os cientistas usarem em seus experimentos.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Mandíbula de Bloodsucker</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Os tentáculos do Bloodsucker contém uma glândula especial que produz um fermento capaz de dissolver a pele e simultaneamente prevenir a coagulação sangüínea. 
			Descobrir a composição desse fermento poderia ser a pedra angular de toda uma série de grandes avanços na medicina.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Cauda de Pseudo-cão</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>A resistência da pele dos cães mutantes à eletricidade e aos agentes químicos é, há muito tempo, objeto de estudo dos cientistas. 
			Sendo a cauda desse animal quase completamente livre de tecido adiposo, ela é especialmente usada em pesquisas laboratoriais.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Pé de Snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>O pé de um Snork contém um alto número de tendões extremamente elásticos. Isso explica sua capacidade de realizar saltos inacreditáveis.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Animais e Mutantes</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Pseudo-cão</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Pseudo-gigante</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Snork</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Ratwolf</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Zumbi</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Controller</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Um humano que sofreu mutação devido a prolongada exposição à emissões psíquicas, usualmente visto perto do centro da Zona. 
			Possui boa percepção e capacidade de controlar a mente de criaturas menos desenvolvidas através de seu neocórtex super desenvolvido. 
			Espécimes mais maduros podem assumir o controle da mente de vários humanos de uma vez só. É um inimigo feroz, e até mesmo os stalker's mais experientes temem se encontrar com ele.</text>
	</string>
</string_table>
