<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>Mica</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>Slime</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>Slug</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>Stone Blood</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>Crystal</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>Stone Flower</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>Droplets</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>Battery</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>Shell</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>Mama's Beads</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>Pellicle</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>Spring</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>Flash</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>Moonlight</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>Sparkler</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>Fireball</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>Doughboy</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>Goldfish</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>Jellyfish</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>Meat Chunk</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>Night Star</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>Crystal Thorn</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>Urchin</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>Thorn</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>Soul</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>Wrenched</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>Witches' Jelly</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomalias</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefatos </text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>Springboard</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Dark Valley</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Dead City</text>
	</string>
	<string id="Electro">
		<text>Electro</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Variação de uma Winchester. Um pequeno fragmento de artefato "Gravi" foi adicionado ao barril, posicionado de forma a aumentar a velocidade de vôo da bala. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Uma anomalia de natureza desconhecida. Em contato direto inflige danos semelhantes aos de componentes ácidos. Forma três tipos de artefatos: Slime, Slug, e Mica.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Uma das primeiras anomalias registradas - um campo gravitacional instável que inflige danos de choque a qualquer um dentro de seu raio de ação. Permanece ativa em média por um semana. A quantidade de dano infligido muda durante esse ciclo de vida, variando de contusões secundárias, feridas sérias e até morte instantânea. Fácil de ser vista à luz do dia. Acompanhada por uma flutuação de ar acima da anomalia, folhas esvoaçantes e coloração de carmim no chão. Captada por todos os tipos de detectores, a Springboard pode também ser revelada quando se atira objetos dentro dela. Forma três tipos de artefatos: Jellyfish, Stone Flower e Night Star.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Uma formação anômala, com cerca de 10 metros de diâmetro, acumulando grandes quantidades de eletricidade estática. Quando acionada, esta anomalia explode em dezenas de pequenos relâmpagos, causando um choque elétrico quase sempre letal para todos os seres vivos. Reconhecível pela névoa azulada que paira acima dela durante a luz do dia. Durante a noite, a Electro pode ser revelada usando-se qualquer tipo de detector ou através de objetos de metal jogados sobre ela. Forma três tipos de artefatos: Sparkler, Flash e Moonlight.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Um dos exemplos de vegetação mutada da Zona. Reage à aproximação de seres vivos liberando uma nuvem de projéteis que causam feridas graves nas áreas de pele descoberta ou pouco protegida. Não reage a alvos que se movam lentamente. Forma três tipos de artefatos (possivelmente suas sementes): Thorn, Crystal Thorn e Urchin.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Uma anomalia de natureza presumivelmente gravitacional. Quando acionada, o estrondoso poder do Vortex suga para o centro qualquer coisa que esteja dentro de um raio de 10 a 15 metros. As vítimas que são sugadas não tem nenhuma chance de sobreviver: seus corpos rapidamente se contraem em um formato apertado, e logo depois explodem em uma descarga poderosa de energia. A anomalia permanece parada ao longo de sua vida útil (que dura em média uma semana). Facilmente reconhecível à luz do dia devido à flutuação de ar acima, as flores esvoaçantes, os fragmentos de corpos desmembrados caídos em volta e uma distintiva mancha escura no centro. Altamente perigosa durante a noite, uma vez que só pode ser revelada através de um detector ou de objetos metálicos atirados sobre ela. Forma três tipos de artefatos: Wrenched, Gravi e Goldfish. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Uma anomalia inofensiva que temporariamente anula a gravidade. Manifesta-se como uma área - com geralmente vários metros de diâmetro - onde a força gravitacional da Terra é extremamente reduzida. Forma o artefato Pellicle.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Esta anomalia prende suas vítimas no ar, girando-as em uma velocidade vertiginosa. A exata natureza da anomalia Whirligig permanece desconhecida. Pode ser reconhecida por um ligeiro redemoinho de poeira acima dela e por fragmentos de corpos espalhados nas imediações. As vítimas capturadas nas bordas da anomalia - que estão dessa forma longe o suficiente da área de efeito máximo, no centro - podem escapar da Whirligig com feridas relativamente superficiais. Forma três tipos de artefatos: Stone Blood, Mean Chunk e Soul.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Uma área de radiação elevada - acima de 50 mR/h. Permanecer por longos períodos de tempo em uma zona radioativa é fortemente desaconselhável.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Uma anomalia verdadeiramente milagrosa: uma área de vários metros de diâmetro onde o tempo passa de forma significativamente mais lenta do que o normal. Não aparenta causar efeitos negativos à saúde humana. Entretanto, pode ser muito difícil sair dessa "Máquina do Tempo". Curiosamente, ao remover o Mama's Beads - um artefato geralmente encontrado no centro dessa anomalia - a "Máquina do Tempo" desaparece e tudo volta ao normal.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>Enquanto inativa, esta anomalia se manifesta como uma nuvem quase invisível de ar quente. Quando acionada por um objeto ou ser vivo ela instantaneamente se aquece, atingindo temperaturas letais de até 1500 graus kelvin. Durante a noite, pode ser revelada com o uso de detectores poderosos ou através de objetos metálicos jogados dentro de sua área de ação. Forma três tipos de artefatos: Droplets, Fireball e Crystal.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>A anomalia “Stew” é capaz de criar um artefato nas mais raras e extremas condições físicas. O resultado é um objeto semi-transparente e duro. Um artefato raro e valioso.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>É uma certeza o fato de que este artefato é criado pela anomalia chamada Stew. Quando utilizado corretamente, reduz o sangramento das feridas, embora o corpo de seu proprietário se torne mais vulnerável à queimaduras.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Formado na anomalia Stew. As qualidades negativas deste artefato são compensadas pelo fato de que ele aumenta a qualidade da coagulação sanguínea. Não é sempre que se encontra um artefato que faz isso, portanto pagam bem por ele.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Você pode encontrar este artefato perto da anomalia “Merry-go-Round”. É um objeto avermelhado bastante feio feito a partir da compressão de restos polimerizados de plantas, terra e ossos. É bastante comum e pouco eficaz.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>É criado quando metais pesados caem dentro da anomalia Stirfry. Este artefato elimina maravilhosamente a radiação. É altamente valioso e difícil de ser encontrado.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Criado na anomalia Springboard. Este artefato é encontrado somente em algumas poucas áreas da Zona. Os componentes metálicos criam um lindo jogo de luzes. É muito relaxante estudar este artefato durante a noite, em volta do fogo. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Formado em altas temperaturas na anomalia “Stirfry”. Visto do exterior parece uma sombra em forma de lágrima, com uma superfície brilhante e cheia de rachaduras.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>A origem deste objeto está envolta em um mistério científico. Está claro que ele é feito em parte por objetos dielétricos, mas a ciência não sabe em que condições físicas ele é formado.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Durante o uso, este artefato faz com que a desnaturalização das proteínas aconteça de forma mais lenta. Em outras palavras, a carne é capaz de agüentar altas temperaturas, sofrendo menos queimaduras. É bem valioso e pouco comum.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Artefato maravilhoso. Mantenha-o a salvo - pois ele só tem qualidades positivas. Os cientistas não conseguem descobrir como criar um artefato como este em condições laboratoriais.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Este artefato é tão raro que muitos pesquisadores sequer imaginam que tal substância pode existir em um ambiente natural. Emite componentes químicos ácidos.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>De acordo com as opiniões de alguns pesquisadores teóricos, este artefato é um híbrido entre Battery e Pacifier.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>A anomalia "Electra" as vezes forma este artefato. Os stalker's o utilizam muito, devido a suas boas qualidades. Um preço razoável e uma boa aparência fazem com que este artefato seja atraente para os colecionadores.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Caso degenerado da atividade da anomalia Electra. Parece que esta maravilha de forma redonda é criada quando a anomalia é submetida a influências térmicas. Artefato valioso.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Encontrado próximo da anomalia Electra. Um artefato muito comum e pouco valioso. Mas ainda é valorizado entre os pesquisadores da Zona, devido a suas qualidades.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Cristaliza-se na anomalia Scorcher. É eficaz contra a radiação, embora a elevada taxa de troca de energia desgasta os músculos do aparelho motor. Não permite a corrida por longos períodos. Emite calor.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Quando você segura este mistério da Zona em suas mãos, você sente que sua pele se torna mais resistente e menos sensível. Você continua sendo vulnerável a disparos, mas estes são menos perfurantes.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Um artefato formado na anomalia Vortex. É ativado pelo calor do corpo. Decida o que é pior: radiação ou ferimentos de faca, e escolha o menor dos males. Em todo caso, você pode vendê-lo e ganhar um bom lucro.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Pode ser visto perto da anomalia "Vortex" ou nas mãos de outro stalker. Durante o uso, uma certa quantidade de radiação é armazenada no corpo enquanto o resto é eliminado para o exterior. Tem um bom preço.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>É formado na anomalia Trampoline. Gera um fraco campo protetor, mas tem como efeito colateral uma ligeira emissão de radiação. É um artefato muito comum e pouco valioso.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Manufaturado pela anomalia Merry-go-Round. Causa um aumento no crescimento celular. Por outro lado, estas recém formadas células são muito mais vulneráveis aos efeitos físicos do urânio. Este artefato não aparece com muita freqüência, mas é difícil chamá-lo de raro.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Este maravilhoso artefato é formado na anomalia Trampoline. O uso deste artefato exige a neutralização da radiação letal. Muito raro e valioso, este artefato é extremamente interessante para as expedições científicas e outras atividades de pesquisa na Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Cristaliza-se na anomalia Rusty Hairs. Elimina a radiação do organismo de forma natural. Isto é, através das orelhas e juntamente com uma certa quantidade de sangue. É possível que haja perda de sangue também através de outros orifícios. Muito comum mas também muito efetivo, sendo essa a causa para a estabilidade de seu preço no mercado de artefatos.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>A anomalia Rusty Hairs muito raramente produz este artefato. A pressão arterial sobe e o corpo se livra de uma grande quantidade de células vermelhas. Mas junto com elas a radiação armazenada também é eliminada do corpo. Em seu trabalho fundamental intitulado "Ionização e Polarização dos componentes dos artefatos raros", Sakharov notou que o conteúdo desta formação tem uma estabilidade crítica, e que ainda se levarão 10 anos para que um artefato como este possa ser criado em laboratório.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>O resultado da interação entre a anomalia Rusty Hairs e o corpo de um stalker descuidado. O artefato Spiker "cutuca" o corpo de seu usuário, não importa qual traje ele usa. Mas também ajuda a limpá-lo dos radionuclídeos. Muito comum e pouco valioso.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Um artefato que muito raramente é encontrado, que fica localizado perto da anomalia Merry-go-Round. Poucos são aqueles que conseguem encontrar um artefato como esse, e muitos sequer chegam a vê-lo. Tem um formato agradável e um bom preço.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Localizado na anomalia chamada "Vortex". Ao tocar o corpo dissemina radiação direta, protegendo-o de feridas ou arranhões provocadas por armas de fogo. Não é muito difícil encontrá-lo, portanto você não receberá muito por ele.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Uma área estranha e altamente contaminada. Se você se aprofundar mais nela, verá um lago raso, abarrotado de costa a costa com objetos abandonados e outros detritos. Você pode também checar o Instituto abandonado e a fábrica, apesar de os militares estarem circulando bastante por lá ultimamente.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>A facção Duty montou um acampamento na borda da planície e sempre acolhem de bom grado os stalker's que precisam de um pouco de descanso. É um tipo de oásis no deserto - um lugar completamente livre de anomalias e mutantes. Não se esqueça de dar uma passada no Bar 100 Rads, que fica no vault - é um ponto de encontro para stalker's de todas as partes da Zona. O bar é gerido pelo comerciante local, então se você está interessado em vender ou comprar mercadorias, além de se inteirar com as fofocas locais - este é o lugar que procura. Ao Norte do Bar fica a base dos Militares, com o Lixão ficando ao Sul.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Sempre sombrio, enevoado e chuvoso. Os stalker's que se aventuram dentro do Dark Valley tem grande possibilidade de encontrar artefatos valiosos, morte instantânea, ou ambos. Um lugar freqüentado por alguns dos mais experientes, embora você também possa topar com alguns bandidos comuns. Supõe-se haver um laboratório subterrâneo em algum lugar por lá, então pode valer a pena procurar por uma entrada escondida pelo caminho. Ninguém volta de lá vivo e com certeza ninguém seria capaz de dizer que surpresas desagradáveis te aguardam lá.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Pense nisso como o hall de entrada da Zona - um bom lugar para os novatos terem contato com os mistérios que nos cercam. Você encontrará um comerciante em um vault atrás da vila, perto do posto avançado do Exército. Não perca a chance de falar com ele. No entanto, fique avisado para se manter longe do posto avançado. Você não vai querer que os soldados te vejam - a maioria deles não se importa em atirar primeiro e deixar as perguntas para depois. No entanto, como em todos os lugares, há alguns que podem ser subornados enquanto a cúpula está olhando para o outro lado. Atacar os soldados não é recomendável, a menos que eles sejam uma ameaça direta a você.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Um vasto cemitério de máquinas. Logo após o primeiro acidente, pilhas inteiras de lixo radioativo foram jogados lá. Está cheio de ruínas de velhos edifícios infestados com mutantes. Muito parecido com a periferia da Zona, o lugar está lotado de stalker's novatos, com alguns bandidos ocasionais à espreita, procurando por um lucro fácil. Alguns artefatos podem ser encontrados por lá, mas a maioria deles não vale o esforço. Conseguirá melhores coisas em algum outro lugar. Indo para o Norte, você chegará ao Wild Territory; o Oeste leva para a entrada do Dark Valley, com a estrada para o Instituto de Pesquisa Agroprom ao Leste.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Uma base militar abandonada, próxima a uma vila em ruínas e um pequeno pântano. A vila é um lugar misterioso, literalmente lotada de mutantes - uma legião de sanguessugas é só o começo. Os stalker's fazem o possível para ficar longe dela, mesmo que isso signifique andar alguns quilômetros a mais só para contorná-la. Os anarquistas da facção Freedom se instalaram na base militar. A estrada que conecta a base à Zona é guardada pelo Brain Scorcher, que bloqueia o caminho para Pripyat e para a Central Nuclear de Chernobyl. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Costumava ser uma cidade construída para os engenheiros que trabalhavam na Central Nuclear de Chernobyl. O que uma vez já foi um lugar próspero, agora é uma cidade fantasma, tendo os mutantes e zumbis como únicos habitantes. Parece não haver nenhuma forma de entrar lá: o Brain Scorcher está bloqueando o caminho. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Um lugar horrível. É fácil desaparecer sem deixar rastro lá, não importa o quão sortudo você tem sido ao longo de sua vida. Quem se aproxima do Brain Scorcher imediatamente enlouquece, se transforma em zumbi e começa a perambular pela Zona sem rumo aparente. Uma casca é tudo o que resta. Ninguém nunca conseguiu voltar ao normal depois de ter estado lá. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>O Wild Territory costumava ser a localização de uma grande fábrica, que atualmente está em ruínas. Muitos stalker's morreram lá: o lugar está lotado com todos os tipos de monstros. As bestas estão literalmente migrando para lá, vindas de todos os lugares da Zona. Dizem que há algo muito importante escondido por lá, então sempre há um monte de aventureiros indo até lá tentar a sorte. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Lugar onde fica a mundialmente famosa Central Nuclear. É o coração da Zona. Se você acredita em lendas, é também o lugar onde fica o Monolith - uma "coisa" misteriosa capaz de conceder qualquer desejo. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>O lago lendário que ficava neste lugar, e que tinha o mesmo nome, secou há muito tempo, deixando em seu lugar um pântano raso. É um lugar mórbido e encharcado de morte. Grandes perigos esperam por qualquer alma aventureira que for tola o suficiente para chegar perto desse lugar. Quem se atreve a ir longe demais acaba enlouquecendo. Hordas de zumbis ficam vagando em torno de todo o setor, esperando por novas vítimas. Se você conseguir adentrar ao setor e passar pelos zumbis, você chegará no acampamento dos cientistas, onde os cabeças de ovo, levados até lá por helicópteros, estão fazendo algumas pesquisas. Você pode conversar com eles; eles compram artefatos e podem até te enviar em uma missão.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>A zona contaminada estava radiante com as mais brilhantes luzes, quase insuportáveis para os olhos humanos. Você podia praticamente ver as nuvens do céu se transformando em vapor. Após um momento de silêncio mortal veio um retumbante trovão, e em seguida a terra tremeu. Pessoas caíram no chão, arregalando os olhos e tapando os ouvidos. Aqueles que conseguiram ficar de pé começaram a correr por suas vidas. Parecia que todo o combustível nuclear enterrado sob o Sarcófago tinha explodido repentinamente. No dia seguinte o exército formou um cordão em torno da nova Zona. Os satélites ajudaram a estabelecer que o epicentro da explosão não foi realmente nas proximidades dos reatores da Central, mas a cerca de meio quilômetro de distância deles. Acredita-se que todo o pessoal que estava na Central morreu na hora, embora ainda houvessem pessoas dentro da área isolada pelo cordão. A operação de resgate logo se mostrou inútil, uma vez que todas as pessoas enviadas para dentro da área morriam instantaneamente e as máquinas paravam de funcionar. Pouco tempo após o desastre, o diâmetro da Zona aumentou mais alguns quilômetros. A maioria das tropas do governo que guardavam as fronteiras, bem como as equipes de pesquisa que atuavam dentro da área morreram instantaneamente. Em pânico, as pessoas começaram a fugir. Os habitantes das vilas e cidades próximas foram evacuados às pressas. O mundo vivia sob um iminente e grande perigo; e podíamos apenas imaginar seu tamanho real.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Dois anos se passaram desde o desastre na zona contaminada em torno de Chernobyl. Um número enorme de mortos, incontáveis desaparecidos, todo o gado morto, edifícios decadentes, florestas mutiladas... Até então os cientistas não tinham nenhuma explicação sobre o que aconteceu em Chernobyl. Enquanto isso, anomalias inconcebíveis foram descobertas na área, e a expansão da Zona continuava. Raras expedições encontravam espécies de animais que sofreram mutações e possuíam habilidades inacreditáveis.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Seguindo os passos de solitários imprudentes conhecidos como stalker's, expedições de pesquisa uma vez mais adentravam na Zona, com o objetivo de estudá-la. Entretanto, além do perímetro protegido pelo exército, a Zona tinha agora outros habitantes perigosos - de caçadores comuns até os piores tipos de bandidos. A maioria dos stalker's ia para a Zona em busca de anomalias e dos chamados artefatos, com os quais conseguiam um bom lucro.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>O exército, incluindo forças especiais chefiadas por destacamentos de stalker's paramilitares, lançou uma massiva incursão para as profundezas da Zona. Seu objetivo era chegar até a Central Nuclear de Chernobyl e descobrir a causa dos campos anômalos ou pelo menos obter informações em primeira mão sobre o estado atual das coisas. Este esforço, que envolvia mais de mil pessoas, além de maquinaria pesada, foi um completo fracasso. Grupos isolados de sobreviventes foram forçados a se instalarem dentro da Zona com pequenas esperanças de resgate.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Posto Avançado</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>Burnt Fuzz</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Garbage</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>Vortex</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>Elevador</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Locais</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>Whirligig</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Base Militar</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Pripyat</text>
	</string>
	<string id="Red Forest">
		<text>Brain Scorcher</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Fonte de Radioatividade</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Wild Territory</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>Central Nuclear de Chernobyl</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>12 de Abril de 2008, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>Ano 2010</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>Ano 2011</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Incursão do Exército ao interior da Zona. 2011</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>Máquina do Tempo</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Yantar</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>Burner</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>A Zona</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>História da Zona</text>
	</string>
</string_table>

