<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="Antirad">
		<text>Pilulas Anti-Radiação</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Heavy stalker gear</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Light stalker gear</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Medium stalker gear</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Bandagens</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Binóculos</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Pão</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Um mapa detalhado de Dead City, incluindo posições Merc</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Mapa de Dead City</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>A chave do Doctor para um esconderijo secreto em Pripyat</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Chave do Doctor</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Comida de Turista</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Detector de Anomalia (DA-2)</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Instrumentos e Dispositivos</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Lanterna</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Traje de Proteção. Peso: 18 kg. Detalhes: Protege o corpo de acidos, queimaduras, a maioria das anomalias e danos físicos. O torso e o dorso são protegidos por placas bio-metálicas incorporadas.
			O traje é equipado com um capacete de plástico reforçado, hermético e dois frascos de oxigênio. Nota: Durante longos períodos de uso, o traje rasga e gradualmente se deteriora além do normal.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Traje de Proteção. Peso: 8 kg Detalhes: Protege o corpo contra anomalias fracas e danos físicos. Equipado com uma máscara de oxigênio.
			Nota: Durante longos períodos de uso, o traje rasga e gradualmente se deteriora além do normal.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Traje de Proteção. Peso: 12 kg Detalhes: Protege o usuário de ácidos, queimaduras, e muitas anomalias e danos físicos. Equipado com um capacete hermético e uma garrafa de oxigênio.
			Nota: Durante longos períodos de uso, o traje rasga e gradualmente se deteriora além do normal.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Um traje vermelho S.C.A.P.E com um capacete hermético. Peso: 11 kg. Descrição: Protege o corpo contra queimaduras, ácidos, gases tóxicos, várias anomalias, queimaduras e danos físicos.
			Equipado com dois frascos de oxigênio. Nota: Durante longos períodos de uso, o traje rasga e gradualmente se deteriora além do normal.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Binóculo Militar</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Um dispositivo para detectar campos e distúrbios de anomalia. Notifica sua presença com um som. Precisa ser anexado ao cinto e ligado para funcionar corretamente.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Assistente Pessoal Digital  - Indispensável na Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Uma poderosa lanterna. Bastante útil em áreas com pouca iluminação.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Uma poderosa lanterna. O tempo de recarga da bateria foi reduzido graças a um transformador modernizado.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Esta é uma excelente bebida energética composta por cafeína, taurina e uma mistura de vitaminas rejuvenescedoras. Use apenas quando você está cansado demais para andar!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Difícil dizer quem consegue assar esses pães na Zona, mas o pão não está contaminado e é comestível. Bem, pelo menos nenhum dos stalker's reclamou ainda.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Comida enlatada de um armazém do exército tomado pelos stalker's. O gosto é bom, e a data de validade é para 2020.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>a salsicha "light" é feita a partir de uma mistura de frango e soja, por falta de outras opções, é o café da manhã, o almoço e o jantar de vários stalker's.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Vodka feita pela empresa GSC. Desce facilmente e reduz significativamente os efeitos da radiação, mas por razões óbvias deve ser apreciado com moderação.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Reduz os efeitos da Radiação.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Bandagens. Ajuda a parar o sangramento.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Um kit médico para todas as utilidades medicas. Usado para tratar lesões de vários tipos e severidades - feridas, queimaduras, envenenamentos, etc.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Um kit médico especializado para combater danos físicos e perda de sangue. Nele está incluído um componente para coagulação do sangue, antibióticos, estimuladores imunológicos e analgésicos.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Kit médico, projetado especialmente para o uso na Zona. O conjunto inclui ajuda na cicatrização de feridas, bem como meios de eliminar radionuclídeos do corpo.
			Previne o desenvolvimento da doença do radiofreqüência e reduz a dose de radiação acumulada.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Bebida Energética</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Bebida Energética</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Engrenagem e comida</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Comida</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Salsicha Light</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Medicamentos</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Kit Médico</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Kit Médico Militar</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Kit Médico Científico</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>EXP-4 Científico</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Vodka Cossacks</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Detector de Anomalias</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Destina-se à detecção de zonas anômalas, bem como focos de poluição radioativa.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Granada de Fumaça</text>
	</string>
</string_table>
