<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="dar_explorer_dialog_1">
		<text>Eu estou em uma missão</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11">
		<text>Hmm. Que tipo de missão? Você está procurando por algo? Ou você já encontrou? Eu ouvi que há muitas guloseimas aqui ...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_111">
		<text>Me desculpe, eu não posso te dizer e de qualquer maneira eu não tenho tempo .</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_1111">
		<text>Espere, não vá embora ainda. Você terá grandes oportunidades se ficar ... O que você achou? Eu não vou ficar aqui por nada, você sabe né.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11111">
		<text>O que encontrei ou não é problema meu então cai fora.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_11112">
		<text>Eu encontrei alguns documentos do X18. O Barkeep prometeu me pagar bem por eles.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_112">
		<text>Não encontrei nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2">
		<text>Eu nem sei como acabei aqui. Eu adoraria estar fora deste lugar o mais rápido possível.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21">
		<text>Você não achou nada que valha a pena aqui? Eles dizem que há alguma informação sobre experimentos científicos. Eles valem um bom dinheiro ...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_211">
		<text>Não, não encontrei isso.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2111">
		<text>É mesmo? Você está escondendo algo de mim?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21111">
		<text>Não.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21112">
		<text>Que tipo de pergunta é essa?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_21113">
		<text>Você está me ameaçando?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_212">
		<text>Para o inferno com toda essa informação. Eu mal estou ficando vivo aqui.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2121">
		<text>Tudo bem então, vá. Se você encontrar algo - eu estarei por perto ...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_25">
		<text>Ouça, amigo, eu sobrevivi aqui através de fogo, anomalias e monstros nesta Zona fedorenta, eu ainda estou vivo! Então não me diga o que posso ou não posso dizer.
			Eu vim aqui buscar os documentos e não vou embora sem eles. Se eles estão com você, eu aconselho você a entregá-los ou você vai morrer neste buraco de merda! Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_251">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2511">
		<text>Se você está mentindo para mim, você está na merda. Se você está pensando em me ferrar, você está fudido, e se você tentar me matar, você está morto.
			Na verdade, você é tão burro que você terá que explicar tudo agora para se safar! Enfim, deixe-me tentar mais uma vez: você encontrou os documentos?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_2521">
		<text>Tudo bem, e da próxima vez, observe sua boca. Você pode ir agora. Caso você encontre algo, eu estarei por perto ...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_253">
		<text>Essa conversa acabou. Saia do meu caminho desgraçado.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_26">
		<text>Eu não tenho os documentos.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_271">
		<text>Isso é muito melhor, amigo. Agora me dê todas as informações que você tem, até o papel rasgado que está segurando. E nem pense em falar nada engraçado, porque vai ser sua última piada ...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_51">
		<text>Estou te dizendo, pare! Eu não estou vagando em torno deste buraco de rato para nada. Pare de andar e me diga o que encontrou. Nós poderíamos até dividir isso ...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_511">
		<text>Eu não vou compartilhar nada.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5111">
		<text>Uh-huh,Porra Inferno ... Eu tenho um último conselho para você - veja onde anda, stalker, veja onde anda!</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_512">
		<text>Você está me ameaçando?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_5121">
		<text>OK, ok, legal ... você está pegando sua arma! chega de perguntas. Apenas tenha cuidado, isso é tudo.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_61">
		<text>Documentos, huh ... Só para você saber, é exatamente por isso que vim aqui. E agora você vai entregá-los e seguir seu caminho. Entendido?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6111">
		<text>Vai oferecer alho então.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6121">
		<text>Olha, cara, pare de bugar meu cérebro. Vamos fazer um acordo. Vou te dar um bom pedaço de dinheiro - você não vai se arrepender.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_6131">
		<text>Ouça, minha vida depende desses documentos. Vamos ver o que você tem - acho que podemos chegar a um acordo ...</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8011">
		<text>Está tão escuro aqui, não consigo ver nada. Burers ahhhhahh ... Por que eu não desisti de fazer isso ?! E você, como você acabou aqui?</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8021">
		<text>Continue andando, stalker.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8031">
		<text>Eu odeio quando alguém interrompe quando eu falo. De qualquer forma, eu vim aqui para alguns documentos importantes. Se você encontrou alguma coisa, passe pra cá ou estará em apuros.
			Se você não encontrou nada, suma daqui e para de desperdiçar meu tempo.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_8041">
		<text>Eu odeio quando alguém interrompe quando eu falo. Dê-me esses documentos se você não quiser apodrecer neste maldito lugar.</text>
	</string>
	<string id="dar_explorer_dialog_9">
		<text>Vou me lembrar disso.</text>
	</string>
</string_table>
