<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Obrigado pela sua ajuda, stalker! Se você não tivesse aparecido, eu seria um homem morto agora.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Estou procurando informações sobre o Strelok, talvez você saiba de alguma coisa?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Como entro no porão?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>Onde fica o esconderijo secreto de Strelok?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Ouvi sobre isso. Eles até dizem que ele costumava "trabalhar" por estas partes e o estoque de Strelok fica nos porões aqui embaixo. Há rumores de que a base do seu grupo é aqui também.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>Esta é uma das saídas que o levarão aos porões interconectados. Uma vez que você estiver lá, você estará sozinho - eu não tenho um mapa e a rede do porão é enorme e muito confusa.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Estou procurando informações sobre Strelok. Seriy disse que você sabe algo sobre ele.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Nós também procuramos por isso, mas não conseguimos encontrar nada. Vou te enviar algumas informações. É tudo o que temos.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Oque esta acontecendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Estamos lutando, ou mais especificamente, acampando como patos sentados. Fale com Mole se quiser saber mais - ele é o líder.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Cara, isso foi uma luta e meia - você não desejaria algo assim. Aqueles otários do exército estão ficando muito arrogantes!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Onde fica o Agroprom Research Institute?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Não muito longe daqui. Siga a estrada para o oeste e você chegará aos portões do Instituto.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>Eu ouvi que os militares montaram uma base lá, é verdade?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Sim, existe uma base militar. Eu não tenho certeza de quantos soldados existem lá, mas é pelo menos um pelotão, talvez 30 ? Não sei direito.
			Eles estão bem armados e você não tem chance de mata-los - eles vão te derrubar antes que você possa dizer "olá, camaradas".
			A melhor maneira de entrar é durante a noite porque a base é bem vigiada durante o dia - eles têm pontos de checagem em todos os lugares e, de qualquer maneira, eu ouvi que um desertor daquela base está se escondendo nos pântanos.
			Se você puder encontrá-lo, tenho certeza que você pode tirar algumas informações úteis dele, tente achar um vagão no meio do pântano, perto da entrada.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>O que está acontecendo?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Eu e meus rapazes encontramos uma pequena área cheia de artefatos, mas aqueles bastardos do exército nos atacaram por algum motivo. Eu não sei o que diabos eles queriam de nós ...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Sim, eu ouvi sobre ele. Eu acho que ele costumava "ganhar a vida" nesta área - é um bom lugar, na verdade.
			Ele saiu daqui há muito tempo; Eu não sei quando foi exatamente e eu não tenho idéia de onde ele estava indo. É tudo que posso te dizer.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>Você não estava esperando aqui sem motivo, ou estava? Caso contrário, por que o Spetsnaz apareceria aqui?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>OK, eu sei algo sobre o Strelok.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Sim ? Eu realmente preciso saber disso!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Se você mentir para mim, eu vou te encontrar e terminar o que os soldados não conseguiram fazer!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Eu não estou mentindo. Eu sei que ninguém confia em ninguém aqui, então você tem pouca escolha.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Seriy? Ok escute. Eles dizem que Strelok costumava ficar por aqui. Além disso, seu esconderijo está aqui abaixo em algum lugar. Ouvi dizer que a base do seu grupo também é aqui abaixo.
			Nós também procuramos o esconderijo, mas não achamos merda nenhuma. Vou te dar algumas informações do que conseguimos achar, talvez você tenha mais sorte.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>O que mais você sabe ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Eu não sei mais nada. Eu te disse tudo o que eu sabia, agora você tem que resolver isso sozinho. Boa sorte para você.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>Ajude-me, stalker!!!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>Não atire, cara!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>O que você está fazendo aqui ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>Estou voltando da fábrica que fica aqui perto. Eu não sei como, mas o exército descobriu sobre o nosso grupo. Eu não esperei eles aparecer e saí o mais rápido que pude.
			Espero que nossos homens tenham conseguido saído de lá, porque senão eles não estarão vivos - você mesmo viu os helicópteros.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>Eu tenho algumas perguntas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>O que você quer saber?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Alguma coisa interessante na área?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Quanto você precisa?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Aqui, pegue o dinheiro. Agora me diga onde está.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Cai fora!!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Sim, há alguns lugares, mas você terá que compartilhar um pouco da sua riqueza, amigo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Costumava ser bem tranquilo, mas agora o exército ficou todo estressado e começou a matar todo mundo. Eles acabaram com os bandidos e recentemente eu ouvi que alguns conseguiram escapar para as catacumbas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Trinta, combinado?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>A saída do túnel ferroviário fica nas proximidades. É bastante seguro no beco sem saída. Pelo menos ninguém foi comido enquanto dormia ... ainda.
			Além disso, ao noroeste da fábrica, você encontrará um pântano com um vagão. Mas tenha cuidado, há um monte de radiação ao redor dele, então é melhor se aproximar do lado ocidental.
			Ah, e mais uma coisa: um soldado foi visto lá. Ele provavelmente será da base militar do Instituto.
			O pobre coitado é provavelmente louco - ele está lá há alguns dias e eu duvido que ele vá sobreviver por mais tempo sozinho.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Até mais!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Alguma coisa interessante está acontecendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>Você conhece Ratcatcher? A informação vai te custar 30 RU.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>Combinado.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Nós temos um herói local por aqui chamado Ratcatcher. Ele vive nos pântanos. O homem criou vários ratos nas catacumbas que eles logo comerão aqueles bastardos do exército.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Ótimo. Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Me conte mais sobre as catacumbas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>As catacumbas são esgotos fétidos que removem o lixo do Instituto e despejam no reservatório de água mais próximo.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Ótimo. Até mais e cuide-se.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>Eu já sei disso. Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>Não tenho mais nada para te contar.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>Eu não tenho dinheiro suficiente.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Eu não estou interessado.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Alguma coisa interessante está acontecendo aqui?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Nada. Absolutamente nada.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Entendo. Tchau!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Me fale sobre esse lugar.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>Esta é a área em torno do Agroprom Research Institute. O próprio instituto é para o sudoeste. A fábrica, que serviu como instalação de produção técnica do Instituto, fica ao norte.
			Os edifícios foram abandonados por um longo tempo e não há nada para ser encontrado lá, mas o exército tem revirado muito esses edifícios recentemente.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Me conte mais sobre o Instituto.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Há muitas lendas sobre o Instituto. Antes do acidente em 1986, a única coisa aqui era o Instituto de Seleção de Colheitas e Genética.
			A área onde a fábrica está agora foi usada para campos de cultivo experimentais. Após o acidente, eles fecharam o Instituto e queimaram os campos.
			Então eles se lembraram disso, eles branquearam o prédio, colocaram uma cerca ao redor e construíram alguns quartéis.
			Eu não sei o que eles fizeram no Instituto, mas eles não tiveram falta de dinheiro, com certeza.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Me conte mais sobre a fábrica.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>A fábrica foi construída no final dos anos 80. Eles disseram que ele seria usado para construir e testar máquinas que poderiam tratar o solo afetado pela radiação.
			Tanto quanto sei, ninguém nunca viu uma única máquina sair daquela fábrica. Está totalmente vazio agora, o que faz dele um local favorito para os stalker's.
			Eu ouço que o lugar é bem seguro contanto que você evite os cantos escuros.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>O que você está fazendo?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Estou me escondendo aqui, não quero problemas.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>De quem você está se escondendo?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Catacumbas?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Você sabe onde eles guardam os documentos no Instituto?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>O que você vai fazer agora?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>O que você vai fazer agora?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Eu sou da unidade de reconhecimento. Eles nos enviaram para as catacumbas para ver o que está acontecendo abaixo da base. É o inferno lá embaixo, estou falando sério.
			Eu fui o único a sair de lá ... os restantes já estão mortos.
			Eu não quero voltar para a base - esses bastardos nos usam para coletar o resto de merda que a Zona deixa.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Túneis subterrâneos. Eles rodeiam a areá em volta do Instituto - eu vou te mostrar as entradas. Eu não tenho um mapa para te auxiliar direito, mas não é tão difícil assim.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>No QG. Está no terceiro andar do Instituto. É onde eles guardam esses malditos documentos. Mas é um desafio chegar lá. De dia, a área está cheia de militares fazendo patrulha, mas a noite a maioria está dormindo, porem tem os vigias nas torres e nos portões.
			Eu vou te dizer isso de graça: se você quiser entrar, você terá que passar pelas catacumbas - você não tem chance de entrar pelo portão, nem de dia e nem de noite.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Hmm. Eu não sei. Eu sou um desertor de acordo com o código militar, e eu preciso sair da Zona de alguma forma. Quando chegamos aqui, havia um Zaporozhets na garagem que estava quase funcionando.
			Consegui arruma-lo, mas aquele maldito capitão disse que era pra ele - de acordo com o código militar o maioral tem a ordem e a palavra final. Ele dirigiu como um louco pela estrada e deixou o carro abandonado na entrada do Instituto, ele está lá tomando chuva e sabe lá mais oque.
			Se eu conseguisse aquele carro, seria moleza sair desse lugar e esquecer esses filhos da puta!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Olá.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>Está bem?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Me fale sobre as catacumbas. Como eu entro? Onde estão as saídas e entradas?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>É perigoso dentro das catacumbas. Há seis entradas e duas delas estão na área ao redor do Instituto, onde os militares montaram uma base.
			Essa área é patrulhada e o capitão mantém o cronograma de patrulha em seu escritório.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Como você sabe tudo isso?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Os ratos me disseram.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Entendi. Tchau! Boa sorte para você.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Nada. Até logo.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Quem é você?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>Eu moro aqui, é isso mesmo, essa é minha vida. Eu procuro ratos nas catacumbas para irritar os militares do Instituto.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Eu sou Ratcatcher.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>O que você está fazendo neste pântano?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>Oh ... eu entendi .... bem, isso é uma outra história. Ha-ha-ha ...</text>
	</string>
</string_table>
