<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>	
	<string id="bar_darklab_documents_txt">
		<text>Barkeep: "De acordo com os documentos que você trouxe de Agroprom, as coisas estão começando a se esclarecer, mas faltam alguns dados.
			Há evidências que mostra a presença de um Brain Scorcher que bloqueia a estrada para o norte, mas ninguém sabe exatamente o que é.
			Além disso, há menção do Lab X18, cuja descrição corresponde à de estruturas subterrâneas abandonadas no Dark Valley.
			Sua atividade atual é desconhecida e, além disso, os bandidos já estabeleceram sua base no Dark Valley.\n Vários batedores de serviço foram lá recentemente, mas até agora não há notícias deles.
			\n Para entrar no laboratório, você precisará de duas chaves eletrônicas; Eu lhe darei uma, mas a segunda você terá que pegar de Borov, o líder dos bandidos.
			\n\n Então, você precisa pegar a segunda parte da chave que está com Borov, assim voce vai conseguir entrar no laboratório e pegar os documentos.</text>
	</string>
	<string id="bar_darklab_documents2_txt">
		<text>É necessário encontrar os documentos sobre as pesquisas feitas anteriormente no laboratório x-18. Eles podem mostrar alguma coisa sobre o "Brain Scorcher".</text>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_1_txt">
		<text>Uma fechadura com uma combinação está bloqueando o caminho para as profundezas do laboratório. Você deve encontrar alguém que conheça a combinação.</text>
	</string>
	<string id="dar_codedoor_2_txt">
		<text>Há outra porta e certamente há algo por trás dela. Você deve descobrir o código que abre esta porta.</text>
	</string>
	<string id="dar_document1">
		<text>O começo do experimento</text>
	</string>
	<string id="dar_document2">
		<text>O segundo estágio do experimento</text>
	</string>
	<string id="dar_document3">
		<text>Relatório de segurança</text>
	</string>
	<string id="dar_document4">
		<text>Ataque ao pessoal</text>
	</string>
	<string id="dar_document5">
		<text>O último estágio do experimento</text>
	</string>
	<string id="documents_1">
		<text>Há uma semana, decidiumos aumentar a intensidade da radiação nas cobaias de teste. Nenhuma alteração foi detectada nos primeiros dias.
			Depois de vários dias, estranhas metamorfoses começaram a ocorrer: perda de cabelo, aumento da agressividade. Várias cobaias foram literalmente pisoteadas pelos seus companheiros de sela.</text>
	</string>
	<string id="documents_2">
		<text>A condição das cobaias se estabilizaram. A quantidade de cabelo é agora 10% de 100%. Suas garras e dentes cresceram consideravelmente.
			Explosões de atividade exibem comportamento aparentemente aleatório e não são direcionadas a seus companheiros de sela. O Técnico de laboratório sênior A.N. Burnov especulou que isso pode indicar um aumento no intelecto das cobaias.
			Decidiu-se testar a nova modulação de emissões psi nas cobaias.</text>
	</string>
	<string id="documents_3">
		<text>Chefe de Segurança: Ontem, o guarda de segurança G.P. Glebov jogou um pedaço de carne para as cobaias apenas por diversão. Eles levantaram e devoraram a carne em meros segundos.
			Posteriormente, vários indivíduos tentaram sair das celas. Por causa disso, os técnicos de laboratório não conseguiram obter as amostras de teste necessárias.
			Embora G.P. As ações de Glebov foram mal consideradas, proponho que o pessoal de manutenção seja equipado com armas de ar para proteção adequada em caso de emergências.</text>
	</string>
	<string id="documents_4">
		<text>Chefe de Segurança: Ontem, o experimento quase saiu do controle. Duas dúzias de cobaias invadiram e vandalizaram duas salas do laboratório.
			Felizmente, o pessoal de pesquisa conseguiu se trancar no andar de cima. Recebemos ordens para limpar a sala principal do laboratório. No decorrer da operação, três guardas sofreram mordidas.
			Espero que eles estejam bem. Quero que a experiência termine logo.</text>
	</string>
	<string id="documents_5">
		<text>Ontem nós entregamos uma nova modulação de emissões de psi para as cobaias. Parecia que seus cérebros simplesmente eram assados.
			Eu mal posso imaginar como essa emissão afetaria os seres humanos. Nós testamos todo tipo de emissão e os resultados correspondem aos obtidos em outros laboratórios.
			O experimento agora pode ser considerado completo. Presumivelmente, em uma semana, estaremos prontos para conduzir o experimento em criaturas maiores.</text>
	</string>
	<string id="LabX18 first key">
		<text>Código de acesso do 2º nível</text>
	</string>
	<string id="LabX18 second key">
		<text>Código de acesso do 1º nível</text>
	</string>
	<string id="LabX18_information">
		<text>Informação do X18</text>
	</string>
	<string id="pass_to_1st_door">
		<text>Excelente Colega. Fico feliz que você tenha recebido acesso do segundo nível. Por fim, você descobrirá o que acontece em nosso laboratório. Seu código de acesso é 1243. Chefe do Laboratório X-18, Piotr Ilyitch Kalugin.</text>
	</string>
	<string id="pass_to_2nd_door">
		<text>Caro colega, gostaria de lembrar que, a partir de amanhã, você conduzira o contêiner na sala do laboratório central.
			Você deve inspecionar os contêineres a cada duas horas. Relate tudo diretamente para mim. O código para a sala de laboratório central é 9524. Chefe do Laboratório X18, Piotr Ilyitch Kalugin.</text>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_name">
		<text>Um sonho estranho</text>
	</string>
	<string id="sl_x18_dream_text">
		<text>Eu tive um sonho estranho. A colossal usina de Chernobyl emerge no crepúsculo. Tudo parece pacífico. Um homem solitário aparece. Ele está atrás da usina.
			O vento começa a soprar. De repente, hordas de ratos começam a se afastar da estação em todas as direções.
			O homem, de costas para mim, atira nos ratos. Há um grito abrupto: "Strelok!".
			O homem estremece, congela por um momento, e então começa a se virar devagar em minha direção, mas ... apenas um instante antes de eu dar uma olhada em seu rosto, eu acordo.
			O que esse sonho quer dizer? Eu não sei, mas acho que é algo que já vi antes.</text>
	</string>
	<string id="val_captive_help_txt">
		<text>Membro da Duty - Bullet quer que eu resgate seu parceiro que foi capturado pelos bandidos. Ele logo será escoltado para a fábrica deserta.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_help_art_txt">
		<text>Duty: "Eles têm outro do nosso pelotão: Serega. Eles estão mantendo ele no porão ... há um grande prédio lá ... um que está na metade da construção ... Ajude-o, ok? Ou eles vão botar uma bala nele..."</text>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion">
		<text>Lab X18</text>
	</string>
	<string id="val_x18_conclusion_txt">
		<text>Inferno ... Estar dentro do laboratório X18 não foi divertido ... e os moradores de lá então ... Eu não achava que coisas assim existissem. Eu encontrei alguns documentos ...
			Eu não entendi muito oque estava escrito lá, exceto que eles continham especificações técnicas para alguns componentes para os emissores de Kaimanov.
			O que é interessante é que as partes dos equipamentos foram destinadas para outro laboratório com o codinome X16, creio que ele deve estar bem escondido.</text>
	</string>
