<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Então, estávamos dentro desse hangar, certo? Poeira e teias de aranha por todo o lugar. Imundície até o teto. Os detectores estavam em silêncio - além de não haver ninguém ao redor, era como se nem nós 
existíssemos. Então, tomamos posições em torno do perímetro: Sanyok ia na frente, o resto de nós cobria sua retaguarda... então, de repente: WHAMMO! Havia algumas vigas de metal oxidadas no teto, então uma delas se 
soltou e despencou no chão! De alguma forma, Sanyok conseguiu se esquivar, e a viga caiu bem no local onde ele tinha estado um momento antes. Então, Sanyok se atira ao solo, gira o corpo e sem se levantar, começa a 
disparar! Então, todos nós surtamos e começamos a disparar como loucos. Então Sanoyk começa a gritar algo sobre uma criatura que estava num canto. Eu olhei em volta mas não vi nada... É isso mesmo, toda a operação 
estava arruinada, fracasso total... Então, fomos dar uma olhada ao redor das ruínas por cinco minutos, com passos cautelosos, nos certificando de não passar debaixo de nenhuma viga. E aquilo foi assustador cara... 
pensamos ter visto alguma coisa e começamos a atirar feito loucos. Perdemos dois homens: um caiu em um poço, e o outro foi esmagado por uma porta que voou de suas dobradiças. Então não estávamos loucos... alguma coisa 
estava tentando acabar com a gente! Então ativamos nossa proteção psíquica, jogamos uma granada de gás em cada canto e esperamos, os dedos nos gatilhos. Então esperamos, e esperamos... acontece que a filha da puta 
estava voando, ou algo parecido... então enquanto corríamos por todo o lugar, aquela coisa estava nos observando do teto, como se fosse uma pipa... nos demos conta disso muito tarde, e por puro acidente. Aquele pedaço 
de merda soltou mais algumas vigas do teto, então metade do telhado começou a desabar, direto sobre nós, quatro de nossos rapazes foram esmagados ali... Mas nós pegamos aquela filha da puta! Quando Sanyok a ouviu 
rosnando no que ainda restava do telhado, atirou por puro reflexo – um ótimo reflexo, devo-lhe dizer! Você tinha que ter ouvido aquela coisa gritar! Nós todos começamos a atirar... Aquela coisa despencou gritando tão 
alto que meus ouvidos quase começaram a sangrar. Cara, nós caímos em cima daquela besta com chutes e socos e por fim, Sanyok enfiou sua faca até o cabo no corpo dela... Bem, se o comandante não tivesse ordenado nossa 
retirada, teríamos partido o corpo daquela maldita coisa em pedaços...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>Sobre a criatura do hangar.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>Você já ouviu falar de Guide? O primeiro stalker verdadeiro. Ele foi o primeiro a penetrar na Zona e ainda está vivo. As pessoas dizem que ele pode levá-lo para qualquer lugar, você só precisa saber o nome. 
Agora, encontrá-lo é um pouco difícil, não há cartazes espalhados por todo o canto, com seu endereço... E além disso, ele não aceita ir com qualquer pessoa. Pelo que ouvi, é bastante caro também. Mas se você o 
encontrar e tiver dinheiro suficiente, pode relaxar e ter a certeza de que ele te levará onde você quer ir. A verdade é que eu gostaria de ter uma conversa com ele. Aposto que ele está lá pelos lados da Red 
Forest...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Super condutor</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Ter dinheiro e ter muito dinheiro são duas coisas diferentes... Você acha que é fácil ganhar grana? Não é não! A única coisa grátis que se consegue aqui são monstros ou ataques de stalker's... Você precisa usar a 
cabeça. Você tem que usar a cabeça, mesmo se não tiver uma em bom estado. Os burros não duram muito tempo aqui. Não se chega muito longe se tudo o que você tem são "ratos no sótão", se é que me entende... De toda 
forma, aconteceu assim. Três de nós, eu, Bruise e Loop, estávamos cruzando a fazenda, pegando um atalho. De repente avistamos alguém se aproximando, correndo. Então nós nos escondemos. O cara passa por nós, sem 
perceber nossa presença. Ele era pequeno, e carregava um saco que aparentava estar cheio. Tinha um fuzil nas mãos, de forma que poderia nos encher de chumbo. Então Bruise me falou: por que não o sacudimos um pouco para 
ver o que tem no saco? E eu disse: fique quieto idiota, vamos ver onde ele vai esconder as coisas! Bem... de repente, o cara desapareceu no ar! Não vimos para onde ele foi! Certo, então nos sentamos e esperamos. Ele 
reapareceu após 20 minutos. E enquanto ele ficava lá de pé, sacudindo a poeira, Loop se esgueirou por trás dele e arrancou-lhe metade da cabeça. Então ele e Bruise começaram a saquear o cara; ele tinha um ótimo traje a 
prova de balas, e uma pochete, também... eu tinha que mijar, então me afastei para procurar um lugar; tinha certeza que os rapazes iam me dar a minha parte depois. E de repente - KABOOM! Acontece que o cara tinha 
programado seu colete para explodir caso alguém tentasse tirá-lo. Eu caí fora de lá, pois não sabia quem podia ser atraído pelo barulho dos disparos e da explosão... Quando voltei lá um mês depois, não tinha sobrado 
nem um osso sequer de Loop, ou de Bruise e nem do outro cara. Nada. Pensei em onde poderiam ter ido parar, então me lembrei das ruínas... Passei por três quartos e de repente vi um monte de camas empilhadas em um 
canto. Que diabos estavam fazendo ali? Comecei a retirá-las de lá. E o que eu vejo lá? Deus do céu, uma escotilha! Então eu a levantei e liguei minha lanterna. Bom Deus, eu estava no paraíso! Bem, o que eu vi lá só diz 
respeito a mim... Não quero parecer um covarde, mas pense nisso: se eu não tivesse ido mijar naquele dia, eu estaria morto agora, ou perambulando sem rumo por aí, babando... como alguns fazem...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>A escotilha para o paraíso.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Dizem que há uma gangue por aqui... chamam-na de Xamãs ou Druidas. Parece que eles não usam nenhum tipo de aparelho eletrônico, que só querem ficar perto da natureza e coisas do tipo... Bem, eles pensam que a 
reação da Zona é sempre mais forte para quem usa esses equipamentos... todas essas emissões eletromagnéticas e tal... dizem que atrai monstros. Basicamente, eles acreditam que a Zona é como um ser vivo. Como se não 
fosse bom entrar nela usando todos esses aparatos. Se você tem a consciência tranqüila dará um jeito de viver sem eles. Porém isso tudo não os impede de usar rifles de assalto... Acho que as velhas unhas e os dentes 
não dão conta do recado, não é? O fato é que não se ouve muitas histórias sobre algum deles chutando o balde. Bem, pelo menos não mais que nós... Então, quem sabe, talvez eles estejam no caminho certo... Parecem ser 
oriundos da Bielorrússia... eu gostaria de dar uma olhada neles algum dia... procurar em seus bolsos para ver se acho alguns artefatos...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>A história da batalha dos Druidas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Alguém sabe o que há com esses laboratórios secretos da Zona? Eles continuam funcionando, não é? Bem, sim... como diabos alguém consegue sobreviver àquilo tudo... sem comida ou energia... A pergunta é: e se não 
há pessoas trabalhando lá? Eu conversei com um cara... ele não chegou a ver os laboratórios pessoalmente... não... ele não os viu com seus próprios olhos, mas seu scanner captou algumas conversas estranhas em Yantar. 
Estavam falando sobre algum laboratório. E um dos caras jurava ao outro que tinha topado com um homem vestido como um stalker, porém com mais coisas... E esse homem o mandou cair fora. Algo como: "Vá embora, estamos 
trabalhando aqui!". Isso assustou ele, com certeza! Digo, você já viu algo assim antes? Mas por outro lado, isso tudo aconteceu perto da Red Forest... você sabe o que estou querendo dizer... Então isso provavelmente 
não é verdade... Mas essas mutações... elas tomam diferentes formas, certo? Então, talvez não sejam mais pessoas, mas sim algum tipo de entidades de energia? Pode ser, não é? Ah qual é, do que está rindo? Não sabe de 
nada mesmo...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>A sombra do fantasma.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Atenção ao que vou te dizer. Você quase não consegue dormir nesta parte da Zona... Eu sou um sortudo, não posso dormir em lugar nenhum, mas os pesadelos que as pessoas tem... Algumas vezes eles não acordam pela 
manhã. Alguns sofrem um infarto, por exemplo. Outros perdem a cabeça e enlouquecem... Mas dizem que há uma cura. Se você não agüenta mais ficar sem dormir, precisa encontrar um balde velho... um caldeirão ou algo do 
tipo. O importante é que ele não tenha buracos... coloque sua cabeça dentro dele e boa noite... Você pode rir agora o tanto que quiser. Veremos se vai rir daqui a alguns dias quando estiver quase desmontando de 
exaustão. Idiotas... Então me diga, porque você acha que todo mundo por aqui anda com aqueles capacetes na cabeça? Pois é! Há dois anos atrás ninguém usava, mas agora estão em todas as cabeças! E os baldes na cabeça 
são a novidade da vez. Alguém achou um desses capacetes, e o olhou por dentro. Há uma camada de malha interior, feita com fios de cobre fino, anexada ao forro. Que diabos está acontecendo aqui? Guarde minhas palavras, 
há algo muito estranho por trás disso tudo. Este lugar é inútil em termos de anomalias, não são as terras mais adequadas... outras áreas são muito mais seguras e lucrativas... Então acho que estão pesquisando a área. 
Marcando o território para a base deles. Eles querem chegar ao Sarcófago, tenho certeza disso... O que devemos fazer é tentar ficar o mais longe possível deles quando esse momento chegar...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Um balde a prova de pesadelos.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Vocês já ouviram falar sobre os caras da "Intercepção"? Os rumores apontam que eles são verdadeiros profissionais! Cara, você devia ver eles em ação! As coisas que fazem! Aqueles idiotas do cordão nem se comparam 
com eles! Eles não só entram em qualquer buraco sem nenhum medo, mas também permanecem nas profundezas da Zona por meses a fio! Juro por Deus! Fazem bases, muitas delas... e alguns ótimos esconderijos, e os 
helicópteros jogam comida para eles lá de cima. O comandante deles é um cara chamado Gromov... mas eles o chamam de "Major" ou "Grom". Você não acredita em mim?! Pakhomych os gravou uma vez! Ele fez a gravação e caiu 
fora logo depois. Não queria ter seu corpo envenenado com chumbo, se é que me entende... Coisas super secretas, maldição! Vocês conhecem Pakhomych, não é? Sim, esse é o cara! Bom, isso prova que essa gente existe. A 
verdadeira elite. Quem sabe que diabos eles estão realmente fazendo aqui? E o equipamento que eles conseguem! Se eu pudesse ter trinta... ou melhor, dez por cento do que eles tem! Eu já teria uma mansão em Sochi e 
viveria uma vida de rei... Dizem que eles têm um dispositivo que detecta monstros a uma distância de até duzentos metros. Qualquer criatura! Se eu tivesse uma coisa dessas faria piquenique em todos os cantos da Zona! E 
você sabe o que mais? Há entre eles também outros tipos de caras, que não são cães de guerra, mas sim parecidos com stalker's... De toda forma, alguns deles chegaram ao centro da Zona. E não só chegaram sãos e salvos, 
como também aprenderam a domar as bestas! Eles nunca ultrapassam o perímetro, nunca vão à Grande Terra e ninguém se atreve a ir até eles... bem, exceto aqueles que estão destinados a chegar ao Sarcófago... E os 
artefatos que eles tem! A Duty sabe sobre eles... aqueles idiotas sabem da existência deles, lutam contra eles, mas não deixam vazar uma só palavra! Você tenta perguntar a algum deles, e eles só dizem: "não é da sua 
conta"! São uns bastardos, não são?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>Intercepção, os habitantes do interior.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Irmãos, vocês ficaram sabendo dos incrédulos que atravessaram as Antenas? Felizmente, o Monolith nos guiou e nossos irmãos conseguiram impedi-los bem a tempo. Um deles nós matamos e os outros dois fugiram. 
Covardes! São todos covardes! A fé verdadeira não dá margem para o medo! Dois deles conseguiram escapar, mas o Monolith é sábio e onisciente. Ele não os deixaria ir sem ter um motivo.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Sobre aqueles que chegaram às Antenas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Irmãos, o Monolith me convocou ontem a noite e eu falei com ele. Foi incrível ver toda aquela grandeza, quase fiquei cego, mas sua luz me encheu de poderes que estão além da mera compreensão mortal! Eu sinto esse 
poder em todos nós! Somente a fé pode vencer o mal. Ele me disse que seu poder pode preencher apenas aqueles que tem fé. E finalmente, ele me revelou que nossa vitória está próxima!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Sobre o sonho com o Monolith.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Irmãos, o Monolith colocou minha fé a prova, e eu quase me desviei do caminho. Mas eu resisti! Glória ao Monolith! Seus testes nos fortalecem! Estávamos voltando do Dark Valley, e eu caí. O mal aproveitou a 
oportunidade e começou a me tentar. E... eu tive dúvidas. A imagem da verdade se tornou distorcida; o inimigo sussurrou em meus ouvidos mentiras... dizendo que o Monolith nos usa como escravos. Mas então eu descobri - 
é um teste! Eu me lembrei da glória e do esplendor do Monolith. Recuperei a confiança e a força interior. Desde então, não tenho medo de nenhum teste e sei que não devo nunca ter dúvidas. Glória ao Monolith!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Sobre o teste de fé.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Eu estava andando pelo Dark Valley, um lugar cheio de incrédulos que ainda não viram o poder do Monolith. Estávamos vigiando. O ataque veio a noite. Lutamos bravamente. Meus irmãos se mantiveram firmes, como 
verdadeiros crentes, e o Monolith convocou vários deles naquele dia. Mas não eu. Minha hora não chegou ainda. Minha arma inútil, não disparava mais. E de repente o Monolith me disse: "Você é um dos meus, e meu poder 
está com você. Permaneça firme em sua fé e você poderá derrotar os inimigos em minha honra!" Então me tornei uma sombra. Me abaixei e circulei em volta deles. Os idiotas selvagens nem perceberam nada. Pensaram que 
estávamos todos mortos e estavam rindo sobre os corpos de nossos irmãos. Mas eu estava bem atrás deles. Então o poder do Monolith veio a minhas mãos. E foi assim que matei todos eles. Estou feliz em servi-lo, oh, Luz 
da Perfeição!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Sobre a batalha no Dark Valley</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Eu e meu parceiro estávamos já a algum tempo observando o Instituto de Pesquisa. Um lugar sombrio. Sem animais em volta, nem mutantes. Porém, cada vez que alguém vai até lá, volta com medo da própria sombra, ou 
louco, ou nem volta mais. Então pensamos em ir lá dar uma olhada. Saímos antes do amanhecer, mas chegamos lá já com a luz do sol brilhando. Deixamos o carro na estrada e caminhamos até a borda da floresta. Então 
paramos, meu parceiro se deitou no chão e tirou seu binóculos da mochila para observar a área. Então eu fui até ele e vi as instalações do Instituto, e não pareciam tão abandonadas assim. As janelas não estavam 
quebradas, a grama estava bem aparada, diferente de outros lugares supostamente abandonados onde a grama chega até a cintura... Ao que tudo indica, o lugar estava habitado, mas reinava um silêncio mortal e não se via 
nenhum movimento em lugar algum. Então de repente, ouço barulho de tiros a minha direita. Alguém atirando com uma metralhadora. Então usei mais uma vez o binóculos e vi um estranho no telhado de um dos edifícios, 
correndo para lá e para cá como uma gata no cio e atirando para todos os lados. Eu olhei, e olhei, e olhei, mas não consegui ver no que ele atirava - ele estava completamente sozinho. E então... começou. [pausa curta] 
Bem diante de meus olhos. O rifle simplesmente saiu das mãos do estranho... como se de repente tivesse ganhado asas! O cara abriu a boca, provavelmente começou a gritar... então sacou sua faca e a levantou. E então eu 
vi – juro que vi – uma outra faca erguida bem na frente dele! Simplesmente flutuando no ar, apontada para o estranho, sem ninguém segurando. O que aconteceu a seguir é melhor que seja contado apenas durante o dia... 
Aquela coisa começou a retalhar o estranho pedaço por pedaço... filha da puta! Uma pequena facada aqui, outro corte acolá... O coitado estava sangrando muito... Quando ele começou a cambalear, a faca também saiu de sua 
mão. Então ele foi erguido do chão e... começou a se retorcer várias vezes... Eu nunca tinha visto nada como aquilo antes, era como se ele fosse uma boneca de pano ou algo do tipo... Eu estava encharcado de suor. 
Depois disso... não, é melhor eu nem contar... De toda forma, depois que voltei a respirar, olhei em volta por mais cinco minutos. As mãos tremendo, o binóculos ensopado de suor... e não vi nada! Nem no modo normal e 
nem no infra-vermelho. Quando me virei de novo para meu parceiro, ele decidiu não fazer nenhuma pergunta. Quando voltamos para a base fiquei bebendo durante uma semana... Então, quando voltei ao normal, tentei 
perguntar as pessoas em volta se elas já tinham visto ou ouvido algo parecido. Mas eles só me olhavam de forma estranha, como se eu fosse maluco, ou algo do tipo. E foi isso...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Horror no Instituo de Pesquisa.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Irmãos, quando estávamos patrulhando os arredores da Red Forest nos deparamos com um solitário infiel. Nós não o matamos pois parecia que ele estava a caminho da conversão, embora ainda continuasse com resquícios 
de seu lado animal... Essa é a sabedoria do Monolith: uma vez mais ela nos revelou a verdadeira face de nosso inimigo. Agora nossa fé é ainda mais forte! Está próxima, irmãos! A nossa vitória sobre os incrédulos está 
próxima. Em breve o Monolith irá cumprir nossos maiores desejos! Aqueles que são verdadeiramente fiéis serão atraídos por ele, para sua glória e sua grandeza! Ficaremos para sempre em seu esplendor!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Uma conversão na Red Forest</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Aqui está o que um amigo me contou. Seu chefe o acordou no meio da noite, dizendo para ele ir depressa para o laboratório. Parece que havia chegado um carregamento. Então meu amigo, ainda sonolento, não tinha 
idéia do que estava acontecendo. Que diabos era esse carregamento? E seu chefe lhe pergunta: você bebeu ou algo do tipo? Há um cadáver fresco na mesa, o jantar está servido! De toda forma, ele vai até a mesa e vê 
ALGO... ele já tinha visto todos os tipos de cadáveres da Zona: queimados, grelhados, rasgados, sem mencionar dezenas de mutantes... Mas a visão daquela coisa - Deus do céu! À primeira vista, parecia um humano normal, 
exceto pela cabeça, bastante desproporcional: enorme e cheia de nervos, como uma abóbora. E o corpo? Cara, parecia vindo de um campo de concentração... só pele e ossos. Mas isso é o que ele descobriu depois. 
Primeiramente, ele disse que só viu um pedaço de carne toda manchada, com um muco vermelho-alaranjado que ele pensou ser sangue ou algo do tipo. Os idiotas com certeza não pouparam munição. Você sabe o que dizem sobre 
a Duty... procurando por objetos anômalos, maldito seja... procurem meu pé! Meu amigo disse que parecia algo entre um coador e uma garrafa de água furada... e obviamente foi pisoteado. Não era um objeto, mas um pedaço 
de carne vestido em trapos negros. Então ele trabalhou nisso o resto da noite e metade do dia seguinte. Descobriu que se tratava de uma criatura que os locais chamavam de Ilusionista: trapos negros, causa alucinações 
em stalker's, cabeça de um metro de diâmetro... Sabe o que é mais engraçado? O que eles pensaram ser seu rosto na verdade era o topo de sua cabeça. Ele tinha um rosto, porém era minúsculo: as pálpebras sempre fechadas e 
um nariz parecendo um pino, porém a boca grande como uma porta. Provavelmente quando ele andava sua cabeça sempre pendia para baixo, porque era pesada demais para ficar ereta... E do que essa criatura se alimentava? 
Cogumelos! Malditos cogumelos! Todos já os viram! A Zona está cheia de cogumelos, e os stalker's experientes juram que essas criaturas extraem o suco deles. Falando ainda sobre comida ruim... Você sabe o que mais ele 
levava em uma pequena bolsa em seu quadril? Como você poderia saber, não é? Certo... ele levava cérebros secos. E sabe de quem eram os cérebros? De Controllers!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>A ceia do patologista.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Um dia tivemos um contratempo... seguíamos nosso caminho, parando de vez em quando para um breve descanso, e assim que parávamos um cara do nosso grupo caía de bunda no chão e começava a roncar. E quando era hora 
de ir ele sempre era o último a tirar o rabo do chão. Bem, em uma dessas paradas, quando enfim ele conseguiu se levantar... ele ficou para trás... e foi nessa hora que o Controller o pegou - zap! - e o cérebro se foi. 
É melhor vocês prestarem atenção, novatos. Qualquer ruído, qualquer movimento... mesmo se for um coelhinho... e que Deus os livre de um encontro com os coelhos da Zona... De toda forma, vocês tem que estar alertas todo 
o tempo. Munição e granadas ao alcance da mão, dedos sempre no gatilho. No momento que avistar alguma coisa, descarregue meio pente nela. Há algo atrás do arbusto? Atire primeiro e deixe as perguntas para depois. Esse 
é o treinamento básico por aqui: pense demais, e virará comida de cachorro! Agora, com relação aos Controllers... bem, a história é diferente. Dispare se ouvir algum ruído, e em seguida se jogue no chão! De frente ou 
de bruços, não importa. O Controller te pega se ele ter ver... ele precisa se concentrar ou algo do tipo. Então você se cala e fica a escuta, sempre checando se algo está vindo em sua direção. Você pode recarregar 
silenciosamente sua arma, ou pegar uma granada... de toda forma, se tudo está quieto... dê o fora de lá! Vá para o mais longe possível! Entenderam? Vocês tem que estar sempre atentos! É a única forma de 
sobreviver...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Uma presa fácil para um Controller.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Sabe, eu estive pensando... bem, não pensando realmente, eu só tive essa idéia... E se tudo isso, tudo em volta de nós, fosse um experimento? Sabe, como aquele dos homenzinhos verdes... digo, por que não? É uma 
explicação tão boa quanto outra qualquer. Estava pensando: se isso realmente é um campo de treinamento, o que realmente eles querem provar? Ver quais artefatos desejamos mais? E se esses artefatos forem uma espécie de 
bomba? Eles devem estar em todo o mundo agora, em todos os tipos de laboratórios. Os ricos pagam uma grande quantia por eles, certo? Eles dizem: wow, que coisa maravilhosa! Você não iria acreditar nas merdas que eles 
compram da gente, pelo simples fato de serem "coisas da Zona"! Sabe, essa coisa de "quem tem mais coisas", e deixar os outros com inveja... e um dia - BOOOM! Pense nisso, cara! Não seria possível? Haha! Mas quem pode 
saber essas coisas... Bem, talvez aqueles que ficam depois do Radar, eles provavelmente sabem. Eles podem saber de tudo, mas não podem dizer uma só palavra sobre isso, ficam apenas sussurrando e murmurando. Talvez essa 
minha teoria seja exatamente a razão para eles ficarem só sussurrando e murmurando. Bem... ficar pensando nessas coisas não ajuda em nada. É realmente tudo muito louco...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Armadilhas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Certo... Me lembro de você me perguntar algo na noite passada, mas não me recordo o que era... Ah, lembrei. Você queria saber porque só nós, os cabeças de ovo, estamos fazendo alguma coisa aqui na Zona. É curioso 
que não venham muitos forasteiros aqui, apesar de haver material suficiente para se conseguir milhares de prêmios Nobel por estes lados... Certo, vamos ver. Primeiramente, porque diabos eles precisariam vir aqui, já 
que podem simplesmente pagar a algum de nossos rapazes e assim conseguir os resultados que querem em uma bandeja, sem esforço? Segundo, eles já estiveram aqui, e muitos deles, aliás. É só que nos últimos dois anos 
esses gringos estão muito apavorados para entrarem na Zona. Culpa desse incidente e de tudo que aconteceu em seguida. Então agora eles se contentam em comprar equipamentos e informações. E como eles pagam muito bem, 
muitos solitários trabalham para eles, e muitos saqueadores também. O que, você ainda não tinha ouvido essa história? Ah, qual é! A Zona inteira só fala nisso, e você vem me dizer que não tinha ouvido nada? Bem, que 
seja. Bom, houve essa grande expedição. Só cientistas havia cerca de trinta, de todos os cantos do mundo... famosos... só os peixes grandes. Equipados até os dentes com o que havia de melhor em equipamentos. Um pelotão 
inteiro os protegia, além de alguns guias. Então todos eles entraram em APCs e decolaram. Bem, o que aconteceu então? Voltaram uma semana depois... doze pessoas... nos restos do que antes havia sido um APC. Eles tinham 
chegado até a fronteira da Red Forest, quando caíram em uma emboscada... Os saqueadores... oh sim... esses bastardos não se importam com nada... acabaram com quase todos eles. Somente três pessoas conseguiram 
atravessar a fronteira, dois stalker's e um cabeça de ovo. Este último enlouqueceu devido a toda a situação, e tiveram que mandar-lhe para um manicômio. Agora, pelo que ouvi, ele está escrevendo um livro sobre a Zona. 
Os stalker's não pareciam tão mal. Talvez porque já tinham alguma experiência. Exceto... que acho que eles também perderam algo, a sua maneira: um deles chegou ao Radar e desapareceu, o outro voltou para a Grande Terra. 
E o resto foi levado pela Zona. Você já ouviu falar da Estação Trinta e Dois? Foi lá que todos viraram poeira. A princípio estava tudo tranqüilo... eles faziam medições, pegavam amostras, colocavam seus equipamentos de 
leitura dentro de anomalias... E então começaram a enlouquecer. Cada um deles. Todo mundo lentamente saindo dos eixos. Um dos nossos, que se aposentou recentemente, me contou isso... Alguns deles cortaram os pulsos, 
outros esmagaram a cabeça na parede e outros simplesmente... colocaram a arma na boca e... e foi então que as bestas começaram a atacá-los. Aqueles que ainda estavam sãos o bastante construíram barricadas para se 
proteger. Você imagina a cena, não é? Noite escura, todas as bestas das redondezas paradas do lado de fora, e todo mundo enlouquecendo lá dentro. Resumindo, na manhã seguinte, aqueles que conseguiram sobreviver deram o 
fora de lá de alguma forma. Foram em linha reta, caíram em anomalias... chegaram à Red Forest... Mas nenhum dos que ficaram para trás foram encontrados. Dizem que foi registrada uma presença maciça de Controllers 
naquela área. E foi assim... Desde então, ninguém se atreve a chegar perto da Estação Trinta e Dois, e os forasteiros não se atrevem nem a entrar na Zona.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>A crônica dos cabeças de ovo globalistas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Vou lhe contar uma coisa. Eu estava lá quando os caras da Duty capturaram o Ilusionista! Topei com eles por acidente! A roda dianteira do meu Niva quebrou. Os parafusos se soltaram durante um baque. E eu não 
tinha nem um de reserva para trocar. Bem, fiquei chingando por um minuto... mas depois pensei: por que não vou até a fábrica e pego o que preciso? Ela ficava a meio quilômetro de distância dali, eu gastaria uns trinta 
minutos ida e volta. Além disso, eu já tinha estado lá antes... e de repente, enquanto eu pensava nessas coisas, vi os caras da Duty! E não era apenas uma patrulha, havia cerca de cinqüenta deles! "Mas que diabos...!" 
- pensei. Me escondi rapidamente atrás de uns arbustos. "Se eles me virem e começarem a vasculhar a área, será o meu fim", pensei. De toda forma, eu estava deitado no chão, prendendo a respiração. De repente ouviu-se 
um grito e eles começaram a atirar como loucos! Eu só tinha escutado tamanho barulho de disparos uma vez na minha vida... No primeiro assalto à base, vocês se lembram, rapazes? De toda forma, eu estava deitado lá, 
ouvindo atentamente... e só se ouvia WHAM! e BANG! Cinco minutos depois tudo ficou quieto e eu tentei escutar se havia alguém vindo em minha direção. Não ouvi nada. Bem, tomei coragem e dei uma olhada ao redor com o 
binóculos. Vi os caras se arrastando para fora de uma oficina... uma bagunça danada... arrastando os corpos de seus colegas mortos e também o Ilusionista, em uma lona... ou o que tinha sobrado do Ilusionista... e 
depois desapareceram de vista. Então ouvi o som de motores sendo ligados e pouco depois se afastando. Esperei um pouco mais, para ter certeza de que todos tinham ido. E então saí de meu esconderijo. Bem, você sabem o 
que dizem por aí - os caras da Duty não deixam nada para trás! Mas, de toda forma, eu queria ir checar. E que visão foi aquela! As paredes todas furadas com buracos de bala. Vigas caídas por todo o local, metade do 
teto desabado. O cheiro de pólvora impregnando todo o local. Sangue, restos... mas nada de útil para mim. Bem, exceto dois carregadores e um rifle de assalto tão esmagado que era impossível sequer retirá-lo do chão. 
Nem preciso dizer que me esqueci completamente dos parafusos para a roda de meu carro... Então voltei até ele, pensei um pouco em tudo que tinha acontecido e finalmente retirei um parafuso de cada uma das outras rodas, 
coloquei-os na danificada e voltei para casa em marcha lenta. E se eu tivesse chegado na fábrica meia hora antes? Já pensou?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Duty versus Ilusionista.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Sim, cheguei mais perto dos arredores de Pripyat dessa vez. Decidi dar uma olhada em volta primeiro. Encontrei um ponto de observação elevado, uma casa de caldeira, com uma chaminé. Fui até lá na ponta dos dedos. 
Parecia bom, poeira por todo lado, sem marcas de pegadas... então entrei na câmara da caldeira e comecei a subir as escadas por dentro da chaminé. Enquanto subia, vi que a fuligem não me sujava, porque já estava dura 
como pedra! Cheguei ao topo da escada e olhei para fora da chaminé... uma linda vista! Metade da cidade espalhada bem diante de meus olhos! Tirei meus binóculos e olhei em volta. [pequena pausa] E então... eu estava a 
ponto de descer, quando descobri que tinha esquecido de averiguar o que estava acontecendo bem debaixo do meu nariz! Me virei e dei uma olhada aqui e acolá... Puta merda! Ainda bem que me lembrei de olhar antes! Havia 
um anão passeando pelo pátio! E eu estava quase descendo lá! Ainda bem que ele não me viu, porque eu não conseguiria derrotá-lo: a AKM pendurada em minhas costas, e a chaminé estreita demais para me permitir pegá-la. A 
Makarov debaixo de meu braço não seria de muita ajuda também, pois o anão estava a cerca de cinqüenta metros, sem somar a altura da chaminé... se eu não o acertasse de primeira, ele iria me ver. Então fiquei sentado 
lá, pensando e ao mesmo tempo o vigiando. Devo dizer que ele estava agindo de forma estranha. Primeiro ele foi mexer em uma pilha de madeira... o lixo voando por todos os lados. Então, de repente, ele ficou imóvel. 
Como se estivesse escutando algo. E foi então que começou. A pilha de lixo começou a se mexer. O anão deu um pulo para trás, se ergueu, pôs as mãos na cabeça, mexendo-as de forma estranha... e de repente o lixo começou 
a voar para cima dele! De todos os lados! Pedaços de ferro, tijolos, plástico, galhos de árvore... cobriu-o da cabeça aos pés. Puta merda, eu pensei. O anão está morto e enterrado. Fim da história. Mas não foi isso! 
Por cerca de dois segundos, o lixo ficou em cima dele, e então WHAN! Saíram voando em todas as direções! Havia tubos de ferro lá, daqueles que se usa em muros de concreto. O anão ficou lá por cerca de um minuto, 
pensando consigo mesmo, e em seguida se virou e entrou correndo no edifício. Levei um tempo para recuperar o fôlego. "Bem, é hora de salvar meu rabo". E foi aí que senti cheiro de fumaça. E começou a esquentar. Puta 
merda! Alguém havia colocado fogo na chaminé, bem debaixo de mim! Um minuto depois, eu não conseguia mais respirar. Consegui chegar até a borda da chaminé, mas não havia uma plataforma ou algo do tipo, então só fiquei 
empoleirado lá, balançando os pés. A fumaça estava fazendo arder meus olhos, e eu estava engasgando... eu tinha que sair de lá! Graças a Deus eu sempre levo cerca de quarenta metros de corda comigo... você sabe, por 
precaução. Então dobrei a corda, que não era muito grossa, a fixei o melhor possível na chaminé, rasguei minha gola pela metade, enrolei minhas mãos nela e comecei a descer, rezando para todos os deuses do paraíso. 
Tudo que eu conseguia pensar era: não me deixe cair! Afinal, eu não tinha uma corda de segurança, certo? A corda foi cortando minhas mãos... e claro que, com a sorte que eu estava naquele dia, ela acabou cinco metros 
acima do solo. Eu tinha que pular. Não tinha outra escolha, não é? Então pulei e me esborrachei no chão! Tive sorte de não quebrar nenhum osso, mas sofri alguns arranhões e uma torção no pé direito! Meu corpo todo 
doía. Ainda assim, saí de lá correndo tão rápido que, se fosse em uma maratona, eu teria ganhado a medalha de ouro...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Seriy em Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>Eu não conseguia acreditar no que estava vendo. Eu pensei já ter visto algumas belas garotas, sabe? Mas aquela... ela era... Perfeita. Sim. É isso. Perfeita. Era como se tudo em volta dela se tornasse embaçado e 
preto e branco. Mas ela... ela era nítida e repleta de cores. E a forma que ela se movia! Cara, eu nunca tinha visto nada assim antes. Digo, me deu um nó na garganta. O que ela tinha a ver com tudo isso? O que ela 
fazia na Zona? Isso mesmo, na Zona! Estava quase anoitecendo... havia um edifício de apartamentos com nove andares perto da estação de ônibus. Primeiro algo brilhou na janela do primeiro andar. Então eu destravei minha 
AKM, e de repente lá estava ela... saindo do edifício... Quase esfreguei meus olhos, digo, você pode esperar qualquer coisa da Zona! Então ela veio em minha direção. E eu fiquei parado lá, como um idiota, olhando para 
ela. Mas segurava minha arma, você sabe, força do hábito. Então ela me viu... sorriu e disse olá... e eu a escuto, mas não consigo mais entender o que ela diz... só fico olhando para ela. Ela vestia um macacão azul, 
azul brilhante... mas não esses soltos... o dela era bem colado ao corpo. E seu corpo... maravilhoso! E então percebi que eu não estava nem prestando atenção ao que ela dizia; eu só estava sorrindo de orelha a orelha. 
Descobri que ela era do grupo de pesquisa. Me perguntou se eu poderia ajudá-la. Ajudá-la! Se ela me pedisse, eu pularia dentro de uma anomalia ali mesmo! Ela disse que estava estudando os... como era mesmo o nome?... 
endêmicos da Zona. As plantas que só crescem aqui, como você deve saber. Ela disse que tinha despistado os seguranças porque não gostava que eles ficassem farejando em volta dela o tempo todo; de forma que ela tinha 
ido até lá sozinha. Acreditei nela. Então aceitei ajudá-la... trazer algumas coisas para ela. Combinamos de nos encontrar dois dias depois. Por cinco vezes, enquanto conseguia essas coisas para ela, eu quase morri. Mas 
eu fiz tudo com apenas um pensamento em minha cabeça: estou indo vê-la de novo! E nada. Eu sequer vi o local onde eu a havia conhecido. E foi isso. Mas você tinha que vê-la! Era como... se uma luz brotasse de seu 
interior.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Na solidão.</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Folclore Local</text>
	</string>
</string_table>
