<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>	
	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<text>Segundo o general Voronin, apenas a Freedom tem uma dessas armas. Como eu entendi, eu vou ter que me virar e achar ela de alguma forma. Disseram-me para falar com um stalker da Freedom chamado Chef, ele vai me dizer como acha-la.
			O General disse que ele gosta mais de sua bebida do que fazer comida. Eu deveria juntar bastante vodca, vai ser fácil ganhar a confiança dele assim.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<text>É imperativo proteger a barreira dos ataques daqueles Monolith's que vem lá do Brain Scorcher.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<text>Lukash: "Se você quiser ir, você pode ir para o posto de segurança que fica na saída de Red Florest - parece que meus homens estão esperando outro ataque de uma horda de mutantes ou dos pelotões da Monolith"</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<text>A Freedom tem os lançadores de granadas Bulldog 6. Dois deles. Um está no arsenal, o outro em algum lugar da aldeia.\n\n</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<text>Lukash: "Triste mas é verdade - nós temos um espião entre nós ... O nome dele é Pavlik. Ele está enviando informações para os inimigos, e precisamos parar com isso.
			Seu trabalho é segui-lo até a fazenda e descobrir para quem ele está passando as informações. Ele saiu ja faz um tempo, então você terá que alcançá-lo.
			Lembre-se disso: você precisa acabar com ele, mas descubra primeiro quem é o "cara" a quem ele está passando as informações. Você vai ter que eliminar este "cara" também ".</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>... hoje nós fomos novamente para a vila em uma caçada. Tudo normal como sempre. \n\n De onde veio essa besta? Deve ter se esgueirado por perto da Red Florest.
			Todos os outros estão mortos, eu sou o único vivo neste lugar ... Eu vou tentar fugir à noite ... \n\n Eu não me lembro de como saí daqui. Mas que inferno ...
			Minha cabeça está bugada - imagens, sons, não sei de onde isso está vindo. Maldita radiação. Além disso, o Suporte de Vida está quebrado. Vou dormir um pouco, talvez eu acorde melhor.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<text>Entre na base Freedom com os membros da Duty.\nElimine os snipers.\nMate Lukash.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<text>Mate o sniper da torre. Cuidado para não levar um tiro na cara.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<text>Merda, aqueles idiotas do Duty nos expulsaram de um lugar bom. Eles estão acampados perto da nossa fazenda. Nós nem sequer tivemos tempo de pegar nossas coisas que está no sótão.
			Não é grande coisa - A base da Freedom é do lado, então eles não vão ficar lá por muito tempo.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<text>Hoje nós destruímos alguns soldados que vinha do caminho da Red Florest - pegamos alguns Bulldogs 6s. Essas armas sãos incríveis. Lukash pegou um, e Murk escondeu o outro na aldeia, em um dos porões.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<text>1. Devil me fez ir para a Red Florest. Eu mal consegui sair de lá - mas um pouco que eu ficasse lá, eu teria virado comida dos Zumbis.\n\n 2: Quatro bandidos me cercaram como se eu fosse uma criança de 3 anos de idade.
			Eu fiz a minha parte - não cai na armadilha deles. Eu só fui salvo porque são gananciosos. Em vez de me encherem de bala, eles ficaram felizes e até me disseram boa sorte na volta - sabe porque? Por causa do traje que eu dei a eles.
			Não sabem o erro que cometeram HAHA; mesmo assim, um deles me acertou com uma bala ... heh, estou ficando velho ...\n\n 3: Quando cheguei, o mensageiro de Strelok não estava mais respirando.
			Três bloodsuckers são páreo para qualquer um, mas esse cara matou quatro deles, e tinha mais rastros de sangue por perto que levava a direções diferentes.
			A única informação que consegui dele é um código de alguma porta (19840519), mas identificar qual é a porta ... não vai ser possível.\n\n 4: Interceptamos alguns homens do exército indo para Red Florest.
			Eles não carregavam documentos ou ordens, mas estavam bem equipados. Acho que vou deixar o Bulldog 6 no porão até eu precisar dele.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<text>Voronin: "A Freedom tem alguns lançadores de granadas PG-6. Se você conseguisse se infiltrar em seu território e roubar pelo menos um desses lançadores de granadas, lhe daria uma boa recompensa.
			Já que você não é membro da Duty, você pode facilmente conseguir algum relacionamento com a Freedom e roubar o PG-6. Vou lhe enviar as informações sobre a localização da Freedom para o seu PDA.
			Lá você tem que encontrar um certo stalker chmado Chef, um membro da Freedom, ele sabe exatamente onde os PG-6 estão armazenados.
			Sua fraqueza é a bebida, então tente embebedá-lo. Então leve muita vodca e beba com ele."</text>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<text>Hm. Eu vou receber minha recompensa na base da Freedom de um cara chamado Skinflint ... Belo name. Eu deveria esperar pela melhor lata de carne com validade do ano passado.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<text>Mate os bloodsuckers na aldeia. Tem que ter cuidado ou eles vão beber todo o meu sangue e vou virar um corpo seco no meio da grama.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<text>Mate os bloodsuckers na aldeia. Tem que ter cuidado ou eles vão beber todo o meu sangue e vou virar um corpo seco no meio da grama.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<text>Lukash decidiu realizar um contra-ataque ao acampamento dos Duty em Military Warehouse. Max, um dos veteranos da Freedom, comandará a operação. Meu trabalho é ajudá-los.</text>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<text>Eu me pergunto o que esse maluco do pântano pode saber. Eu vou descobrir. O importante é evitar todas as minas que tem pelo caminho. Mas - se elas estiverem enferrujadas, apenas um parafuso tocando nelas, elas já vão explodir.</text>
	</string>
