<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>	
	<string id="bun_code">
		<text>Existe um número que me da medo, tenho sonhos estranhos relacionados a este número. Me lembrei do número - 342089. É o código de uma porta, mas não me lembro qual porta é.</text>
	</string>
	<string id="bun_monolith_pda">
		<text>PDA do soldado da Monolith</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info">
		<text>O cientista morto tinha um mapa com uma porta marcada. Código 1287975</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info_name">
		<text>Código da Porta</text>
	</string>
	<string id="rad_get_to_aes_desc">
		<text>Barkeep: "Todos aqui ficaram loucos quando descobriram! Todos que podiam começar a viajar para o centro da Zona: Stalker's, Freedom, Duty, até os Mercenários.
			Quem chegar primeiro terá tudo! Wish Granter, o Klondike de artefatos e vai lá saber oque mais.
			Apresse-se, se o Granter está realmente no sarcófago da Usina, então aquele que chegar lá primeiro terá seus desejos concedidos.
			Agora há um destacamento de veteranos reunidos em frente a Pripyat. Se você se apressar, você poderá ir com eles ".</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info">
		<text>Eu desliguei o Scorcher. Por alguma razão, perdi a consciência quando apertei o botão. Então, tive um sonho: vi novamente a enorme Usina Nuclear de Chernobyl e o Sarcófago.
			Então um flash. O Monolith brilhante dentro do sarcófago. Pelo oque eu entendi aquilo é o Wish-Granting Machine.
			Um stalker, exausto e todo ferrado, chega debilmente a ele ... um clarão luminoso e vejo um fragmento do primeiro sonho ... Um homem está de costas para mim e continua atirando.
			Alguém grita: "Strelok!" O homem estremece, congela por um momento e depois começa a desmaiar devagar.
			as fotos passam, como se um filme fosse se revertendo, e vejo como ele usa sua arma para forçar os ratos a voltar para a Usina ... Percebo que aquele é eu. O Monolith está me esperando, devo ir até ele.</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info1">
		<text>O Scorcher foi Desligado</text>
	</string>
