<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Bandidos! Aqueles filhos da puta estavam me levando para a antiga fábrica. Eu não sei o que eles estavam planejando fazer comigo lá. Eu vi eles pegarem outro cara antes de mim, nunca mais vi ele.
			Eles tem mais um dos nossos - Serega. Ele está preso no porão ... naquele grande prédio inacabado lá. Você consegue ajuda-lo? Caso contrário, eles vão ... você sabe ...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Você sabe o que eles têm lá na fábrica?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Eu não ouvi muito. Tudo o que sei é que o chefe deles, Borov, tem mais uma parte da chave do laboratório, mas a localização do laboratório não sei muito bem ...
			Ouvi dizer que Borov estava ansioso para entrar, mas não consegue sem a segunda parte da chave. Umm ... se você está pensando em tentar entrar lá e pegar a outra parte, tome muito cuidado, aquele lugar é ninho de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Gotcha. Obrigado, vou me lembrar disso.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Vou tentar resgatar o membro do seu pelotão.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>É uma pena ... Ele era um bom soldado. Mas ainda assim, estou em divida com você.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Essas coisas acontecem.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Obrigado pela ajuda!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Tchau.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Você não dá a mínima para as pessoas. Então me de um motivo para que eu devo falar contigo.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Obrigado! Você tirou meu parceiro de lá! Aqui, pegue isso - estou dando de coração.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Combinado.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Eu acho que você deve conhecer bem essa área. O que tem de interessante aqui?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Para o norte há um acampamento de bandidos. Para o leste - uma antiga fábrica. Para o Sudoeste - uma fazenda de porcos abandonada, e algum tipo de portão além dela ... Eu não posso dizer o que tem alem daquele portão, nunca tentei ir mais adiante.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Pode me falar mais sobre o acampamento dos bandidos?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Hmm... Eles se instalaram em um prédio inacabado ao norte. Seu líder é Borov - um verdadeiro animal, aquele bastardo. É por isso que estamos aqui, temos uma missão para aniquilar ele e seu acampamento.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>Pode me falar sobre a fábrica?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Conseguimos descobrir que existe algum tipo de cofre lá. É mais guardado que o Fort Knox, hahahaha!!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Que tipo de cofre? Sabe pelo menos oque pode ter dentro?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>Eu não sei, mas nos queremos entrar. A única coisa que sei é que Borov tem um pedaço da chave que da acesso a entrada.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>E a fazendo de porcos? Tem porcos "não mutantes" lá?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Babando por algumas costeletas de porco, hein? Heck, a zona está cheia de javalis! Tire uma lasquinha deles que você não vai precisar mais de uma lanterna - você vai ficar como um vagalume passeando no parque a noite!
			OK, OK, estou brincando ... A fazenda está abandonada a muito tempo e agora é o lar de alguns caçadores. Eles não causaram uma boa impressão em mim, e eu geralmente confio no meu instinto.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>Diga-me mais sobre este portão misterioso?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Eu não consigo descobrir. Apenas um portão antigo, exceto que está trancado, muito bem trancado. Não bisbilhotei muito lá, é só isso que eu posso te dizer.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Entendi, obrigado é só isso.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Seja bem-vindo! Volte a qualquer hora.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>Apenas vocês dois foram para o ataque de reconhecimento?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>Havia outro cara, Serega. Ele se foi e eu não tenho notícias dele ... Os bandidos devem ter acabado com ele.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Cuide-se.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Então, amigo ... O que vai acontecer comigo agora?. De todas formas obrigado, pelo menos você tentou ajudar. Vou manter minha palavra com você.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Obrigado pela ajuda! O que mais você queria saber?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Você se recusou a ajudar quando eu perguntei a você. Não temos nada para discutir. Dá o fora.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Tchau.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Ei amigo! Ajude-me! Eu sou um soldado da Duty. Me ajude a sair!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Vou tentar ajuda-lo.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Não há nada que eu possa fazer por você.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Obrigado irmão! Eu devo-te uma. Eu descobri uma coisa - pode ser útil para você, quem sabe ... Borov - o chefe dos bandidos - tem colecionado bastante coisas.
			Ele tem um pedaço da chave para o nível inferior na antiga fábrica. Eu ouvi os guardas falando, eles disseram que costumava haver algum tipo de laboratório lá. O problema é, chegar perto de Borov não é tão simples.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>É hora de eu voltar para o comandante. Algo me diz que teremos sorte de sair daqui vivo ...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Temos que sair daqui antes que esses bastardos decidam checar este lugar! Preciso de algo? Seja rápido!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Não, nada.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Ei! Há um interruptor ali na parede - aperte ele, assim vou conseguir sair dessa maldita cela, vamos seja rápido !!!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>OK, calma.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Ei, quer uma arma incrível? Eu encontrei uma coisinha perto da Yantar ... stash de alguem ? Eu acho que sim. Havia este rifle de Gauss escondido lá.
			Vou te falar, essa coisa faz estrago - qualquer um a menos de cem metros de distância é alvo morto ... Você pode tê-lo por apenas 800.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Certo, aqui está o dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Obrigado, mas não estou interessado.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Não, fique para você. É dificil de ganhar dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Tem o dinheiro? Se apresse. Eu tive muitos clientes ... Eles estarão voltando em breve.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Excelente. Espere aqui, eu vou pegar.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Beleza.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Ei, me dê um medkit!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Pegue este aqui!!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Desculpe, eu não tenho medkit.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Obrigado, você me salvou de verdade. Se eu estiver vivo e te ver novamente, vou tentar te pagar. Agora tudo o que posso lhe dar é uma dica suculenta.
			OK, ao sul daqui, há uma fazenda onde alguns stalker's sinistros montaram um acampamento. Um deles está vendendo um rifle Gauss muito barato, apenas 800. Eu ia comprá-lo, mas ai me fodi...
			Então, se você tem a grana, não deixe está oferta para trás.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Obrigado pela informação.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Estou te devendo, sempre pago minhas dividas. Enfim vamos nessa.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Excelente. Agora vamos acabar com todos eles.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Desculpe, tenho outros planos.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>Bem, boa sorte então.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Tchau.</text>
	</string>
</string_table>
