<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Esta é área proibida, Stalker's.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Mas eu preciso ir até lá.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>Que falta de sorte. Se você REALMENTE precisa ir, o preço é 500.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Aqui está.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Agora ouça com atenção. Fingiremos por um momento que não há nada além de mosquitos e borboletas por aqui. O que acontecer além deste ponto é problema seu.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Está certo, continue andando! Tire sua bunda daqui, antes que eu mude de idéia.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Eu não tenho todo esse dinheiro.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Então volte de onde saiu e consiga-o. E não tente passar escondido por nós, está ouvindo? Acredite, você pode morrer tentando.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Saia daqui, Marked One. Por bem ou por mal, a escolha é sua.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>O que há de errado com você?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Olá. Precisa de quê?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Nosso chefe deseja vê-lo. Mas ele não te tratará como um convidado bem-vindo. Continue andando.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_11">
		<text>Olá, irmão.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_12">
		<text>Guide, preciso ver o Doctor.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_13">
		<text>Bem, olha só. Como você conhece o Doctor?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_14">
		<text>Ghost me enviou. Ajude-me a entrar em contato com o Doctor. É urgente.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_15">
		<text>Bem, porque você não me disse antes! O Doctor está no esconderijo de Strelok. Se você é quem diz ser, provavelmente saberá onde fica este local.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_16">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_21">
		<text>Olá, irmão.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Poderia me contar algo mais sobre esse lugar?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Esta é a estrada para a Zona. Se eu fosse você, não chegaria muito perto do posto avançado ou permitiria que os soldados te vejam - eles têm ordens de atirar se verem alguém. 
			Ao Norte daqui há uma ponte quebrada, mas eles instalaram um posto avançado naquele local. Áreas abertas são vigiadas por cães selvagens, então não é um lugar seguro para novatos. 
			Oh, e um bando de mutantes costumam aparecer por lá.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>O que tem a respeito dos soldados na ponte? Eu preciso passar por eles de alguma forma.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Muito bem, você tem duas opções. Se Kuznetsov está na patrulha, lembre-se que ele é completamente afeiçoado ao dinheiro. 
			Com boas chances ele o deixará passar sendo subornado. Se você esta com pouca grana existe um caminho alternativo. 
			Vá pelo lado esquerdo da ponte, junto à ferrovia. Certifique-se de que eles não te vejam! Você avançará por um pequeno túnel até o aterro. 
			E outra coisa: você também poderá se encontrar com alguns mutantes lá.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>O que há ao Norte além do posto avançado do exército?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>O Garbage. Lá é agora um local perigoso. Existem muitas porcarias contaminadas em alguns pontos, tornando o simples ato de caminhar por ali uma tarefa árdua.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Olá. Wolf já nos havia falado sobre você. Você tem alguma pergunta?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Sim. Quantos bandidos existem no campo?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Sete ou oito pessoas. Duas no portão, mais duas no prédio à direita próximo a fogueira e as outras duas à esquerda - onde eles mantêm Nimble. 
			Alguém costuma ficar patrulhando ao redor. É bem isso. Devemos fazer uma oração e seguir?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Vamos lá. Desperte seus homens.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Não. Nós faríamos muito barulho. Eu irei por conta própria.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Bem, faça como quiser. Nos avise se algo acontecer... Para o inferno com você, se quer ser o Rambo!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Nós fomos caçar e caçamos. Aposto que Wolf está contente.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Existem mais deles! Encontrem os bastardos e matem todos!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Whoa, cara! Isso foi fantástico! Você os detonou e não deixou nada pra nós. Eu nunca acreditaria nisso se não tivesse visto com meus próprios olhos! Isso foi demais, cara...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Então, onde está a montanha de soldados que você matou? Você fala o falar, mas você não anda o andar. Saia daqui!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2">
		<text>Desculpa, irmão, mas poderíamos ir a outro lugar? estou aqui para encontrar alguém...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21">
		<text>Eu tenho algumas perguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_211">
		<text>Ok, pode perguntar.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
		<text>O que você poderia falar sobre a Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
		<text>Isto é tudo que deseja saber? Tire uma semana de folga e depois venha me ver. Veja, meu tempo é precioso e estou muito ocupado agora. 
			Aqui é o básico e então você estará por conta própria. Após três kilometros ao Norte, você achará o Garbage. Esse é o local onde eles costumam jogar fora todo tipo de material radioativo que vem da Usina. 
			Altos níveis de radiação, anomalias por toda parte, mas há dezenas de artefatos que podem ser achados lá... mas não são muito valiosos. Tenha cuidado com as gangues e não cruze pelas patrulhas Duty. 
			À Oeste de Garbage está o antigo Agropom Research Institute. Poucos artefatos podem ser encontrados por lá. E ao Leste, está o Dark Valley. Quem sabe... Aquele lugar é muito esquisito. 
			Parece exageradamente quieto, além de um grupo de bandidos que ficam a vaguear por lá. Mas eu tenho um pressentimento que existe algo que meus olhos não vêem. Oh, o Bar e Wild Territory fica à direita após o Garbage. 
			Esse é o território dos Stalker's's, mas a Duty controla aquele lugar porque lá está a base de comando deles. Você encontrará vários sujeitos que lhe darão algumas dicas, eles lhe dirão o restante.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3">
		<text>Obrigado. Ok, agora estou ouvindo atenciosamente.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_31">
		<text> Sid disse me que você saberia algo sobre Strelok.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_311">
		<text>Por que todos estão falando dele ultimamente com tanto interesse? Ok, Não posso dizer que o conheço pessoalmente. 
			Meus homens foram alvejados por ele. Ninguém se feriu - isto foi a festinha dele e ele estava esperando por  mais alguém, então partimos em paz. 
			Pois fomos procurar por outra ravina e foi assim que nos separarmos. Sério, meu irmão está agora no hangar de Garbage - 
			Eu lhe direi as coordenadas e então vocês dois poderão conversar. Ele sabe mais sobre Strelok. 
			Mas tenha cuidado ao sair, tem uma pequena gangue parada naquele local. Entretanto, tem alguns monstros me perseguindo e parece que eles não irão desistir. 
			Você pensa em me ajudar a acabar com eles? Isso será muito fácil.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
		<text>Obrigado pela dica, eu agradeço.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_5">
		<text>Um kit de primeiros socorros! Dê-me o kit de primeiros socorros!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_55">
		<text>Aqui, toma.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_56">
		<text>Não tenho nenhum. Lamento.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_61">
		<text>Hei, cara, você me salvou duas vezes, e isso não tem como esquecer. Pegue isso... é tudo que tenho agora!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_hello_dialog_611">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Nosso chefe aqui deseja lhe ver. Mas ele não fará de você um convidado bem-vindo. Mova-se.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Espere, Marked One! Ninguém no campo irá falar com você agora.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Porque?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Que tipo de idiota conversaria com um antigo passageiro do "Death Truck"? Primeiro, você deve me provar que posso negociar com você.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Que "Death Truck?" Sobre o que você esta falando?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Ah, somente as profundezas sabem sobre isso. Mas o que vier a ser, é ruim, tão ruim quanto aqueles que o conheceram...  Por que estou falando disso em todo caso? 
			Talvez eu esteja sendo supersticioso, mas você, Marked One, você deveria mover-se logo antes que algo de ruim lhe aconteça.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>O que posso fazer para que as pessoas acreditem em mim?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Vá pelo teste da passagem de Sidorovich enquanto nós observamos. Se você sair bem - iremos gostar de você. Não se preocupe.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Está bem, que seja.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Olá, Marked One. O que deseja?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Escute, Marked One, você irá bem rápido! Nós poderíamos te usar como uma ajuda.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Vá adiante.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Eu sou o Fanatic, e estou me sentido um líder desde que Wolf foi embora. Alguns mercenários vieram aqui ontem... e eles eram uns bastardos, deixe me dizer. 
		Eles vieram aqui e pediram demasiadas coisas - "Você tem um dia para limpar a área desse campo. 
		Essa será a nossa nova base." Hoje a noite eles voltarão, e como você pode imaginar, eles não estarão dispostos a conversar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>Então, o que você vai fazer?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Nós vamos preparar uma emboscada, porque um ataque direto poderia significar o fim de todos nós. Eles têm equipamento de combate e tudo mais, e mais, eles treinamento de táticas que você nem imagina. 
			E tudo o que temos aqui são alguns rapazes. Então, nós decidimos ficar sob alerta escondidos nessas casas e fazer-los pensar que fomos embora. Então quando a hora certa chegar, atacaremos. 
			Combatentes como você é tudo o que precisamos agora. E vamos nos certificar de lhe agradecer como você merece no final disto. Você sabe que somos bons nisso! Então, o que me diz, você irá nos ajudar?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Eu irei.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Vamos passar o restante do tempo nos preparando para a batalha. 
			Eis o plano: Eu colocarei a maioria dos novatos indefesos nas casas e nos dormitórios e direi a eles para não fazerem nenhum ruído - entretanto eles podem ser massacrados pela nossa própria tropa. 
			Você, eu e alguns bons atiradores iremos nos posicionar nos melhores locais para ter melhor campo de visão da área. 
			Assim que eles se aproximarem da linha de tiro, nós deixaremos balas voar por toda parte! Eles virão pela ponte... e acredito que não precisaremos esperar muito. 
			Então, ache um local protegido e com boa visada para você, e espere pelo meu comando. Dê uma olhada ao redor, mas lembre-se de que sua habilidades nunca são boas o suficiente. Este é o seu chamado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Não, Não estou pronto ainda.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>É uma vergonha. Nós poderíamos usar um combatente como você. Acho que teremos de fazer isso por nossa própria conta...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Usa as coberturas disponíveis rapazes. Tenho um pressentimento na hora que eles se aproximarem da esquina.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Você é um verdadeiro assassino, Marked One! Eu não gostaria de cruzar seu caminho. Nunca!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Isso aí, é assim mesmo que funciona.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Aqui, espero que você não esqueça de nós. E mais uma coisa... milhares de agradecimentos pela sua ajuda. Nós salvamos os jovens, Marked One.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Hei, Marked One, que bom vê-lo!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>Olá a você, também.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>Entretanto, onde Wolf foi parar ?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Oh, ele recebeu uma mensagem de um stalker que estava passando por aqui. 
			Ele fez sua bagagem, pegou uma caixa de dinamites e foi adentro da Zone. 
			Eu ainda estou me recuperando depois de um rolo que eu arrumei por aqui, então ele me pediu para cuidar das crianças.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>Eu tenho algumas perguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Vá em frente, tentarei ajudar-lo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>O que você sabe sobre a Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Eu sei muitas coisas. Seja mais especifico.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>O que há no centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Aham, esta é uma boa pergunta... Eu tenho procurado por essa resposta à anos! Eu ainda não achei um modo de chegar ao centro, ao menos ninguém que eu levasse poderia voltar vivo. 
			Meus amigos e eu tentamos chegar até lá algumas vezes . Felizmente depois disso eu voltei, mas meus amigos - bem, alguns voltaram, outros não...  
			Você irá me perguntar porque fomos todos pra aquele local. Nós estávamos em busca de nossos sonhos, tentando tornar-los realidade.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Os sonhos podem se realizar?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Existe uma linda história sobre o Wish-Granting Machine. Eles dizem que no centro da Zona há um local onde qualquer desejo pode vir a realizar-se, não importa o tão bizarro que seja. 
			Mas você sabe o que? Eu sei de várias formas de chutar o balde no Centro da Zona, e eu não acredito mais em Wish-Granting Machine. Não queira correr esse risco. Eu não poderia.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Como a Zona é realmente?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Houve outra explosão aqui em 2006. E aqui está ela. Eu sei que essa não é uma resposta real. Muitos poucos conhecem a verdade.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>O que lhe trouxe a Zone?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Eu costumava trabalhar em uma mina antes deles fecharem. Eu não tinha dinheiro e nenhuma perspectiva na vida. Então ouvi incríveis histórias sobre pessoas se tornarem ricos aqui na Zona. 
			Eu tive algumas experiencias em minha vida, então eu pensei "O que é isso afinal?". Não posso dizer que me tornei rico, mas consegui alguma grana. 
			Essa é uma tipica história; a maioria de nós aqui tem o mesmo caminho.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Qual a coisa mais perigosa na Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Difícil de dizer. Existem várias surpresas e perigos, você não pode simplesmente evitar-los. 
			Há mais de um deles por pessoa. Eu fui mordido por um deles, meu cabelo está caindo devido a radiação, e metade de minha perna foi fritada no Scorcher... 
			As coisas são realmente ruins. Em outro episodio fiquei cara a cara com um bloodsucker - eis um encontro que gostaria de esquecer. 
			Então, podemos conversar sobre o que você gosta, mas mesmo assim você não saberá como é enfrentar o perigo sozinho, sem ninguém pra te ajudar ali no momento. 
			O único conselho que dou é tenha cuidado - em todo lugar e sempre.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Você ouviu algo sobre um cara chamado Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Agora vejo que me lembro dele, ele era um cara durão. Nunca o vi pessoalmente. Bem, em nenhum momento nunca cheguei perto do Centro da Zona e tudo que temos aqui são os novatos. 
			Você provavelmente achará alguem vagando pela Zona, converse com essa pessoa.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>O que você sabe sobre os "Death Trucks?"</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Eu não sei nada e isso basta, obrigado! Lamento, Eu sei sobre sua situação. Muito misticismo nisso. Você gastou um mês nessa parte e você não pode ajudar pois se tornou um homem supersticioso. 
			Pessoas mortas no porta-malas, pessoas mortas atrás da roda... Quem são eles, de onde eles vieram e porque? Eu somente espero que eles não emergem de suas tumbas.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Oi. Porque você está aqui?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Oi. Preciso ver Nimble. Você saberia onde eu poderia encontrar-lo?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>Nimble teve que tratar de negócios. O grupo dele foi atacado por alguns bandidos a poucos metros daqui. Tudo o que ele pôde fazer foi me mandar uma mensagem de "S.O.S". 
			Parece que ele e seus homens caíram. Meus homens me disseram que os bastardos estão no antigo estacionamento, aquele após a rodovia.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Você não resgata o seu próprio pessoal da prisão? Eu não chamaria isso de amigável. Ou isso é porque você é simplesmente um ser fraco?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Eu fiz *bop* para você, mas o que está em uso? Não é tão simples. Eu tenho poucas pessoas, e mesmo assim a maioria é novata. Não posso correr esse risco. 
			Se eu perder esse acampamento, as coisas ficarão muito pior para todos os stalker's aqui e os que estão lá. E quanto a você? Se você não está com medo, me ajude então parceiro. 
			Então, você irá me ajudar a negociar com aqueles bandidos?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Acha que eu poderia fazer isso sozinho?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Nem pensar, você não tem a mínima chance. Meu esquadrão está observando o acampamento deles. 
			Juntos você pode fazer-los correr. O que acha disso? Você tem coragem suficiente?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Eu irei tentar.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Siga o caminho! Muito bem, Lhe darei as coordenadas dos rapazes. Os deixarei saber de você agora mesmo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Tenho coragem, mas não posso ir.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Sim, vá mentir para outro. Ótimo, caia fora!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Então, como está indo?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Seus homens e eu fizemos uma limpeza no estacionamento de carros.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Isso é incrivel, cara! Aqui, pegue isso. Essa é a minha recompensa pessoal para você.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Nós fomos até o estacionamento armados até os dentes. Está tudo limpo agora.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Uau! Meus homens me disseram que vocês os surraram! Aqui, pegue o dinheiro... Espere um minuto, não contando com nossa imensa gratidão. Aqui pegue isso, você merece...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Ei.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>Estou trabalhando nisso.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Mantenha-me informado, ok?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Não posso perder meu tempo com conversa fiada. Vá andando.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Eu entendi, não sou estúpido.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Olá, Marked One. O que está havendo?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Diga-me a novidade, stalker.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>O que posso lhe dizer. O acampamento dos bandidos no estacionamento foi pra merda - fizemos uma limpeza. Isto é tudo.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Você não é do tipo dos soberbos! Veja, desde do dia que você negociou com os ladrões, Não posso deixar você ficar sem nada...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Obrigado, irmão! Você nos fez um grande favor! Eu nem ao menos sei como lhe agradecer...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Escute, Eu preciso desse flash drive que você estava levando para Sid. Você está com ele?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Sim, tenho... aqueles idiotas nem procuram direito. Bem, que droga, leve isso! Depois de tudo, você salvou minha vida. Ela estava bem escondida, mas esses ladrões nem chegaram perto dela.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Valeu. De todo modo onde você a escondeu? Quem sabe, poderia me dar uma ajudinha.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Eu não queria ter guardado isso NAQUELE local então não se preocupe . Eu tenho trabalhado para Sid tempos atrás então posso manter segredo perfeitamente! 
			Aliás, eu escutei dos bandidos uma historia sobre um esconderijo cheio de artefatos e eles têm um homem vigiando. 
			O esconderijo existe, mas têm somente um artefato. Posso lhe passar as coordenadas se você quiser</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Tenha uma boa viagem, stalker!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>Claro, valeu.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Mas não se esqueça: existem vários animais selvagens por lá. Além disso, os gangsters que foram para lá não estão armados com simples pás e enxadas, então tenha cuidado. Obrigado, cara.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>Eu que agradeço, também.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Claro, sem problema. Boa sorte!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Missão completa. Aqui está a caixa do posto avançado do exército.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Bom! Você foi de grande ajuda. Mas, um "obrigado" não poderia comprar nem ao menos um pedaço de pão. Aqui estão trezentos... espere, duzentos pedaços do oito e nós somos quadrados - Há-há-há!  
			Além disso, os soldados com certeza irão perceber que algo está faltando, então as coisas irão esquentar. É melhor você ir andando, e rápido.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Têm alguma missão especial para mim?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Não, nenhuma missão.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Quais missões especiais? Você nem ao menos terminou sua última missão!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Bem, esse é o acordo... Uma caixa contendo os relatórios feito por uma expedição nas profundezas Norte da Zona foram levadas para o posto avançado do exército. 
			De dia, isso é vigiado como se estivesse cheio de ouro artefatos raros, mas por alguma razão à noite somente dois guardas fazem a proteção, nem mesmo ronda tem no lugar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Entre sorrateiramente no posto avançado e "recupere" a caixa. Faça isso e lhe pagarei bem...dentro do possível. Irá fazer isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Eu tentarei.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>Estou com a grana pronta - você já me enrolou uma vez. Mais uma coisa... mantenha isso em segredo. Se os militares se zangarem estaremos sim com sérios problemas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Não, Não pude pegar isso por enquanto.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Vamos lá cara, isso não é tão difícil quanto parece. Um bando de recruta bêbados verdes como um gramado com um único NCO...Bem, Ok, mas realmente estou contando com você, Marked One...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Escute, Marked One... Eu fiz algo pensativo, e aqui está o que pude oferecer... Falando no geral, o que realmente você precisa para achar Strelok. Certo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Vamos admitir, eu faço.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>De todo modo, eis algo sobre Strelok. Há um stalker à espreita que atende por este nome. Eles dizem que ele achou um atalho ao Norte que leva até a Zona. 
			Esta é uma área virgem, uma mina de ouro em matéria de artefatos... Sim... Em todo caso, posso lhe ajudar a achar-lo... Entretanto... 
			Como você deve imaginar, isso não sairá de graça. Você deverá trabalhar não só pra mim... A longo prazo ambos seremos beneficiados: 
			Você verá o que esse Strelok anda desperdiçando e descobrirá o que houve com você... E eu acharei... bem, digo... 
			Terei minha metade benéfica de tudo isso, he-he... Então o que me diz? Concorda?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Muito bom, escute... Você diz negócios, Posso ver isso... E eu... Digo, precisamos de caras como você. Nós iremos fazer algumas investigações com alguns comerciantes. 
			Nós queremos liberar o acesso ao Norte, para o centro da Zona. E próximo ao centro há alguém ou alguma coisa tentando atrapalhar o nosso progresso... 
			Como raios esse Strelok conseguiu passar por isso, Eu não sei... Você vê, há uma área lá onde seu cérebro frita como um ovo. Um lugar misterioso... 
			Em todo caso, corte essa longa historia - alguns caras estiveram espionando-os por mim, não muito longe daqui. Aparentemente, aqueles do Agropom Research Institute, desenterraram algo do subsolo. 
			Algo muito grande. Estou na certeza de fazer algo no centro da Zone. De todo modo, que seja o que eles desenterraram, está seguro no terceiro andar do Instituto. 
			E realmente precisamos desse item. Você entende o que eu digo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111">
		<text>Eu acho que sim.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Uma vez que tiveres o documento, não traga aqui. Leve direto ao Barkeep. Ele comando o 100 Rad's Bar, Enviarei as coordenadas e todos os arquivos que você precisar para seu PDA. Está claro?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Saquei.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Terás que ir para o Norte através de Garbage, então vire a Oeste. Você chegara no Agropom Research Institute depois de alguns quilômetros. 
			E tenha cuidado, o nível de radiação é alto demais em Garbage. Então eu sugiro que você tenha consigo alguma droga anti-radiação ou vodca. Bem, boa sorte.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Um trabalho para você, Marked One... Quero que você encontre um stalker chamado Nimble, ele estava com uma informação muito útil. Ele desapareceu em algum lugar próximo da ponte. 
			Encontre-o, vivo ou morto - Não me importo, Eu preciso daquele flash drive com a informação. Visite Wolf ele está aqui no acampamento, e pergunte a ele. 
			Ele com certeza saberá onde está o Nimble.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Isso é tudo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Ei Marked One, como está?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Marked One, o que está fazendo aqui? Eu lhe disse para procurar por Nimble!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Então, visitou o X18? Você tem os documentos?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Sim. Aqui estão.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Bem, bem... Entendo... Agora a parte interessante, muito interessante! Se eu contar isso ninguém iria acreditar em mim ! Hum... Sim... Oh... Credo... Santo Pai! Você poderia dar uma olhada nisto! 
			Não esperava por isso... isso é muito mal, er... Bem, pegue isso de volta e entregue para o Barkeep. Oh, e eu lhe devo essa pelos seus esforços.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Espere. Aqui, pegue essa pistola e munição. Você não irá sobreviver dois minutos na Zona sem armamento! Entretanto, quando esteve aqui da outra vez, você tinha uma faca. 
			Eu tirei ela de você em caso de você pensar em fazer alguma besteira. Você me parece LEGAL agora, então aqui está.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Então Marked One, algum progresso com o nosso negócio?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>A escolha é sua. Mesmo você que sofreu uma lavagem cerebral, eu posso lhe tratar como um novato explicando sobre seu PDA e outras coisas, ou eu lhe trato com um Stalker's de verdade e vou direto para o assunto.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Ei, Marked One! Boa pegada, Eu tenho um trabalhinho para você.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Trate-me como um novato, não lembro de porcaria nenhuma.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>Bom não perdi toda a minha memoria, sei como sobreviver e matar meu inimigo, vamos, sem papo furado.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Um trabalho para você, Marked One... Quero que você encontre um stalker chamado Nimble, ele estava com uma informação muito útil. 
			Ele desapareceu em algum lugar próximo da ponte. Encontre-o, vivo ou morto - Não me importo, Eu preciso daquele flash drive com a informação. 
			Visite Wolf ele está no acampamento, e pergunte a ele. Ele com certeza saberá onde está o Nimble.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Isto é tudo no momento. Traga-me o falsh drive - assim irei considerar o pagamento por eu ter salvo sua vida.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Ok, Eu tentarei.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Ei, Marked One. Fico feliz em vê-lo vivo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Saudações, Marked One! Você conseguiu?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Consegui. Aqui está o artefato.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Ótimo, Marked One. Só mais um favor e estaremos quites.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Qual favor?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>A situação está limpa.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Onde está o flash drive com a informação?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Aqui está.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Muito bem.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Não o tenho.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Isso é uma pena, Marked One, realmente uma pena. Não podemos falar de negócios enquanto você não me trazer isto...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Aqui, pegue.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Bom...Iremos considerar que você passou no teste. Eu sugiro que você evite entrar no acampamento dos novatos.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Nada ainda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Então, você trouxe o artefato?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Ainda não.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Bem, até que você me traga o artefato, não temos nada para conversar. Entendeu?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Marked One, eu já lhe contei tudo. Caia fora daqui!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Então Marked One, alguma novidade?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Eu preciso de respostas para algumas perguntas.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Pergunte qualquer coisa? Eu sei tudo. Eu sento aqui o dia todo e vejo a vida passar pelos meus olhos, na Zona. 
			Posso lhe contar tudo sobre a Zona e um pouco a mais sobre as áreas vizinhas onde estive lá algumas vezes.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Conte-me sobre a Zona no geral.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Vamos pergunte.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>O que o exército faz na Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Eles vigiam e protegem, o que mais? Ninguém ao certo sabe se eles estão vigiando a Zona ou protegendo o resto do mundo dela. 
			Algumas vezes eles mandam várias expedições para pesquisar algo por lá... Mas lhe direi algo: eles não respeitam a Zona e a Zona não gostam deles, 
			é por causa disso que eles voltam para casa dentro de sacos mortuários. O que mais teria lá? Bem, eles encaram todo mundo e agem como se fossem Deuses ou algo assim. 
			Eles não respeitam as regras dos stalker's e nunca ajudam alguem, mesmo que você esteja morrendo na frente deles. Eles ficarão felizes se poderem atirar em você, e não serão sentirão remorso por isso... 
			Eu tenho alguns contatos entre eles...você sabe, pessoas que sempre precisam de vodca...umm, revistas porno, certo? Não os irrite - eles o irão lhe perseguir por nada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Conte me a respeito da Zona.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>A Zona... Você vê, não é somente um circulo com alguns quilômetros de diâmetro com uma Usina Nuclear no Centro. Isso é algo bizarro. Realmente. 
			Eu duvido que alguém no mundo poderia lhe dar uma resposta objetiva. Eu sinto que a Zona nem mesmo faz parte desse mundo. 
			Isso é diferente, mundo paralelo, estranho e perigoso... e atrativo, também. E você sabe porque? Por que com um pouco de sorte qualquer um se torna rico. 
			E quanto mais próximo você chega do centro da Zona, mais você irá subir pela escada da fortuna.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>O que é tão perigoso nesse "mundo paralelo"?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Hrm... Não muita coisa, exceto que em um momento você está vivo e em outro segundo nem sabe o que lhe atingiu. 
			O disparo da arma de um soldado burro é a sua última preocupação, embora eles colocaram aqui vários militares. Tomar um tiro é geralmente a forma mais dolorida de morrer. 
			Anomalias, agora sim algo para você temer... Morrer numa anomalia é algo terrivel. Até os mutantes evitam essa ameaça. 
			Entretanto, mutantes, estas "crianças da Zona", são outro tipo de problema, então não vá a lugar algum desarmado. 
			Em todo caso, para aprender sobre outros perigos, pergunte aos outros stalker's.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Como alguém se torna rico por aqui?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Céus, cara, o que você acha? Você não se lembra?! Artefatos, essa é a coisa mais importante aqui. 
		Todos os tipos de brinquedos estranhos que vêm da Zona valem uma fortuna na Grande Terra. Artefatos são mais preciosos que ouro, diamantes ou plutônio puro. Por quê?
		Porque nenhuma jóia no mundo pode dar-lhe os poderes sobrenaturais que os artefatos possuem. Imagine só: você pode pendurar um pequeno aparelho no cinto que faz as balas desviarem e nunca bater em você! 
		O quê mais? Bem, aqui você encontrara artefatos de terceira. Para as peças mais valiosas, você terá que se aproximar do Centro.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Alguém saberia dizer o que está acontecendo no centro da Zona?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Está ficando diferente a cada vez que você a ouve. É um monte de conto de fadas... exceto que eu não acredito nessa coisa sem sentido de outro mundo. 
			A única coisa em que acredito é que no centro da Zona existem incontáveis artefatos valiosos. É que ainda eu não encontrei ninguém que tenha entrado na Zona e saído com vida.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Você sabe o que aconteceu comigo?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Que tipo de pergunta é essa? Você vê, isto é um negócio enigmático... Eles o encontraram no "Death Truck", isso é um... um tipo de carro funerário, entende? 
			Estes caminhões vêm da Zona de tempos em tempos, carregados de corpos. Ninguém sabe para onde os caminhões vão. Então, um deles se chocou em alguma coisa e foi lá que o acharam. 
			Essa é a coisa mais impressionante de todas. Encontramos transportadoras de cadáveres desativadas antes, mas nenhum deles voltou com vida. Sinto muito, parceiro, isso é tudo com que lhe posso ajudar. 
			O resto você terá que descobrir por conta própria.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Quem é Strelok?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Sim, ouvi algo sobre um stalker com esse nome. Rumores dizem que ele foi um dos poucos que foi até o centro da Zona e conseguiu voltar. 
			Ainda, nós temos tantas histórias lendárias sobre heróis stalker's que eu não poderia afirmar nada. Em ocasião, eu nunca o vi pessoalmente. 
			Parece que ele tem seus próprios métodos de negociação. De qualquer forma, pergunte aos rapazes aqui na Zona e você estará apto a conhecer mais sobre isso.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Quem é esse stalker conhecido como Ghost?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>Heh, esse é outro cara lendário. Por muito tempo não tínhamos notícias dele. Eu acredito que ele tenha perecido em algum lugar nas profundezas da Zona.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>O que está acontecendo nessa vizinhança?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>Huh! Essa é a entrada para a Zona, um tipo de ante-câmara. Temos um cordão de isolamento do exército. Está relativamente quieto, com exceção de dois soldados que estão se divertindo, vamos lá sacudir eles. 
			Os stalker experientes não têm muito a nos oferecer, então a maioria novata sim. Alguns estão bem aqui, sim... 
			A pouco longe daqui há uma fazenda feita no campo dos novatos. Observe atentamente, eles têm não medo de apertar o gatilho quando se sentem pressionados. 
			O que mais? Você não fará grande lucro aqui, tenha certeza. Há uma fábrica abandonada atravessando a pista. 
			Para o Norte, atrás do deposito da ferrovia existe as ruínas de uma fazenda. Um posto avançado está lá de alerta. 
			E cuidado: os militares deixaram algumas minas terrestres. Também, existe uma ponte a ser usada no centro, mas ela desmoronou de algum modo. Isto é tudo, é sério.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Conte me mais sobre o posto avançado do exército.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Os poucos soldados que têm lá tem ordem para atirar, então é melhor você contornar a área e tente não mostrar o seu traseiro a eles. 
			Se você os irritar, eles chamarão pelo reforço de Spetsnaz que está no cordão de isolamento. Aqueles caras podem sentir qualquer cheiro e não tenho tido clientes por um mês... 
			Eu conheço um pouco o comandante: ele gosta de beber muito e também gosta de uma boa conversa com alguém. Estou sobrevivendo aqui graças a ele.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Eu quero saber mais sobre o ponte desmoronada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Há alguns minutos longe daqui, você a verá em sua frente. É usada para atravessar acima da pista, mas ela ruiu e desabou durante as explosões que houveram no Centro . 
			Então os caras do exército... mas se você os suborna, você passará por eles sem problemas. No geral, você não irá querer mostrar a sua cara por lá, a menos que esteja gravemente ferido ou fortemente armado.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>Pode-me dar mais informações sobre a fábrica?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Atravesse a pista e verá e você verá um prédio de tijolo - é isto. Todas as coisas de valor já foram roubadas, somente resta essa caixa. 
			Esse é o local preferido dos bandidos. Eu não sei se eles estão lá agora, mas vá checar em todo caso. Você não tem nada valioso contigo, e você realmente quer ir adiante com tudo isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Conte me sobre a fazenda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Meu Deus do céu, ta me tirando né? É uma fazenda como outra qualquer. O local era prospero antes da queda da democracia.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Obrigado, isso é tudo.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Gostaria de achar mais.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Conte me a respeito desse lugar.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>Huh! Essa é a entrada para a Zona, um tipo de ante-câmara. Temos um cordão de isolamento do exército. Está relativamente quieto, com exceção de dois soldados que estão se divertindo, vamos lá sacudir eles. 
			Os stalker experientes não têm muito a nos oferecer, então a maioria novata sim. Alguns estão bem aqui, sim... 
			A pouco longe daqui há uma fazenda feita no campo dos novatos. Observe atentamente, eles têm não medo de apertar o gatilho quando se sentem pressionados. 
			O que mais? Você não fará grande lucro aqui, tenha certeza. Há uma fábrica abandonada atravessando a pista. 
			Para o Norte, atrás do deposito da ferrovia existe as ruínas de uma fazenda. Um posto avançado está lá de alerta. 
			E cuidado: os militares deixaram algumas minas terrestres. Também, existe uma ponte a ser usada no centro, mas ela desmoronou de algum modo. Isto é tudo, é sério.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Ok, obrigado.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Conte me mais sobre o posto avançado exército.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Os poucos soldados que têm lá tem ordem para atirar, então é melhor você contornar a área e tente não mostrar o seu traseiro a eles. 
			Se você os irritar, eles chamarão pelo reforço de Spetsnaz que está no cordão de isolamento. Aqueles caras podem sentir qualquer cheiro e não tenho tido clientes por um mês... 
			Eu conheço um pouco o comandante: ele gosta de beber muito e também gosta de uma boa conversa com alguém. Estou sobrevivendo aqui graças a ele.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Eu desejo saber mais sobre a ponte desmoronada.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Há alguns minutos longe daqui, você a verá em sua frente. É usada para atravessar acima da pista, mas ela ruiu e desabou durante as explosões que houveram no Centro . 
			Então os caras do exército... mas se você os suborna, você passará por eles sem problemas. No geral, você não irá querer mostrar a sua cara por lá, a menos que esteja gravemente ferido ou fortemente armado.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>Pode-me dar mais informações sobre a fábrica?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Atravesse a pista e verá e você verá um prédio de tijolo - é isto. Todas as coisas de valor já foram roubadas, somente resta essa caixa. 
			Esse é o local preferido dos bandidos. Eu não sei se eles estão lá agora, mas vá checar em todo caso. Você não tem nada valioso contigo, e você realmente quer ir adiante com tudo isso?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Conte me sobre a fazenda.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Meu Deus do céu, ta me tirando né? É uma fazenda como outra qualquer. O local era prospero antes da queda da democracia.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Estou bem... sangrando bastante. Me dê kit de primeiros socorro, beleza?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Valeu, irmão!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Aqui, tome.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Obrigado, amigo. Um pouco mais tarde e... Lhe devo uma.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Que raios aconteceu?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Voltávamos de uma patrulha de reconhecimento... Indo atrás de alguns gangters. Um dos nossos foi morto logo ali. 
			Eles pegaram Nimble porque ele inventou uma boa historia sobre uma urna cheia de artefatos. Eu me fingi de morto e isso me salvou.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Preciso ver Nimble... Estou indo atrás dele. Quer me fazer companhia?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Oh, cara... Agora sou tão bom lutador quanto um par de meias velhas. Preciso reunir mais homens e voltar pra lá, matar os bandidos e tomar o acampamento. 
			Deixarei o povo saber o tanto que você me ajudou! Obrigado novamente.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Ok, faça isso. Fique bem.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Lamento, cara. Não tenho nenhum kit de primeiros socorro.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>Vasculhe os corpos... Nossos homens devem ter alguns... deve estar em algum lugar.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Nada bom, mas irei viver. Droga, por que eu não economizei o suficiente para comprar um colete a prova de balas. Só um idiota iria as profundezas da Zona sem um colete.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Oh, droga, a dor é muito grande... Estou morrendo...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Você está vivo?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Ugh...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Você esta bem?</text>
	</string>
</string_table>
